國際時事政治選舉新聞張貼及討論區（六）

2018年國際事件回顧

亞州

韓國及朝鮮代表團在板門店休戰村舉行正式會談，並在二月平昌冬季奧運會中朝韓兩國一同出席開幕禮，並組成南北韓女子冰球聯隊。九月文在寅與金正恩在朝鮮首都平壤舉行首腦會談，兩國簽訂《平壤共同宣言》，結束長達半個世紀的軍事敵對關係。

美朝峰會於六月十二日在新加坡舉行，為首次美國總統與北韓領導人會面，兩國首腦並簽署關於半島無核化、恢復兩國關係的聯合聲明

大馬五月大選，國陣失利希盟上場，為大馬立國以來第一次政黨輪替

中東

敘利亞戰事持續，土耳其於年初揮軍接壤的由庫爾德人佔領的敘利亞北部。美國於12月宣佈退兵，國防部長辭職。庫爾德人前途末卜。

華盛頓郵報記者Khashoggi於土耳其的沙地阿拉伯領事館被殺引發外交危機。土耳其利用事件向美國沙特施壓

葉門戰事持續。

歐洲

英國脫歐

英國脫歐不明，七月May姐公佈Chequers plan後，脫歐大臣Davis及外相Johnson等人辭職表示反對。同年十一月，Draft Withdrawal Agreement後，脫歐大臣Raab辭職，十二月保守黨議員對May姐提出不信任動議，May姐勝出，頂住各方勢力，保住相位步入2019。2019年1月15日，英國國會將投票决定是否接納May姐的方案。

CDU於十月Hesse地方選舉中失利，德國總理Merkel決定不再參與CDU黨魁選舉，由其心水AKK勝出黨魁選舉

意大利三月大選，由兩個分別係極右的北部聯盟及民粹的五星運動組成新政府，其預算超過歐盟規定，兩者於十月底達成共識。

亞美尼亞示威，反對掌權十一年 (分別作為總統和總理)的Sargsyan繼續有機會執政，Sargsyan讓步，反對陣營的Pashinyan獲選為總理

法國yellow vests運動由十一月至今仍然未平息，重挫馬克龍改革進程，其他國家民眾亦有仿效。

馬其頓就國名與希臘達成協議改為北馬其頓共和國，公投投票率只有37％，國會仍然通過。

五月愛爾蘭公投，成功廢除禁止墮胎法律

美國

Muller Investigation 持續，Cohen及Flynn均與Muller 合作，詳細分析可讀伏羽忍冬巴打的回覆(#970然後用追故模式）

中美貿易戰持續，於三月美國向中國進口的商品徵收關稅，同時中國向128種美國進口商品徵稅，兩方有斷斷續續的談判，同時再各對方加徵關稅。至十二月初G20峰會中，雙方宣布暫時休戰90日。華為孟晚舟於加拿大被逮捕，並要引渡至美國受審，中國同時逮捕國內的加拿大人，而中國同時捉拿境內的加拿大人。

美國退出Iran Deal，而歐盟等其他國家則繼續支持

2018年美國中期選舉舉行，民主黨在眾議院選舉拿下235個席位，重奪眾議院控制權，共和黨則保持參議院過半優勢。

新北美自由貿易協定簽署，被視為侵侵一大勝利。

十二月，侵侵指不會簽署兩院的短期Funding除非當中有提供資金起邊界圍牆。國會於聖誕節前未能通過議案，部分聯邦政府停工至今。

其他地方

澳洲各級議員身份問題持續，各地均有補選。執政黨內亂，兩次Leaderspill於短時間內發生，第二次原首相Turnbull決定不角逐，挑戰者Dutton敗於Morrison之下。

埃塞俄比亞首相Abiy領導政府後，釋放政治犯，改善與Eritrea的關係，並推行多項改革。

巴西及墨西哥分別選出極右及極左民粹領袖為總統。

剛果民主共和國終於舉行拖延而久的選舉。

Post I:
Post II:
Post III:
Post IV:
Post V:

LM睇may姐表演

BBC: LIVE: MPs prepare to vote on EU withdrawal deal

The Guardian: Brexit vote: Gove tells Tories they can ‘improve’ outcome if May‘s deal passed - Politics live

UK Parliament: LIVE – final day of Commons debate on the Brexit deal ahead of the vote on the EU Withdrawal Bill

巴打開的集中帖：
有冇跟開英國脫歐新聞嘅手足

定先

lm

Sen. Kirsten Gillibrand (D-N.Y.) on Tuesday announced she was setting up an exploratory committee for the 2020 presidential race, becoming the latest Democrat to wade into what is expected to be a crowded primary to take on President Trump.

May姐閣揆正式玩完

Brexit vote: What just happened and what comes next?

The leader of the opposition, Jeremy Corbyn, has tabled what's known as a vote of no confidence in the government.

This lets MPs decide on whether they want the government to continue.

It will be held on Wednesday evening and, if parliament decides that it does not want the government to carry on, then it could trigger a general election.

Swedish Left Party clears way for Soc Dem's Lofven to be PM again

STOCKHOLM (Reuters) - Sweden’s Left Party said on Wednesday it would abstain if the speaker calls for a vote on Social Democrat leader Stefan Lofven as prime minister, giving the former welder the numbers he needs to be elected to a second term in a vote on Friday.

Lofven already has the backing of the Centre, Liberals and Greens, in practice ending four months deadlock after a tied election in September.

Greek PM Tsipras wins vote of confidence

Greek Prime Minister Alexis Tsipras on Wednesday won a parliamentary vote of confidence called following a dispute over changing the name of Macedonia.

Tsipras secured 151 votes in favor in the 300-seat chamber, in which his left-wing Syriza party has 145 seats, Reuters reported. The prime minister had called the vote after his government's junior coalition partner, the right-wing Independent Greeks (ANEL), quit in disagreement over a deal to end a name dispute with Macedonia.

Pelosi asks Trump to reschedule SOTU because of shutdown

Speaker Nancy Pelosi on Wednesday asked President Donald Trump to reschedule his State of the Union address — or deliver it in writing — as long as the government remains shut down.

The president was set to give his annual speech to Congress on Jan. 29. But Pelosi said the partial shutdown has hamstrung both the U.S. Secret Service and the Department of Homeland Security, potentially harming the security planning that precedes the primetime address.

"Sadly, given the security concerns and unless government re-opens this week, I suggest that we work together to determine another suitable date after government has re-opened for this address or for you to consider delivering your State of the Union address in writing to the Congress on January 29th," Pelosi wrote in a letter to Trump. She had given the White House no notice of her plans.

She later told CNN that the address requires hundreds of people to help organize and ensure security, and many of those staffers are now furloughed. She added that Trump could give the State of the Union from the Oval Office.

A Department of Homeland Security official said that the security preparations for the speech haven't been affected by the shutdown because the "vast majority" of Secret Service agents are on the job, working without pay.

Hours after Pelosi sent her letter, the White House had still not issued a formal response to the request to postpone the speech as of Wednesday evening. White House press secretary Sarah Huckabee Sanders’ office door was closed throughout much of the day and Trump did not make any public appearances. The president even signed a bill to guarantee backpay to furloughed federal workers in private away from cameras and reporters.

Full text: Pelosi letter to Trump asking to reschedule State of the Union

Rand Paul: Trump poised for draw down in Afghanistan, Syria pullout

Sen. Rand Paul strongly suggested that President Donald Trump is poised to begin scaling back the U.S. presence in Afghanistan and will follow through on his promise to pull out of Syria, the Kentucky Republican told reporters on Wednesday.

Paul met with Trump privately and in a larger meeting with other senators on the president’s plans to wind down the U.S. presence in Syria. While Paul would not talk specifics of Trump’s plans, he said that the president recognizes “we’ve been at war too long and in too many places.”

“Not only is he following through on his Syria policy, I really do think there will be changes in Afghanistan as well,” Paul said in a conference call with reporters. “In general the idea is that we’re going to do things differently. We’re not going to stay forever. The Afghans will have to step up.”

“It’s not that we’ll do nothing … we’ll probably still be there longer than I would like,” Paul said. “The president does acknowledge that America’s longest war does need to come to a close.”

早兩個月, Mueller帶領嘅Special Counsel Office(SCO)入紙指控前Trump競選主席Manafort違反認罪減刑協議, 撤銷認罪減刑協議

早兩日, SCO掟左份近190頁文件上庭, 詳細描述Manafort係簽左認罪減刑協議後, 點樣繼續係多方面9up(包括調查人員想知嘅錢銀來往, 同疑似俄佬特務Kilimnik嘅聯繫, 其他案件, 同Trump政府嘅聯繫) 同騷擾證人(仲要係繼續同上述疑似俄佬特務串謀)

Link:

頭30版度係文字敘述, 之後全部係證據, 證明佢點9up, 不過同以往一樣, 由於涉及其他調查, 大部分內容都唔出得街, 特別係後150頁, 對公眾黎講, 同無出街嘅最大分別係, 你page down左成個字, 睇完一堆"Redacted"之後, 知道SCO撻左成406個例子出黎, 完

最大收穫有三個:
1. SCO真係仔細到癡撚線
2. Manafort真係癡撚線, up完A版本, 調查人員話「同之前唔同喎ching」, 佢改口風, 跟手同調查人員講「我無改口風, 係你誤會左我意思」(p.8), 或者就一單嘢up左幾個版本(p.23)
3. 原來Manafort曾經借刀塞人入Trump政府
P.30
[M]anafort told Gates that he was using intermediaries, including ▉▉▉▉▉▉▉ to get people appointed in the Administration.

嗰節係講緊Manafort聲稱無同Trump政府任何人有接觸係9up

唔知大家仲記唔記得, 係Manafort推薦Pence做副總統參選人, 而Flynn係Pence推薦嘅國家安全顧問. 我諗Flynn應該係其中一個借刀塞嘅人, 到底仲塞左咩人入去呢

值得 一提嘅係, SCO日前仲入紕延遲Manafort助手Gates嘅判刑, 話佢仲合作緊(即係同Flynn嘅情況一樣)

講開Manafort, 佢近排仲有單好爆. Filibuster_HK巴打係上一個thread都有post, 我順便recap下, 話說一如上述文件, 當敘述涉及未完成調查/機密資料, 咁就是刪左佢嘅, 即係變▉▉▉▉▉▉▉, 但佢代表律師入紙辯護嗰時, 佢份pdg就勁喇, 啲▉▉▉▉▉▉▉係c&p完會出返字, 即係純粹將底色校做黑色

文件:

就因為咁, 又爆左新料出黎, 其中一句係「The same is true with regard to the Government’s allegation that Mr. Manafort lied about sharing polling data with Mr. Kilimnik related to the 2016 presidential campaign.」

SCO指控Manafort涉嫌將總統大選嘅民調數據, 交畀疑似俄佬特務Kilimnik

呢度指嘅應該係Trump競選團隊嘅內部民調數據, 換言之, SCO指控前Trump競選主席將內部民調數據交畀疑似俄佬特務

咁民調有咩用?華盛頓郵報有篇短文有解:

The goal of advertising, like politics, is to persuade someone somewhere to buy something, whether it’s a product or a candidate.

(...)

Polling data is the same contextual business intelligence that big brands use in their marketing activities, including advertising. It’s the raw material we use in the battle to win hearts and minds, and to get people to choose one product or service over another — to vote with their wallets.

(...)

Cambridge Analytica manipulated the Facebook platform with a fake app that it used to harvest personal data from up to 87 million users . Each of these individuals became a data stream of actions they took on Facebook: what they liked, watched, shared and bought. In the political context, this created highly detailed profiles of voters with whom a campaign could speak in their language and according to their interests, their fears, their behaviors and their values.

(...)

Passing on this kind of information gives a partner the ability to reach audiences in a very personalized way. And if that partner is a foreign country intent on influencing voters, exploiting divisions and disrupting elections, the data is priceless. It gives them the tools to get pretty close to the holy grail of marketing: to be in the right place, at the right time, with the right message.

以呢單case黎講, 即係對方就可以用呢份數據, tailor made propaganda去干預選民

最盞鬼係, 「The same is true with regard to the Government’s allegation that Mr. Manafort lied about sharing polling data with Mr. Kilimnik related to the 2016 presidential campaign.」呢句入面「The same is true with regard」係refer緊前面, 嗰段基本上解釋緊, 點解Manafort唔記得同探員講某啲嘢係嘢, 換言之, 佢認左佢將民調數據交畀Kilimnik

咁你會問, Trump嗰邊到底仲可以點拗無collusion/conspiracy

答案係:

Giuliani: I never said there was no collusion in the campaign

我google左陣, 發現已經有人整理左搬龍門紀錄

基本上個思路係:
無同俄佬接觸
v
有接觸但唔關選舉事
v
關事但"Collusion isn't a crime"(p.s. 因為正式名係conspiracy), 而且無collusion
v
競選團隊有人有collusion但唔關Trump事

嘩屌

May tells Corbyn it is 'impossible' to rule out no deal

Theresa May has told Jeremy Corbyn his demand that she rule out a no-deal scenario as a prerequisite for Brexit talks is “an impossible condition” and called on him to join cross-party discussions immediately.

In a letter to Corbyn on Thursday afternoon, written after the Labour leader dismissed her request for talks as a “stunt”, May said that she would be “happy to discuss” the Labour leader’s ideas. She urged him to “talk and see if we can begin to find a way forward for our country on Brexit”.

Referring to Corbyn’s instruction to Labour MPs not to meet with her, May asked: “Is it right to ask your MPs not to seek a solution with the government?”

The proposed talks have been stymied by Corbyn’s insistence that a no-deal must be ruled out as a precondition and May’s insistence that doing so would not be workable. In her letter she wrote: “It is not within the government’s power to rule out no deal.”

Corbyn could face string of resignations if he backs 'people's vote'

Jeremy Corbyn could face up to a dozen resignations from the Labour frontbench if the party backs a second referendum as a way out of the Brexit crisis.

A string of junior shadow ministers have told the Guardian they are strongly opposed to the idea of a second referendum, which they fear would expose Labour to a vicious backlash in leave-voting constituencies.

The development follows another tense day of brinkmanship in Westminster between Theresa May and the Labour leader as they seek a way out of the crisis that has engulfed both major parties.

Corbyn refused to enter talks with Theresa May on Thursday until she ruled out the idea of a no-deal departure, and demanded that his party’s MPs refuse similar invitations. Later May wrote to Corbyn telling him that ruling out no-deal was “an impossible condition” and calling on him to join cross-party discussions.

With no sign of the impasse being broken, pressure is growing on Labour to consider a so-called people’s vote as the UK prepares to leave the EU on 29 March.

With Corbyn’s hopes of a general election fading with the prime minister’s narrow victory in the no-confidence vote, some Labour supporters are raising pressure on Corbyn to support a second referendum.

A snap poll conducted after the crushing defeat of May’s Brexit plan has found a 12-point lead for remaining in the EU – the largest margin since the 2016 vote.

But the Guardian has contacted several senior shadow ministers from constituencies that voted to leave the EU who say they would consider their positions if Corbyn conceded to pressure to back a second referendum.

Trump cancels Nancy Pelosi foreign trip citing shutdown

US President Donald Trump has postponed House Speaker Nancy Pelosi's upcoming trip to Brussels and Afghanistan, asking her to stay to negotiate an end to the partial US government shutdown.

The president was able to halt the trip by denying the use of military aircraft to Mrs Pelosi and a delegation.

On Wednesday Mrs Pelosi had urged Mr Trump to postpone his State of the Union address, amid political deadlock.

Mr Trump's move came on the 27th day of the US's longest-ever federal shutdown.

The Republican president wants $5.7bn (£4.4bn) of congressional funding to build a wall on the US-Mexico border, but Democrats have refused.

Mr Trump's cancellation of the trip emerged less than an hour before the Democratic speaker of the House of Representatives was scheduled to leave on Thursday afternoon, US media say.

Former Trump lawyer reconsidering plan to testify to Congress: adviser

WASHINGTON (Reuters) - President Donald Trump’s former personal attorney Michael Cohen is reconsidering his plan to testify publicly to the U.S. Congress next month because of intimidation by the president, an adviser to Cohen said on Thursday.

Lanny Davis, an attorney who has been advising Cohen on his media strategy, said in an interview with MSNBC that some remarks made by the Republican president about Cohen amounted to witness tampering and deserved to be criminally investigated.

“There is genuine fear and it has caused Michael Cohen to consider whether he should go forward or not, and he has not made a final decision,” Davis said.

Last week Cohen agreed to appear before a congressional panel on Feb. 7, as U.S. House of Representatives Democrats began kicking off numerous investigations of Trump, his business interests and his administration.

Giuliani tries to clean up Russia collusion comments

Rudy Giuliani, Donald Trump's personal attorney, attempted on Thursday to clean up comments he made the night before stating that Trump did not collude with Russian officials but suggesting that other campaign officials may have.

"I represent only President Trump not the Trump campaign. There was no collusion by President Trump in any way, shape or form," Giuliani said in a statement, adding, "Likewise, I have no knowledge of any collusion by any of the thousands of people who worked on the campaign.The only knowledge I have in this regard is the collusion of the Clinton campaign with Russia which has so far been ignored."

During an interview with CNN's Chris Cuomo on Wednesday night, Giuliani said that he "never said there was no collusion between the campaign, or people in the campaign," adding that the president has also never said there was no collusion.

African Union urges DR Congo to delay final election results

The African Union (AU) has called on the Democratic Republic of Congo (DR Congo) to postpone the release of its presidential election results.

The pan-African organisation, which aims to promote unity and democracy, says it has "serious doubts" about provisional results released last week.

Opposition candidate Felix Tshisekedi was declared the winner but another opponent of the current administration, Martin Fayulu, insists he won.

Final results are due on Friday.

North Korea envoy in U.S. for talks with Pompeo, possibly Trump

WASHINGTON (Reuters) - A North Korean envoy arrived in Washington on Thursday for expected talks with Secretary of State Mike Pompeo and a possible encounter with President Donald Trump aimed a laying the groundwork for a second U.S.-North Korea summit.

The envoy arrived on the same day Trump unveiled a revamped U.S. missile defense strategy that singled out North Korea as an ongoing and “extraordinary threat,” seven months after he declared after his first summit with leader Kim Jong Un that the North Korean threat had been eliminated.

Kim Yong Chol, Pyongyang’s lead negotiator in denuclearization talks with the United States, was due to meet Pompeo and could also go to the White House on Friday, a person familiar with the plan said, a sign of potential movement in a diplomatic effort that has appeared stalled for months.

The North Korean visit could yield an announcement of plans for another summit between Trump and Kim Jong Un, the source said, speaking on condition of anonymity.

U.S., North Korea to hold talks on second Trump-Kim summit

WASHINGTON (Reuters) - North Korea’s lead negotiator in nuclear diplomacy with the United States is expected to hold talks with Secretary of State Mike Pompeo and could also meet President Donald Trump on Friday during a visit aimed at clearing the way for a second U.S.-North Korea summit.

Kim Yong Chol arrived in Washington on Thursday evening for his first visit since he came last June ahead of a landmark meeting between Trump and North Korean leader Kim Jong Un in Singapore. Efforts made since then to get Pyongyang to denuclearize appear to have stalled.

Hours before Kim Yong Chol’s arrival, Trump - who declared the day after the June 12 Singapore summit that the nuclear threat posed by North Korea was over - unveiled a revamped U.S. missile defense strategy that singled out the country as an ongoing and “extraordinary threat.”

Congo rejects African Union demand to delay final election result

KINSHASA (Reuters) - Democratic Republic of Congo rejected on Friday an African Union demand to delay announcing final results from its presidential election, compounding the turmoil surrounding a chaotic vote that many fear could fan widespread unrest.

In a surprise announcement on Thursday, the AU called for the results to be postponed because of “serious doubts” over the conduct of the election, which was supposed to mark Congo’s first democratic handover of power in 59 years of independence but which the runner-up candidate says was rigged.

The final tally will be released once the Constitutional Court has ruled on challenges to the provisional results. It is expected to decide on appeals, including that of opposition leader and second-placed Martin Fayulu, on Friday or Saturday.

“I do not think anyone has the right to tell the court what to do. I am not under the impression (the AU) fully understands Congo’s judicial process,” government spokesman Lambert Mende said. “No country in the world can accept that its judicial process be controlled by an (outside) organisation.”

The AU’s statement said it would send a delegation to Congo to seek “a way out of the post-electoral crisis”. The mission will include Rwandan President and AU chair Paul Kagame, Moussa Faki, chairman of the AU Commission, and other heads of state.

Sweden's PM Stefan Lofven makes new alliance for minority government

Sweden's political parties have been negotiating among themselves since last September's inconclusive elections; the longest political standoff in the country's history.

On Friday, Prime Minister Stefan Lofven was elected to lead a four-party alliance made up of his own Social Democrats, the Greens and new members from the Center and Liberal party members who will provide the parliamentary support Lofven needs to stay in power.

Under Sweden's system of negative parliamentarianism, a majority of 175 was needed to block his appointment but in the event, only 153 lawmakers did so.

Lofven received only 115 votes in favor but this was enough to allow his minority Social Democrat-Green coalition to form another government. He is expected to announce his ministers on Monday.

Norway: PM Solberg strikes deal to form center-right majority

Norway’s Prime Minister Erna Solberg reached agreement to form a center-right majority government by adding the Christian Democratic Party (KrF) to her minority three-party coalition.

“This is a historic day. Norway is getting its first non-socialist majority government since 1985,” said Solberg, who has been in power since 2013, Reuters reported.

Following Thursday's agreement, Conservative Solberg said Norway's government would now focus on a "sustainable welfare society."

The new majority coalition's 108-page policy document outlines national plans to tackle climate change and reduce greenhouse gas emissions.

The oil industry has backed the coalition, which upheld tax concessions on exploration as well as maintaining a ban on drilling around the Lofoten islands in the Arctic until 2021.

“We’re happy that the government continues the broad line of policy, securing jobs all over the country and vast income for society,” the Norwegian Oil and Gas lobby group said in a statement.

點解停擺咁耐，好似唔見Mitch McConnell,Lindsey Graham依D GOP大佬幫手調停，好似得Trump出黎咁

Graham有試過，不過冇用。McConnell講咗句唔會table侵侵會veto的法案就消失無縱，等侵侵直接同DEM傾算鳩數，尤其侵侵自己攬上身

Donald J. Trump
@realDonaldTrump

I will be making a major announcement concerning the Humanitarian Crisis on our Southern Border, and the Shutdown, tomorrow afternoon at 3 P.M., live from the
@WhiteHouse.

May makes no change to demands in talks with EU leaders - report

(Reuters) - British Prime Minister Theresa May made no change to her demands in talks with European Union leaders despite her Brexit plan being defeated by British lawmakers earlier this week, the Telegraph newspaper reported on Friday.

May’s demands continued to focus around either a legally binding time-limit for the Irish ‘backstop’; a right for Britain to unilaterally withdraw, or a commitment to a trade deal finalisation before 2021 to prevent the backstop from coming into force, the report said, citing unnamed senior EU diplomatic sources.

The backstop is an insurance policy designed to prevent the return of border checks on the frontier between EU-member Ireland and Northern Ireland.

White House adviser Kudlow says making progress on China trade talks

WASHINGTON (Reuters) - White House economic adviser Larry Kudlow said on Friday that the United States and China were making progress on trade negotiations but reaching a deal would take time.

“We’re making progress in negotiating on the grandest scale between the two countries ever, we’re covering everything,” Kudlow told reporters.

“It’s going to take time. We are moving,” he said. “I’d love to make a deal. I’m a free trader but it’s got to be a great deal.”

Chinese Vice Premier Liu He will visit the United States on Jan. 30 and 31 for the next round of trade negotiations with Washington

Trump, North Korea's Kim to hold second summit in late February

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump will hold a second summit with North Korean leader Kim Jong Un in late February but will maintain economic sanctions on Pyongyang, the White House said on Friday after Trump met Pyongyang’s top nuclear negotiator.

“President Donald J. Trump met with Kim Yong Chol for an hour and a half to discuss denuclearization and a second summit, which will take place near the end of February,” White House spokesman Sarah Sanders said. She said a location would be announced later.

The summit was announced despite the fact there has been no indication of any narrowing of differences over U.S. demands that North Korea abandon a nuclear weapons program that threatens the United States and Pyongyang’s demands for a lifting of punishing sanctions.

Sanders said that Trump’s talks with the North Korean envoy were productive but added that the United States “is going to continue to keep pressure and sanctions on North Korea.”

Trump says will make 'major' announcement Saturday on shutdown

WASHINGTON (Reuters) - President Donald Trump said on Friday he will make a “major” announcement on Saturday at 3 p.m. EST (2000 GMT) on “the humanitarian crisis on our southern border” and the partial government shutdown, now in its 28th day.

0400 Sunday

緊急狀態令

Buzzfeed's Trump lawyer report not accurate - Mueller's office

US special counsel Robert Mueller has disputed a claim that President Trump told his long-time lawyer Michael Cohen to lie to Congress.

Mr Mueller's office said the report by Buzzfeed News was "not accurate".

The website said that Cohen had told investigators that Donald Trump had instructed him to lie about plans to build a Trump Tower in Moscow.

Mr Trump later denied the report saying his ex-lawyer had lied to investigators to "reduce his jail time".

Responding to the special counsel's statement, Buzzfeed editor-in-chief Ben Smith tweeted that he stood by the story.

In a brief statement, it said: "Buzzfeed's description of specific statements to the Special Counsel's Office, and characterisation of documents and testimony obtained by this office, regarding Michael Cohen's Congressional testimony are not accurate."

The statement did not say which parts of the BuzzFeed report were inaccurate.

It is extremely rare for Mr Mueller's office to issue such a statement.

The special counsel is investigating alleged Russian interference in the US presidential election and whether Trump campaign figures were complicit - a claim repeatedly denied by Mr Trump.

Politico的消息指不會於Major Announcement中發出緊急狀態令

Fun fact: 技術上只需要4個GOP Senator跳出黎反檯, McConnell就無參院領袖做
所以係呢個角度黎講, 可以話成班GOP Senator都係shut down共謀, McConnell只係負責出黎硬食嗰位

Democrats reject Trump’s bid to negotiate on immigration for his wall

President Donald Trump on Saturday proposed a broad immigration deal to end the government shutdown, though Democratic leaders quickly declared his overture dead on arrival.

In an address from the White House, the president proposed a bill providing temporary protection for some undocumented immigrants along with other measures in exchange for $5.7 billion in funding for his border wall. Senate Majority Leader Mitch McConnell (R-Ky.) said the bill will come up for a vote in the coming week, testing Democratic unity on exchanging border security funding for protections for young immigrants and refugees.

But the approach had already been rejected by Speaker Nancy Pelosi and other Democrats who said it largely repackaged a proposal that had failed earlier. Pelosi called the idea a "non-starter," and Senate Minority Whip Dick Durbin (D-Ill.) also panned the proposal as a way to reopen the government, even though Trump's plan cribbed from Durbin's own legislation.

The move offered little hope for ending the government shutdown, which entered its fifth week Saturday. The Senate was in for fewer than two hours on Saturday, and then split until Tuesday, suggesting little urgency is afoot to reopen the government.

White House officials on Saturday did not dismiss the prospect of an emergency declaration if the legislation fails.

And even if the Republican Senate tries to take up the proposal, it's not going anywhere in the House, Pelosi said.

“Democrats were hopeful that the President was finally willing to re-open government and proceed with a much-need discussion to protect the border," the House speaker said shortly before the speech. "Unfortunately, initial reports make clear that his proposal is a compilation of several previously rejected initiatives, each of which is unacceptable and in total, do not represent a good faith effort to restore certainty to people’s lives.“

Most Senate Democrats supported $25 billion in border security in exchange for a path to citizenship for hundreds of thousands of immigrants last year. But Trump lobbied against it, and the party hasn't moved an inch during the month-long shutdown and myriad offers from the White House.

China set to post slowest growth in 28 years in 2018, more stimulus seen

BEIJING (Reuters) - China is expected to report on Monday that economic growth cooled to its slowest in 28 years in 2018 amid weakening domestic demand and bruising U.S. tariffs, adding pressure on Beijing to roll out more support measures to avert a sharper slowdown.

Growing signs of weakness in China — which has generated nearly a third of global growth in the past decade — are stoking worries about risks to the world economy and are weighing on profits for firms ranging from Apple to big carmakers.

Chinese policymakers have pledged more support for the economy this year to reduce the risk of massive job losses, but they have ruled out a “flood” of stimulus like that which Beijing has unleashed in the past, which quickly juiced growth rates but left a mountain of debt.

Analysts polled by Reuters expect the world’s second-largest economy to have grown 6.4 percent in the October-December quarter from a year earlier, slowing from the previous quarter’s 6.5 percent pace and matching levels last seen in early 2009 during the global financial crisis.

Congo top court declares Tshisekedi presidential-elect

KINSHASA (Reuters) - Congo’s constitutional court confirmed Felix Tshisekedi’s presidential election win on Sunday, dismissing a challenge from another opposition leader who rejected the court’s decision and declared himself president.

Second-placed Martin Fayulu accused Tshisekedi and the ruling party of stitching up the result. His move that risks stoking further unrest over the bitterly disputed poll.

Tshisekedi’s supporters were celebrating the court decision in the streets of Kinshasa. Fayulu says the results were the product of a secret deal between Tshisekedi and outgoing President Joseph Kabila to cheat him out of a win of more than 60 percent.

最撚好笑係侵未講offer Nancy已經喺twitter reject offer 真正為反而反

人地由頭到尾到講緊一定唔會比錢起牆，無野好傾。

你睇清楚啲, Pelosi出statement嗰時已經知Trump個offer大綱:

"Unfortunately, initial reports make clear that his proposal is a compilation of several previously rejected initiatives, each of which is unacceptable and in total, do not represent a good faith effort to restore certainty to people’s lives."

Exclusive: U.S. demands regular review of China trade reform

BEIJING/WASHINGTON (Reuters) - The United States is pushing for regular reviews of China’s progress on pledged trade reforms as a condition for a trade deal - and could again resort to tariffs if it deems Beijing has violated the agreement, according to sources briefed on negotiations to end the trade war between the two nations.

A continuing threat of tariffs hanging over commerce between the world’s two largest economies would mean a deal would not end the risk of investing in businesses or assets that have been impacted by the trade war.

“The threat of tariffs is not going away, even if there is a deal,” said one of three sources briefed on the talks who spoke with Reuters on condition of anonymity.

Chinese negotiators were not keen on the idea of regular compliance checks, the source said, but the U.S. proposal “didn’t derail negotiations.”

Downing Street warns MPs not to block Brexit

Attempts by backbench MPs to remove the government's power to deliver Brexit are "extremely concerning", Downing Street has said.

On Monday one group of MPs will present a bill that could allow Brexit to be delayed if Parliament does not approve an EU withdrawal agreement.

According to the Sunday Times, another group led by Dominic Grieve wishes to pause Brexit by suspending Article 50.

But Downing Street said it was "vital" MPs delivered on the referendum result.

The new bill is being presented by Labour's Yvette Cooper, the Conservative former Education Secretary Nicky Morgan, and Liberal Democrat MP Norman Lamb, among others.

Ms Morgan told Sky News the law would have to be changed if the UK was to be prevented from leaving the EU without a deal in place on 29 March - and that is where the "very short" bill she is backing came in.

But she said that to describe the move as a "coup" was "overblown":

She said: "It's a strange sort of coup that starts with a whole bunch of democratically elected members of Parliament."

She conceded it was "unprecedented for backbenchers' business to take precedence over government business" but said it was confined to one issue - Brexit.

Ministers agree to consider Lib Dem plans for new referendum

Cabinet ministers involved in cross-party talks on how to break the Brexit deadlock have given the first indication that they are prepared to examine plans for a potential second referendum on the UK’s departure from the EU, according to the Liberal Democrat leader, Sir Vince Cable.

The offer to examine a possible timetable for a second vote drawn up by the Lib Dems was made during discussions between senior Liberal Democrats and two cabinet ministers involved in the talks, Michael Gove and David Lidington, in the Cabinet Office on Thursday morning.

While Theresa May’s government remains strongly opposed to the idea of returning the issue of Brexit to the electorate, the revelation by Cable shows that ministers are determined to look at a wide range of ideas being put forward by opposition parties.

The government insists that any referendum that could reverse the 2016 decision to leave the EU would be a betrayal of the will of the people. It has also suggested that a second vote would take up to a year to prepare and conduct. But the Liberal Democrats have produced draft legislation which they say would allow one to be held far sooner: before the next European elections in May.

Cable spoke in the Commons to the prime minister on Wednesday evening, after Labour’s no-confidence motion was defeated and soon after May had said she was ready to open talks on a way forward with opposition MPs, including party leaders. Cable stressed in those talks with May, which were described as “polite and cordial”, that his party’s central demand was for a second referendum.

While May reiterated her opposition to the idea to Cable, senior Lib Dems then repeated the demand at the subsequent meeting with Gove and Lidington on Thursday. The Lib Dems say Gove asked at the second meeting to see the detailed plans, suggesting an active interest.

嘩屌, 終於有人有勇氣搞

已經放緊炸彈，但同30年前唔同，今次可能一半英國人都支持IRA

又唔想留係關稅同盟
又唔想愛爾蘭海set邊境
又唔想係北愛同愛爾蘭set邊境
又唔想北愛脫離UK
由一開始就無可能同時滿足上述四項, 但仲有人信佢地嗰下好嘢

Macedonia and Greece: Clashes in Athens over neighbour's name change

Protesters have clashed with police in the Greek capital Athens at a big rally to oppose the government's deal with Macedonia on changing its name.

Police fired tear gas at some of those attending a protest which attracted tens of thousands to the city.

The deal, which is yet to be approved, designates Greece's northern neighbour as Republic of North Macedonia.

Organisers had said as many as 600,000 people were expected to take part in Sunday's demonstrations.

The actual numbers fell far short - with police estimating 60,000 in the capital at 14:00 local time (12:00 GMT).

Israeli military strikes Iranian targets in Syria

BEIRUT/JERUSALEM (Reuters) - Israel’s military said on Monday it struck Iranian Quds targets inside Syria and warned Syrian forces not to attack Israeli territory or forces.

Syrian state media cited a Syrian military source as saying Israel launched an “intense attack through consecutive waves of guided missiles”, but that Syrian air defenses destroyed most of the “hostile targets”.

Witnesses in Damascus said loud explosions rang out in the night sky for nearly an hour.

“We have started striking Iranian Quds targets in Syrian territory. We warn the Syrian Armed Forces against attempting to harm Israeli forces or territory,” Israel’s military said in a statement.

The Quds Force is in charge of Iran’s Revolutionary Guards’ overseas operations.

The strikes followed cross-border attacks on Sunday in which Syria said it repelled an Israeli air attack. Israel said it intercepted a rocket fired at the Golan Heights.

“We have a permanent policy, to strike at the Iranian entrenchment in Syria and hurt whoever tries to hurt us,” Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu said earlier.

'No solutions' to Irish backstop in May's Brexit call with cabinet

Theresa May is expected to reject calls to forge a cross-party consensus on Brexit when she lays out her plan B to parliament on Monday, choosing instead to back new diplomatic efforts in Brussels to renegotiate the Irish backstop.

The prime minister held a conference call with her bitterly divided cabinet from the country retreat of Chequers on Sunday evening.

Cabinet sources said the consensus on the 90-minute call was to renew efforts to find acceptable changes to the backstop arrangement but that the conversation was light on specifics. One said there were “no actual solutions” proposed during the call.

“It is difficult to know – as ever – what she will do,” another said. “But the broad agreement is on the need to bring DUP and Tory rebels on board.”

Despite her claim in the wake of last week’s significant defeat in parliament that she would speak to “senior parliamentarians” from all parties to seek a compromise, government sources insisted her overriding priority was to prevent a historic split in the Tory party.

Several senior Conservative MPs have suggested they could form a breakaway party if May opted to support a customs union – one of Labour’s central demands, which is also backed by Tory supporters of a Norway-style soft Brexit.

Whitehall sources said the prime minister’s chief of staff, Gavin Barwell, had counselled her to consider a customs union after last week’s catastrophic defeat, when her deal was rejected by an overwhelming majority of 230 votes.

But when the government tables a formal statement on Monday, setting out its next steps, it is instead expected to focus on seeking changes to the Irish backstop in order to win over Jacob Rees-Mogg’s European Research Group and the DUP.

Remainer MPs trying to steal Brexit, says Liam Fox

Giuliani says Trump pursued Moscow tower throughout '16, raising questions

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump pursued a business deal to erect a tower bearing his name in Moscow throughout 2016, his attorney said on Sunday, raising new questions for congressional investigators looking into possible ties between the president and Russia.

Trump lawyer Rudy Giuliani said he may have continued to pursue the project and had discussions about it with his former personal attorney, Michael Cohen, until as late as October or November 2016, when Trump was closing in on his election victory against Democrat Hillary Clinton.

“It’s our understanding that they (the discussions) went on throughout 2016,” Giuliani, a former New York City mayor, told NBC’s “Meet the Press.”

“Probably up to, could be up to as far as October, November,” he said. “But the president’s recollection of them is that the thing had petered out quite a bit.”

The Moscow deal ultimately did not materialize but Giuliani’s remarks suggest that Trump’s discussions about the project with Cohen may have dragged on months longer than had been publicly known.

“That is news to me. And that is big news,” Senator Mark Warner, the top Democrat on the Senate Intelligence Committee, also said on “Meet the Press.” “It’s remarkable that we’re two years after the fact and just discovering it today.”

我諗真啲, 原來有方法
就係UK再次兼併愛爾蘭, 然後帶埋愛爾蘭脫歐
咁就迎刃而解

Kamala Harris, a former California attorney general and San Francisco district attorney who was elected to the Senate two years ago, officially launched her campaign for president on Monday.

Harris, the first African-American to enter the 2020 presidential race and the first black senator from California, made the announcement on ABC’s “Good Morning America.” She simultaneously released a video teasing the formal start of her campaign at a rally this Sunday in Oakland, California, Harris’ birthplace and the city that cultivated her political rise.

Giuliani walks back statements on Trump Tower Moscow talks

Rudy Giuliani on Monday walked back statements he made this weekend concerning potential conversations between then-candidate Donald Trump and Michael Cohen about plans to construct a Trump Tower in Moscow ahead of the 2016 presidential election.

Giuliani, the former New York mayor and current attorney for the president, said during an interview Sunday on NBC that discussions between Trump and his ex-fixer regarding the project may have lasted up until Election Day.

“It's our understanding that they went on throughout 2016,” Giuliani said, adding that “there weren't a lot of them, but there were conversations. Can't be sure of the exact dates, but the president can remember having conversations with him about it."

Giuliani sought to retract those remarks in a statement to reporters Monday.

“My recent statements about discussions during the 2016 campaign between Michael Cohen and then-candidate Donald Trump about a potential Trump Moscow ‘project’ were hypothetical and not based on conversations I had with the President,” Giuliani said.

“My comments did not represent the actual timing or circumstances of any such discussions. The point is that the proposal was in the earliest stage and did not advance beyond a free non-binding letter of intent.”

PM May tries to tweak defeated Brexit plan, refuses to rule out no-deal

LONDON (Reuters) - British Prime Minister Theresa May sought to break the parliamentary deadlock over Brexit on Monday by proposing to seek further concessions from the European Union on a plan to prevent customs checks on the Irish border.

With little time left until the United Kingdom is due to leave the European Union on March 29, there is no agreement in London on how and even whether it should leave the world’s biggest trading bloc, and a growing chance of a dramatic ‘no-deal’ exit with no provisions to soften the economic shock.

After her Brexit divorce deal with Brussels was rejected by 432-202 lawmakers last Tuesday, the biggest defeat in modern British history, May has been searching for a way to get a deal through.

She told parliament she could not take a “no-deal” Brexit off the table as there was no approved alternative, and the EU would be unlikely to postpone Britain’s exit date - determined by the “Article 50” withdrawal notice - without an exit plan.

“No-deal will only be taken off the table by either revoking Article 50, which turns back the results of the referendum - the government will not do that - or by having a deal, and that is what we are trying to work out,” May said.

She said another referendum would strengthen the hand of those seeking to break up the United Kingdom and could damage social cohesion by undermining faith in democracy.

Brexit: Theresa May scraps £65 fee for EU citizens to stay in UK

Report reveals an undeclared North Korean missile base headquarters

WASHINGTON (Reuters) - One of 20 undeclared ballistic missile operating bases in North Korea serves as a missile headquarters, according to a report by the Center for Strategic and International Studies (CSIS) published on Monday.

“The Sino-ri missile operating base and the Nodong missiles deployed at this location fit into North Korea’s presumed nuclear military strategy by providing an operational-level nuclear or conventional first strike capability,” the report said.

The discovery of an undeclared missile headquarters comes three days after U.S. President Donald Trump announced on Friday that he “looks forward” to another summit to discuss denuclearization with North Korean leader Kim Jong Un in late February.

“The North Koreans are not going to negotiate over things they don’t disclose,” said Victor Cha, one of the authors of the report. “It looks like they’re playing a game. They’re still going to have all this operational capability,” even if they destroy their disclosed nuclear facilities.

Russia acknowledges new missile but says it does not breach treaty

GENEVA/BRUSSELS (Reuters) - Russia has recognized the existence of a cruise missile system that has prompted Washington to say it will quit the 1987 INF disarmament treaty, but has denied that it violates the pact, U.S. officials and NATO diplomats said on Monday.

Two weeks before the planned U.S. withdrawal from the treaty, which keeps nuclear-capable missiles out of Europe, Washington’s disarmament ambassador in Geneva said there was still time for Russia to destroy the system.

But after a session of the U.N.-sponsored Conference on Disarmament, Russian diplomat Alexander Deyneko told Reuters: “We shall not yield to any ultimatums like to liquidate or to eliminate (a) missile that doesn’t fall within the range of the treaty prohibitions.”

New France-Germany treaty aims to revive EU

As they mark the 56th anniversary of the Elysee Treaty in the German city of Aachen on Tuesday, French President Emmanuel Macron and Chancellor Angela Merkel will sign a new friendship treaty that is designed to deepen the Franco-German friendship, bring ties to a "new level" and improve the lives of citizens in both countries.

The idea isn't new. Paris, in particular, has regularly suggested renewing the treaty in the decades since it was first signed, despite the fact that amendments have been added over the years.

With their signatures, the governments agreed on mandatory consultations, close political cooperation and a broad-based youth exchange. Since then, more than 8.4 million young German and French citizens have taken part in exchange programs in both countries.

The essence of the Elysee Treaty, which merely describes a cooperation process, does not need to be changed — but this new extension is intended to send a political message, namely that Berlin and Paris want to tackle the next stage in Franco-German cooperation and prepare the ground for EU reform. At the same time, the intensified partnership is seen as a challenge to the rising populism and nationalism in Europe.

White House forging ahead with State of the Union planning

The White House is forging ahead with plans to hold President Donald Trump’s State of the Union address in the House chamber next Tuesday, according to two administration officials, daring Speaker Nancy Pelosi to nix the event.

Senior White House aides said they put no stock in Pelosi’s letter requesting a delay of the annual event because of security concerns related to the government shutdown. They insist the Homeland Security Department and U.S. Secret Service are prepared to secure the address, which traditionally is attended by senior representatives from all three branches of government.

“The security concerns have been addressed,” a White House official said. “We’re moving forward.”

White House officials are aware that Pelosi has the final say over whether the speech will take place in the House chamber. But they intend to move forward as planned until Pelosi scuttles the event, a move that they believe would be seen as political.

For now, Congress has not approved a joint resolution authorizing an appearance by the president next Tuesday, so there is nothing scheduled for Pelosi to cancel. The resolution would need the support of House Democrats, who have followed taken their lead from Pelosi's lead during the shutdown.

No-deal Brexit 'means hard border' - European Commission

It is "obvious" there will be a hard border in Ireland in the event of a no-deal Brexit, the European Commission's chief spokesman has said.

Margaritis Schinas made the comments at the commission's daily media briefing.

If he was pushed to speculate what might happen in a no-deal scenario, he said, it was "pretty obvious you will have a hard border".

However, the Irish government has repeated its stance that it will "not accept a hard border on this island".

In a statement, the office of Taoiseach (Irish Prime Minister) Leo Varadkar said: "Regardless of Brexit, the British government will always have responsibilities as co-guarantor of the Good Friday Agreement to ensure that, even in a no deal, there will not be a return to a border."

'Hola, I'm Mike Pence': U.S. VP delivers message of support to Venezuelans

WASHINGTON (Reuters) - U.S. Vice President Mike Pence issued a video message of support to Venezuelans on Tuesday to encourage those who are protesting against President Nicolas Maduro and underline U.S. backing for opposition leader Juan Guaido.

In a taped video message in English with a few Spanish words and phrases mixed in, Pence, who has lashed out at Maduro before, declared him a "dictator" who has no rightful claim to power.

“On behalf of President Donald Trump and all the American people, let me express the unwavering support of the United States as you, the people of Venezuela, raise your voices in a call for freedom,” Pence said after offering a greeting of “hola,” which means “hello” in Spanish.

“Nicolas Maduro is a dictator with no legitimate claim to power. He has never won the presidency in a free and fair election, and has maintained his grip of power by imprisoning anyone who dares to oppose him.”

Top White House adviser says no trade meetings with China canceled

WASHINGTON (Reuters) - A top economic adviser to U.S. President Donald Trump on Tuesday pushed back against reports that a preliminary trade meeting between U.S. and Chinese officials was canceled, saying the story was not true.

“With respect, the story is not true,” White House economic adviser Larry Kudlow told CNBC.

The Financial Times, citing people briefed on the talks, reported earlier on Tuesday that the Trump administration had rejected an offer from China for preparatory trade talks this week ahead of high-level negotiations scheduled for next week.

Merkel and Macron sign Treaty of Aachen to revive EU

French President Emmanuel Macron and Chancellor Angela Merkel on Tuesday signed a new friendship treaty that is designed to deepen the Franco-German friendship, bring ties to a "new level" and improve the lives of citizens in both countries.

The treaty was signed in the German city of Aachen, as France and Germany marked the 56th anniversary of the Elysee Treaty.

The idea isn't new. Paris, in particular, has regularly suggested renewing the treaty in the decades since it was first signed, despite the fact that amendments have been added over the years.

The Treaty of Aachen will be the "foundation of cooperation between our countries," said Merkel before the signing the new friendship pact.

"Seventy-four years, a single human lifetime, after the end of World War II, what seems self-evident is being called into question again," she said. "That's why, first of all, there needs to be a new commitment toward our responsibility within the European Union, a responsibility held by Germany and France."

French President Emmanuel Macron hit out at those "spreading lies" about the treaty and stressed the importance of French-German reconciliation.

"Those who forget the value of French-German reconciliation are making themselves accomplices of the crimes of the past. Those who ... spread lies are hurting the same people they are pretending to defend by seeking to repeat our history," Macron said.

Judiciary Has Funds to Operate Through Jan. 31

The Administrative Office of the U.S. Courts (AO) now estimates that federal courts can sustain funded operations through Jan. 31, 2019. The Judiciary continues to explore ways to conserve funds so it can sustain paid operations through Feb. 1. No further extensions beyond Feb. 1 will be possible. The Judiciary previously had revised its estimate for exhausting available funds from Jan. 18 to Jan. 25.

The extensions have been achieved through a multi-pronged strategy of deferring non-critical operating costs and utilizing court filing fees and other available balances. Most of the measures are temporary stopgaps, and the Judiciary will face many deferred payment obligations after the partial government shutdown ends.

In recent weeks, courts and federal public defender offices have delayed or deferred non-mission critical expenses, such as new hires, non-case related travel, and certain contracts. Judiciary employees are reporting to work and currently are in full-pay status.

Should funding run out before Congress enacts a new continuing resolution or full-year funding, the Judiciary would operate under the terms of the Anti-Deficiency Act, which permits mission critical work. This includes activities to support the exercise of the courts’ constitutional powers under Article III, specifically the resolution of cases and related services. Each court would determine the staff necessary to support its mission critical work.

In response to requests by the Department of Justice, some federal courts have issued orders suspending or postponing civil cases in which the government is a party, and others have declined to do so. Such orders are published on court internet sites. Courts will continue to conduct criminal trials.

The Case Management/Electronic Case Files (CM/ECF) system remains in operation for electronic filing of documents, as does PACER, which enables the public to read court documents.

Courts have been encouraged to work with their district’s U.S. Attorney, U.S. Marshal, and Federal Protective Service staff to discuss service levels required to maintain court operations. The General Services Administration has begun to reduce operations and courts are working with their local building managers to mitigate the impact on services.

Updates will be provided as more information becomes available.

就黎法院都乾塘

US shutdown: Trump says Pelosi 'afraid of the truth'

US President Donald Trump says he will deliver a speech to Congress next week, despite calls from top Democrats for it to be postponed over security risks.

Mr Trump insists the State of the Union will happen on 29 January since House Speaker Nancy Pelosi already invited him to address Congress this month.

Mrs Pelosi said that was before the shutdown dragged into day 33.

She shot back in a second letter that the lower chamber would not authorise the address before the shutdown ends.

The president told reporters on Wednesday that Mrs Pelosi had cancelled the speech "because she doesn't want to hear the truth".

"She's afraid of the truth," Mr Trump said. "She doesn't want the American public to see what's going on."

Juan Guaidó: US backs opposition leader as Venezuela president

US President Donald Trump has said he recognises Venezuelan opposition leader Juan Guaidó as interim president.

The announcement came minutes after the 35-year-old declared himself acting leader in Caracas on Wednesday.

A number of South American countries, including Brazil, Colombia and Peru, have also recognised Mr Guaidó as Venezuela's legitimate president.

It comes amid mass protests against President Nicolás Maduro who has overseen years of economic freefall.

Hyperinflation, power cuts and shortages of basic items have driven millions of people out of Venezuela.

Mr Maduro was sworn in for a second term earlier this month, after a vote marred by an opposition boycott and widespread claims of vote-rigging.

留名

加拿大支持Guaidó

歐盟理事會主席希望EU國家會一齊支持Guaidó

P.S. EU未出statement(應該未夾好意向), 所以以上唔係EU官方立場

俄佬支持Maduro

Maduro自稱火雞支持佢

據報Venezuela國防部長唔支持Guaidó
不過又無話支持Maduro, 我估係騎緊牆?

同場加映:

Maduro: 美國佬同我躝

Maduro isolated as Latin American nations back Venezuela opposition leader

LIMA (Reuters) - Most Latin American nations recognized Venezuelan opposition leader Juan Guaido as interim president on Wednesday, leaving Nicolas Maduro ever more isolated as he faces unrest at home and threats from the United States.

Longstanding leftist allies Bolivia and Cuba were the only countries in the region to explicitly voice support for Maduro as Argentina, Brazil, Chile, Colombia, Costa Rica, Ecuador, Guatemala, Honduras, Panama, Paraguay and Peru backed Guaido.

The United States and Canada also recognized Guaido - the 35-year-old leader of Venezuela’s opposition-dominated National Assembly - as Venezuela’s legitimate ruler.

However, Mexico - once a vocal member of the Lima Group regional bloc created to pressure Maduro to enact democratic reforms - struck a discordant note under new leftist President Andres Manuel Lopez Obrador, saying it would not take sides and branding support for Guaido a violation of sovereignty.

中國仲未出聲支持Maduro
仲有Mexico, Bolivia 同Cuba

古巴話支持Maduro

俄佬個D就話出口啫
佢出要真金白銀出架喎

太快回覆，未打晒

Mexico, Bolivia 同Cuba都支持Maduro先係

當鄰居美洲三大經濟體首腦美加巴都開聲都支持Guaidó, 我諗剩低嘅只係睇Venezuela軍隊咩立場

其實美國終於出口個陣馬
生係基本上可以由聞到棺材香變做正式釘得蓋

等睇中国越洋萬里擁護馬生

Khamenei, Assad 同金仔都仲生勾勾啦

Venezuela crisis: Maduro cuts ties with US after it recognises opposition leader

Venezuelan President Nicolás Maduro has broken off relations with the US after it recognised opposition leader Juan Guaidó as interim leader.

Mr Maduro gave US diplomats 72 hours to leave the country but the US said the "former president" no longer had the authority to order them out.

On Wednesday, Mr Guaidó had declared himself president during mass protests.

The US has urged the military to back Mr Guaidó, but so far it has remained loyal to Mr Maduro.

Venezuela: who is Juan Guaidó, the man who declared himself president?

Donald Trump delays State of the Union until shutdown ends

US President Donald Trump said late Wednesday he would wait until the partial government shutdown has ended before delivering his State of the Union address following a standoff with House Speaker Nancy Pelosi.

Traditionally, the president's annual speech is made before a joint session of Congress in the ornate chamber of the House of Representatives. But Pelosi told Trump the Democrat-controlled House would not authorize the address in the chamber until the government had reopened.

The shutdown, which began over a month ago, has affected around 800,000 federal workers and brought many government services to a halt.

Pelosi had earlier appealed to Trump to hold off on giving the speech, citing shutdown-related security concerns. When the White House insisted the president would stick to the January 29 date, Pelosi informed him the move would not be approved.

"Again, I look forward to welcoming you to the House on a mutually agreeable date for this address when government has been opened," Pelosi said to Trump in a letter.

Kim Jong-un applauds Trump for second summit plans

North Korea's leader has expressed "great satisfaction" after receiving a letter from US President Donald Trump, the North's state media said.

The letter was passed to Kim Jong-un by one of his top aides, who went to Washington last week.

The two men are planning to meet for a second time by the end of February, according to the White House.

They first met last June in Singapore to discuss the possible denuclearisation of North Korea.

Little progress has been made on the issue since then, but there has been a flurry of diplomatic activity towards a second summit this month.

No venue has been announced for the new talks but observers say Vietnam could be a potential location.

Brexit: MPs drops plan to put second referendum to Commons vote

Members of the the cross-party People's Vote campaign have admitted they don't yet have enough support from MPs to get another EU referendum.

The MPs have dropped plans to table an amendment to next week's Commons vote on Theresa May's Brexit deal.

Instead, they will throw their weight behind a series of other delaying moves, to prevent a no-deal Brexit.

They conceded they had little chance of getting a referendum without Jeremy Corbyn telling Labour MPs to back it.

Sources at the People's Vote campaign said its official position was to get behind amendments calling for a delay to Brexit and for MPs to take control of the process.

US shutdown: Senate rejects bills to reopen government

The US Senate has rejected two bills to end the government shutdown, leaving no end in sight to the record-breaking closure of federal agencies.

The Republican legislation failed by 50-47 and the Democratic bill followed suit by 52-44. Both measures were long shots, needing 60 votes to pass.

Meanwhile, 800,000 federal workers who are struggling to cover their bills will miss another payday on Friday.

At 34 days with no end in sight, this is the longest shutdown in US history.

Six Republican defectors - including former White House candidate and Utah Senator Mitt Romney - voted for the Democratic bill. It would have reopened the government until 8 February.

One conservative Democrat backed the Republican measure, which would have provided the $5.7bn (£4.4bn) that President Donald Trump wants to build a southern border wall. It would also have temporarily shielded from deportation some US residents who entered the country without documentation as children.

Afterwards, Mr Trump told reporters at the White House that he would only sign a bill if it included a "down payment" on a border barrier.

Venezuela crisis: US vows to 'disconnect' Maduro's funding

The Trump administration is trying to cut Venezuelan president Nicolás Maduro's revenue streams, US National Security Adviser John Bolton says.

The comments come one day after Mr Maduro cut diplomatic ties with the US.

He was angry after they recognised an opposition figure, Juan Guaidó, as interim president on Wednesday.

Mr Bolton told reporters outside the White House the issue was "complicated" but they were working on a plan to funnel funds to Mr Guaidó instead.

Figures from the Trump administration are continuing to try and compound pressure on Mr Maduro as the international community remains divided in its support of him.

U.S. orders some diplomats to leave Venezuela

WASHINGTON (Reuters) - The U.S. State Department on Thursday ordered some U.S. government workers to leave Venezuela and said U.S. citizens should consider leaving the country, a day after Washington recognized an opposition politician as Venezuela’s president.

“We are taking this action based on our current assessment of the security situation in Venezuela. We have no plans to close the embassy,” a State Department spokesperson said in a statement.

Queen makes plea for Britons to find 'common ground'

The Queen has urged people to find "common ground" and to respect "different points of view".

Commentators say the remarks will be seen as referring to the Brexit debate, with MPs due to vote on the PM's deal for leaving the EU again next week.

MPs rejected the deal last week but the UK will leave on 29 March with no deal unless they can agree on a way forward.

The Queen, as head of state, remains neutral on political matters and does not usually express her views on contentious issues.

However, speaking at an event to mark the 100 years of Sandringham Women's Institute in Norfolk, the Queen said: "The continued emphasis on patience, friendship, a strong community focus, and considering the needs of others, are as important today as they were when the group was founded all those years ago.

"Of course, every generation faces fresh challenges and opportunities.

"As we look for new answers in the modern age, I for one prefer the tried and tested recipes, like speaking well of each other and respecting different points of view; coming together to seek out the common ground; and never losing sight of the bigger picture."

She said these approaches were "timeless, and I commend them to everyone".

Greece vote settles 27-year Macedonia row

Greek MPs have voted narrowly to back a historic agreement with Macedonia, bringing to an end a 27-year dispute over its northern neighbour's name.

The parliament in Athens agreed by 153 votes to 146 to approve the name Republic of North Macedonia, despite widespread opposition from the public.

Thousands demonstrated outside parliament on Thursday night.

Greeks have rejected Macedonia's name since its independence in 1991, as they have a region of the same name.

Roger Stone arrested following Mueller indictment

Roger Stone, a longtime aide and confidant of President Donald Trump, was arrested Friday by the FBI after being indicted for allegations he lied to and obstructed the House Intelligence Committee's investigation of Russian interference in the 2016 election.

The seven-count indictment suggests Stone misled lawmakers on the committee about his efforts to communicate with Wikileaks and his contacts with the Trump campaign. It also alleges he attempted to intimidate another witness: radio host Randy Credico, who was in contact with Wikileaks head Julian Assange in 2016.

Special counsel Robert Mueller's office said Stone was arrested Friday morning and will make an appearance at 11 a.m. at the federal courthouse in Fort Lauderdale. A Washington D.C. grand jury approved the indictment Thursday.

The Stone indictment marks Mueller’s biggest move yet against a Trump associate on grounds that the person allegedly worked with Russian operatives to sabotage Hillary Clinton’s presidential campaign in 2016.

Attorneys for Stone did not immediately respond to requests for comment.

Americans Increasingly Blame Trump For The Government Shutdown

Trump announces deal to reopen government - without his wall

President Donald Trump on Friday announced a deal to temporarily reopen the federal government, moving to end the longest shutdown in U.S. history without securing any money for his proposed border wall along the U.S.-Mexico border.

The Senate quickly passed legislation by voice voice to fund the government until Feb. 15 so negotiators can try to work out a larger immigration and border security compromise. The measure now goes to the House for approval, which is likely to happen later Friday and then be signed by Trump.

The move marks a major reversal for the president, who had insisted for weeks that he wouldn’t reopen the government until lawmakers agreed to fork over more than $5 billion for the border wall.

先重開政府，再諗辦法係軍方經費曳少少出嚟起迷你版柵欄似乎係最好辦法

Ann Coulter✔
@AnnCoulter

Good news for George Herbert Walker Bush: As of today, he is no longer the biggest wimp ever to serve as President of the United States.

係Dem控制眾院前自己發起shut down, 打算屈佢地硬食
最後眾院唔撚理你企硬
機場員工射波射到空管局下令NY一個機場實際半摺埋

稅局又28/1就要搞報稅退稅壇嘢

唔縮唔撚得
自己放火再自己救火, 燒傷自己之後乜柒都拎唔到
而且McConnell肯撚定死都唔自己孭飛,Trump說佢唔掂, 先要自己縮, 自己硬食
The art of the deal

起訴書:

人物介紹:
Organization 1 = WikiLeaks
Head of Organization 1 = Julian Assange
Person 1 = Jerome Corsi, 專欄作家, Stone同Assange嘅中間人
Person 2 = Randy Credico, 電台主持, Stone同Assange嘅中間人

Mueller指控Stone妨礙眾院, 參院同FBI調查, 主要係:
1) 就WikiLeaks嘅關係, 向眾院HPSCI鳩up, aka false statements, 虛假陳述
2) 嘗試說服某證人作偽證同唔交出有關資料, aka witness tampering, 恐嚇證人

第二點係花生笑料多過實際線索, 從略

係第一點上, Mueller詳細提供左係DNC同Hilliary e-mail被hack一事上, Stone同Trump Campaign嘅接觸, 以及點樣指示Person 1同Person 2做中間, 去接觸Assange拎料, 再update畀Trump Campaign聽. 之後再詳細提供Stone係以上背景下, 對眾院作虛假陳述嘅例子

主要爆料係Stone作為中間人, 聯繫Trump Campaign同WikiLeaks嘅描述

最值得一提嘅係一開波呢兩段

"11. By in or around June and July 2016, STONE informed senior Trump Campaign officials that he had information indicating Organization 1 had documents whose release would be damaging to the Clinton Campaign. The head of Organization 1 was located at all relevant times at the Ecuadorian Embassy in London, United Kingdom.

12. After the July 22, 2016 release of stolen DNC emails by Organization 1, a senior Trump Campaign official was directed to contact STONE about any additional releases and what other damaging information Organization 1 had regarding the Clinton Campaign. STONE thereafter told the Trump Campaign about potential future releases of damaging material by Organization 1.
Stone先接觸Trump Campaign, 話WikiLeaks有料爆, 然後有Trump Campaign高級成員奉令接觸Stone拎料, 咁邊個係呢位高級成員, 又係邊個落order呢

Bloomberg話個高級成員係Bannon, Bloomberg都敢報應該無死錯人

不過order得Bannon嘅人, 我睇怕唔係參選人Trump就係競選主席Manafort(佢16年8月先辭職)

起訴書提到Trump Campaign同Stone接洽, 查探WikiLeaks幾時有更多Hilliary email出街嘅日子, 係22/7/2016

而Trump公開係講台上, 講呢句嘢"Russia, if you’re listening, I hope you’re able to find the 30,000 emails that are missing,"嘅日子, 係27/7/2016

而起訴書第17段提到, 7/10/2016(就到投票日 ) WikiLeaks先爆左第一批料出街, Trump Campaign反應:

"Shortly after Organization 1’s release, an associate of the high-ranking Trump Campaign official sent a text message to STONE that read “well done.” "

換言之, Trump Campaign事前已經知會有Hilliary email出街呢壇嘢

btw, 一般high-ranking係低過senior, 連high-ranking成員助手都知Stone嘅角色

而根據以下Mueller起訴12名俄佬軍方hackers, Guccifer 2.0, 嘅訴書:

22. The Conspirators spearphished individuals affiliated with the Clinton Campaign throughout the summer of 2016. For example, on or about July 27, 2016, the Conspirators attempted after hours to spearphish for the first time email accounts at a domain hosted by a thirdparty provider and used by Clinton’s personal office. At or around the same time, they also targeted seventy-six email addresses at the domain for the Clinton Campaign.

上面訴書入面嘅Organization 1都係WikiLeaks, 有興趣睇俄佬點用WikiLeaks者, 可以睇"Use of Organization 1"一節.

即個流程圖可以咁畫:
Trump Campaign <->Stone<->Wikileaks<->俄佬軍方hackers
or
Trump Campaign某高高高層<->高級成員Bannon<->Stone<->Person 1&2<->WikiLeaks<->俄佬軍方hackers

而WikiLeaks同俄佬關係一向耐人尋味:

下一步應該要研究Trump Campaign知唔知啲料係來自俄佬, 如果佢地事前就知而Mueller prove到, 咁就好大劑

雖然我一向認為Trump公開叫俄佬hack, 俄佬又照hack, 再爆料整死Hillary已經死撚得

Venezuela crisis: Maduro given ultimatum by European leaders

European powers have warned Venezuelan President Nicolás Maduro that he must call elections or they will officially recognise the opposition's claim of leadership.

Mr Maduro is under pressure after his rival Juan Guaidó declared himself "acting president" on Wednesday.

Several countries, including the US, already back Mr Guaidó as president.

Venezuela later rejected the ultimatum at a UN meeting, where divisions between world powers were laid bare.

Foreign Minister Jorge Arreaza told members of the UN Security Council in New York that Mr Maduro's presidency was legitimate, and the country would not be pressured into calling elections.

"Nobody is going to give us deadlines or tell us if there are elections or not," he said.

Trudeau fires Canada's ambassador to China amid Huawei controversy

Prime Minister Justin Trudeau has fired Canada's ambassador to China, John McCallum.

It follows controversial comments Mr McCallum made about an extradition case involving a senior executive from the Chinese telecoms giant Huawei.

In a statement Mr Trudeau said: "Last night I asked for and accepted John McCallum's resignation as Canada's ambassador to China."

He said the veteran diplomat had served Canadians honourably and with distinction with many positions in cabinet, and thanked him and his family for their service.

Mr McCallum caused controversy on Tuesday when he publicly argued that the US extradition request for Ms Meng was seriously flawed.

The next day he issued a statement saying that he "misspoke" and regretted that his comments had created "confusion".

Taliban talks: US envoy says significant progress made in Qatar

The US and the Afghan Taliban have made "significant progress" in talks aimed at ending the 17-year-old conflict in Afghanistan, the US envoy has said.

In a series of tweets, Zalmay Khalilzad did not give details but said the unprecedented six days of talks in Qatar were "more productive than they have been in the past".

He said he was on his way to Kabul to consult Afghan government officials.

The Taliban also said progress had been made in the negotiations.

However, a spokesman added that talks about "unsolved matters" would continue.

Mr Khalilzad also emphasised that talks with the Taliban would continue and that nothing had been finalised.

Philippines vows to crush 'terrorists' after church bombs kill 20

MANILA (Reuters) - The Philippines vowed to destroy those behind twin bombings that killed 20 people during a Sunday church service in the country’s restive south, six days after a referendum on autonomy for the mainly Muslim region returned an overwhelming “yes” vote.

The attack wounded more than 100 people and was one of the deadliest in recent years in a region long plagued by instability. It came amid hope and excitement about the ratification of a devolution plan that aims to bring development, jobs and peace to one of Asia’s poorest and most volatile places.

Islamic State claims responsibility for Philippines church bombing

CAIRO (Reuters) - Islamic State claimed responsibility for twin bombings that killed at least 20 people during a Catholic Church service in the Philippines, the militant group’s news agency Amaq said on Sunday.

US lifts sanctions on Putin ally's firms

The Trump administration has lifted sanctions on three firms linked to Russian oligarch Oleg Deripaska, an ally of President Vladimir Putin.

Curbs on aluminium giant US Rusal, En+ Group and JSC EuroSibEnergo were lifted after Mr Deripaska ceded control.

The oligarch has been linked to the probe into alleged Russian interference in US elections, and Democrats wanted the sanctions to continue.

But the Treasury Department said curbs on oligarch himself remained in force.

The companies were blacklisted last April when the Trump administration targeted people and businesses it said had profited from a Russian state engaged in "malign activities" around the world.

That included Russia's alleged meddling in the 2016 US presidential election, as well as international cyber attacks.

But earlier this month, Republicans in the US Senate blocked an effort to continue the sanctions against Rusal, the world's second largest aluminium firm and other Deripaska-linked firms.

Juan Guaidó: Venezuela has chance to leave chaos behind

The opposition leader who last week declared himself Venezuela’s rightful interim president has played down fears of a possible armed conflict and claimed his economically devastated nation was living through an “almost magical moment” in its newly revived quest for democracy.

In one of his first interviews since last Wednesday’s surprise move, Juan Guaidó told the Guardian he was set on “getting the job done” to force Nicolás Maduro from power and ending a humanitarian emergency which has fuelled the largest exodus in modern Latin American history.

Guaidó said a combination of international backing, opposition unity and a reinvigorated grassroots support meant Venezuela now had a unique chance “to leave the chaos behind”.

“Frustration has turned to hope. People are daring to dream again … we have awoken from a nightmare to have new dreams, to dream of the future, to dream of our country, [to dream] not of what we were, but of what we can become,” said the 35-year-old politician.

Italian government split over Venezuela crisis

ROME — For Italy, a disagreement over its position on Venezuela's political crisis is just the latest in a long streak of infighting in its governing coalition.

Rome's absence from a joint statement by France, Germany, Spain and the United Kingdom on Saturday — which called for new elections in the Latin American country within eight days — was a result of fierce opposition from the anti-establishment 5Stars party, which refused to sign on, two people with knowledge of the Italian government's internal discussions said.

Luigi Di Maio, Italy's deputy prime minister and 5Star leader, refused to give the prime minister, Giuseppe Conte, and foreign minister the go-ahead to sign the joint statement, despite pressure from both officials to sign it "to avoid further isolation in Europe," the two people said.

Far-right League leader Matteo Salvini, Italy's other deputy prime minister, on Saturday flatly contradicted Di Maio's position, effectively backing the approach put forward by Paris, Berlin, Madrid and London. “I hope the Italian government will let go of this prudent approach and support the Venezuelan people and their right to new elections and democracy.”

US files charges against China's Huawei and CFO Meng Wanzhou

The US Justice Department has filed a host of criminal charges against Chinese telecoms giant Huawei and its chief financial officer, Meng Wanzhou.

Among the charges are accusations of bank and wire fraud, obstruction of justice and theft of technology from US company T Mobile.

Ms Meng was arrested in Canada last month on a US request for allegedly evading sanctions on Iran.

The case has badly strained relations between China, Canada and the US.

Both Ms Meng and Huawei deny the allegations.

The indictment alleges Huawei misled the US and a global bank about its relationship with two subsidiaries, Huawei Device USA and Skycom Tech, to conduct business with Iran.

President Donald Trump's administration has reinstated all sanctions on Iran removed under a 2015 nuclear deal and recently imposed even stricter measures, hitting oil exports, shipping and banks.

A second case alleges Huawei stole technology from T Mobile used to test smart phone durability, as well as obstructing justice and committing wire fraud.

Trump sceptical a deal on border wall can be reached

US President Donald Trump says he is sceptical a deal can be reached on border security before government funding expires again next month.

He spoke to the Wall Street Journal as 800,000 federal employees returned to work after the longest ever closure of federal agencies, lasting 35 days.

The Republican president said he doubts he would lower the sum he is prepared to accept for a US-Mexico border wall.

Congress must agree a new bill by 15 February to avoid another shutdown.

Asked if he would accept less than the $5.7bn he wants to build a border barrier, he said: "I doubt it."

"I have to do it right," he added, noting that he has not ruled out a second shutdown in as many months to accomplish his signature campaign pledge.

The president also sounded unwilling to make any significant concession to strike a grand bargain with Democrats.

Mr Trump said he doubted he would back citizenship for immigrants who entered the US without documentation as children.

Whitaker: Mueller close to wrapping up Russia probe

Special counsel Robert Mueller is close to finishing his investigation into Russian interference in the 2016 election, acting Attorney General Matthew Whitaker said on Monday.

Whitaker has condemned the Mueller investigation in the past, one of the biggest criticisms levied against him after his appointment by President Donald Trump.

When asked at a Justice Department news conference on Monday whether he maintained his concerns after being briefed on the report, Whitaker said: “I am comfortable that the decisions that were made are going to be reviewed either through the various means we have, but right now, the investigation is, I think, close to being completed, and I hope we can get the report from Director Mueller as soon as possible.”

Pelosi re-invites Trump to deliver State of the Union

Speaker Nancy Pelosi has sent a letter to President Donald Trump asking him to deliver the State of the Union address on February 5.

Pelosi had previously rescinded her invitation to Trump to give the address on Jan. 29, citing security concerns due to the government shutdown. Trump and Republicans were furious at Pelosi's unprecedented move, but they were powerless to prevent it.

With the shutdown ending last Friday after a five-week stalemate between Trump and Hill Democrats, negotiations began over the weekend to reschedule the State of the Union as soon as possible, according to several sources. Those calls quickly led to Pelosi extending an invitation to Trump for next week.

“When I wrote to you on January 23rd, I stated that we should work together to find a mutually agreeable date when government has reopened to schedule this year’s State of the Union address," Pelosi said in her Monday letter to Trump. "In our conversation today, we agreed on February 5th.”

LIVE – MPs debate and vote today on amendments to the Prime Minister’s deal for leaving the EU

Brexit: Theresa May to open Brexit plan amendments debate

Theresa May is due to open the debate on amendments to her Brexit plan, which could shape future talks with the EU.

Conservative MPs have been told to back a plan for an alternative to the Irish backstop, with cabinet minister Liam Fox saying it would give the PM a "strong mandate" to return to Brussels.

Some Tory Brexiteers have signalled they will now back Mrs May, despite previously threatening to rebel.

It is not yet known which amendments will be chosen for a vote.

Speaker John Bercow will say which amendments are going to be put forward at the start of the debate at about 13:45 GMT - with voting taking place in the Commons from 19:00 GMT.

Labour backs Cooper plan to rule out no-deal Brexit, creating high risk of defeat for May – Politics live

DUP back Tory compromise Brexit plan

But the DUP (never ones to be put off by warnings about Brexit proposals being unrealistic) have endorsed the “Malthouse compromise”. (See 10.07am and 11.58am.) This is from the DUP leader Arlene Foster.

The 'Malthouse compromise': everything you need to know

A compromise Brexit plan has emerged overnight in Westminster with the backing of heavyweight Tory Brexiters and remainers, including Jacob Rees-Mogg and Nicky Morgan.

Two factions have thrown their weight behind the unexpected new compromise plan, backed by several ministers, which would involve a redrafting of the backstop and an extension of the transition period until 2021.

However, it is still unclear whether the prime minister is prepared to pursue the offer of compromise, while elements of the plan have been met with deep scepticism from some MPs and the EU.

What is the ‘Malthouse compromise’?
In a WhatsApp message to Conservative MPs, Morgan said the plan “provides for exit from the EU on time with a new backstop, which would be acceptable indefinitely, but which incentivises us all to reach a new future relationship. It ensures there is no need for a hard border with Ireland.”

In basic terms, the prime minister would renegotiate the backstop element of her Brexit deal to replace it with a free trade agreement with as-yet-unknown technology to avoid customs checks on the Irish border.

It would also involve extending the transition period for an extra year until December 2021 to allow more time to agree a new trading relationship.

我已經分唔清May係真傻定假癲

佢真係無曬橋喇
WTO

North Korea nuclear: US intelligence report says regime to keep weapons

North Korea is unlikely to fully give up its nuclear weapons, a US intelligence report says, despite the hopes of the Trump administration.

The Worldwide Threat Assessment report also says Iran is not making nuclear weapons, but that cyber threats from China and Russia are a growing concern.

Both countries may be seeking to influence the 2020 election, it says.

National intelligence director Dan Coats and other intelligence chiefs presented it to the Senate on Tuesday.

North Korea remains "unlikely to give up" its weapon stockpiles and production abilities while it tries to negotiate "partial denuclearisation steps to obtain key US and international concessions", the report says.

Having nuclear weapons is seen as "critical to regime survival", it reads.

Brexit: May and Corbyn clash ahead of meeting

Theresa May and Jeremy Corbyn warmed up for their long-awaited meeting to discuss the way ahead on Brexit by clashing in the House of Commons.

At Prime Minister's Questions the Labour leader repeatedly urged Mrs May to rule out a no-deal Brexit and to ditch her "red lines" in any upcoming talks with Brussels.

Mrs May hit back by saying that Mr Corbyn "has no plan for Brexit".

The pair will meet privately later to seek common ground on Brexit.

The BBC's Political Editor Laura Kuenssberg said she was sure they would not be shouting at each other when they meet at 15:00 GMT, but "in terms of where the two main parties are, there really isn't much common ground".

Mr Corbyn agreed to the meeting because MPs voted against the idea of a no-deal Brexit on Tuesday evening. He had previously ruled out such a meeting unless Mrs May ruled out a no-deal Brexit herself.

German police arrest 3 Iraqi refugees suspected of planning terror attack

Three Iraqi refugees were arrested on Wednesday in northern Germany for preparing a terror attack.

Two 23-year-olds and a 36-year-old were arrested in an early morning raid in the state of Schleswig-Holstein after a months-long investigation, German police said.

"According to the findings to date, the suspects had not yet selected a specific target for their attack," the federal prosecutor's office said in a statement.

Two of the suspects are accused of preparing a bomb using gunpowder from fireworks and another of aiding and abetting the terror plans.

Interior Minister Horst Seehofer said that the suspects had already carried out explosive tests.

Democrats won't take hard line against border 'barrier' money in shutdown talks

Top Democrats refused to rule out extra funding for some kind of added barrier at the border as congressional deal-makers started negotiations Wednesday aimed at a compromise that could stave off a second shutdown.

The 17 lawmakers appointed to the special conference committee did not reach an agreement during their first meeting on whether they would fund President Donald Trump's border wall as they try to prevent another funding lapse in two-and-a-half weeks. But Democratic spending leaders said afterward that they will not take a hard line upfront against funding for a border barrier, the specifics of which were not defined.

"I’m not going to give you the conclusion. We’re going into this conference, and we’re open to everyone’s facts and figures," House Appropriations Chairwoman Nita Lowey (D-N.Y.) told reporters after the meeting. "Everything’s on the table.”

Lowey said conferees are ready for "a real intense negotiation period" and are going to bring in experts to advise them on how to direct funding to improve border security.

EU's Jean-Claude Juncker rebuffs UK's plan to change Brexit deal

The Brexit withdrawal agreement negotiated by the European Union and the United Kingdom "remains the best and only deal possible," European Commission President Jean-Claude Juncker said on Wednesday.

Juncker told EU lawmakers that both sides had already discussed the UK's demands to seek alternative arrangements to the Irish backstop, a provision to try to keep an open border between Ireland and the UK province of Northern Ireland.

UK lawmakers called on May to renegotiate the backstop in a vote on Tuesday. The vote had "increased the risk of a disorderly withdrawal," Juncker said.

The president assured EU lawmakers that they would be "the first to know, and the last to decide" on any future talks.''

"The backstop is part of the withdrawal agreement," a spokesman for European Council President Donald Tusk said on Tuesday night. "The withdrawal agreement is not open for renegotiation."

He said Brussels was open to a delay beyond the deadline, but would continue its preparations for a no-deal Brexit on March 29.

Russians leaked Mueller investigation evidence online, prosecutors say

Evidence gathered by Robert Mueller, the special counsel, was obtained by Russians and leaked online in an attempt to discredit his inquiry into Moscow’s interference in US politics, prosecutors said on Wednesday.

A court filing by Mueller’s office said more than 1,000 files that it shared confidentially with attorneys for indicted Russian hackers later appeared to have been uploaded to a filesharing site and promoted by a Twitter account.

“We’ve got access to the Special Counsel Mueller’s probe database as we hacked Russian server with info from the Russian troll case,” a tweet from the account said. “You can view all the files Mueller had about the IRA and Russian collusion. Enjoy the reading!”

The tweet was posted in October last year by the account @HackingRedstone, according to the filing. A reporter was also offered leaked material via a direct message the same day. The account has since been removed from Twitter.

Mueller’s court filing on Wednesday said the names and structure of folders containing the leaked files matched those used by Mueller’s office when it shared the data, and that these had not been made public.

Jeremy Hunt admits Brexit may be delayed to avoid no deal

The foreign secretary, Jeremy Hunt, has admitted article 50 may have to be extended to avoid the UK crashing out of the EU without a deal on 29 March.

The government had consistently ruled out seeking an extension and on Tuesday whipped its MPs to vote down an amendment to ask for a delay. But, speaking to BBC Radio 4’s Today programme, Hunt conceded a delay might be necessary if an agreement with the EU was reached with only days to spare before the March deadline.

Asked if a technical delay would be necessary, Hunt said: “That depends on how long this process takes. It is true that if we ended up approving a deal in the days before the 29 March, then we might need some extra time to pass critical legislation. But if we are able to make progress sooner then that might not be necessary.”

He claimed changes to the withdrawal agreement could be made if the UK could allay Irish fears concerns about a possible hard border and those of the wider EU about the integrity of the single market. He said: “Provided we can meet these very reasonable concerns from our friends in Ireland about not having a hard border and concerns in the EU about access to the single market – provided we can do that, which I think we can, then I think there is a way through.”

European powers launch mechanism for trade with Iran

PARIS/BERLIN (Reuters) - France, Germany and Britain have set up a European mechanism for non-dollar trade with Iran to avert U.S. sanctions, although diplomats acknowledged it is unlikely to yield big commercial transactions Tehran says it needs to keep a nuclear deal afloat.

Washington’s major European allies opposed last year’s decision by President Donald Trump to abandon the 2015 deal, under which international sanctions on Iran were lifted in return for Tehran accepting curbs on its nuclear program.

The new European trade vehicle was conceived as a way to help match Iranian oil and gas exports against purchases of EU goods. However, those ambitions appear to have been toned down, with diplomats saying it could realistically be used only for smaller trade permitted by the Trump administration, for example of humanitarian products or food.

EU parliament recognizes Guaido as Venezuelan interim president

BRUSSELS (Reuters) - The European Parliament recognized Venezuela’s self-declared interim president Juan Guaido as the de-facto head of state on Thursday, a symbolic step that lawmakers said was designed to keep pressure on President Nicolas Maduro.

EU lawmakers voted in a non-binding resolution to recognize Guaido as interim leader and called on all EU governments to follow suit.

Republicans want Trump to keep out of border talks

Republicans are urging President Trump to step back, for now, from the negotiations to prevent a second partial government shutdown.

The president is offering a running, real-time commentary about the conference committee tasked with breaking the months-long stalemate between the White House and congressional Democrats, frustrating lawmakers who worry Trump is complicating already difficult talks.

In a tweet on Thursday, Trump warned that Republicans on the panel might be “wasting their time.”

GOP senators say Trump should stick to the sidelines and let the bipartisan group of appropriators, known for their ability to cut deals, get to work.

Lebanon forms new government after long delay

Lebanon has agreed a new government of national unity, ending nearly nine months of political wrangling.

"We must turn the page and start working," said Prime Minister Saad al-Hariri, who is now in his third term.

The 30-member cabinet has four women, including the interior minister - a first for Lebanon.

The most pressing challenge for the cabinet is to revive Lebanon's economic fortunes and cut the national debt, which stands at about 150% of GDP.

Mr Hariri's reforms are expected to unlock nearly $11bn (£8bn) in pledged international aid and loans.

China pledges 'tremendous' US soy purchases

China has pledged to increase its purchases of US soybeans, as the two countries attempt to hammer out a trade deal.

US President Donald Trump touted the promise, made at the end of two days of talks in Washington, as evidence that the two sides were making progress.

"Before we make a deal, it's a fantastic sign of faith," he said,

In a letter shared by the White House, Chinese President Xi Jinping also said the two sides had made "good progress".

At a press conference with Vice Premier Liu He on Thursday, Mr Trump said he hoped to meet with Chinese President Xi Jinping to hash out a final agreement by the 1 March deadline.

Trump to meet with China's Xi to try to seal trade deal, progress reported

US envoy Stephen Biegun reveals North Korea nuclear pledge

North Korea has pledged to destroy all its nuclear material enrichment facilities, the US special envoy says.

Stephen Biegun said he planned to discuss "corresponding measures" the US can take in return for the country's denuclearisation.

The US would first however need "complete understanding" of the country's weapons programmes.

President Donald Trump earlier said both countries had made "tremendous progress".

Speaking in the Oval Office, the president said he would soon announce the date and location of a planned summit with North Korea's Kim Jong-un.

In an interview in the Oval Office, Mr. Trump called the talks “a waste of time” and indicated he will most likely take action on his own when they officially end in two weeks. At the same time, he expressed optimism about reaching a trade deal with China and denied being at odds with his intelligence chiefs.

“I think Nancy Pelosi is hurting our country very badly by doing what’s she doing and, ultimately, I think I’ve set the table very nicely,” Mr. Trump said. While he would not directly say that he plans to declare a national emergency to build the wall, he added: “I’ve set the table. I’ve set the stage for doing what I’m going to do.”

He had tough words as well for Ms. Pelosi, who has adamantly refused to approve even a dollar of the $5.7 billion he has sought for his border wall.

“I’ve actually always gotten along with her, but now I don’t think I will any more,” Mr. Trump said. “I think she’s doing a tremendous disservice to the country. If she doesn’t approve the wall, the rest of it’s just a waste of money and time and energy because it’s desperately needed.”

Mr. Trump has been considering an emergency declaration to spend money on a wall even without congressional approval, an action that would most likely draw a court challenge, and he said Ms. Pelosi would not be able to stop him. “I’ll continue to build the wall, and we’ll get the wall finished,” he said. “Now whether or not I declare a national emergency — that you’ll see.”

Sen. Cory Booker (D-N.J.) on Friday announced that he would be running for president in 2020.

越來越多

好似上屆GOP咁

US announces withdrawal from INF missile treaty

The White House announced Friday it was withdrawing from a landmark Cold War-era missile treaty with Russia effective Saturday, raising the specter of a dangerous and costly arms race in Europe.

Washington said it was responding to Russia’s violation of the Intermediate-Range Nuclear Forces Treaty (INF), which bans nuclear-capable missiles with a range of 500 to 5,500 kilometers (310 to 3,420 miles).

Roger Stone case: Judge considers gagging order

The judge overseeing the criminal case against ex-Trump campaign adviser Roger Stone says she is considering a gagging order on both him and the prosecution.

Judge Amy Berman Jackson said the case was "a criminal proceeding and not a public relations campaign".

Mr Stone has been charged on seven counts by special counsel Robert Mueller, including witness tampering and lying to Congress.

He denies any wrongdoing and has made frequent jibes against Mr Mueller.

Mr Stone, 66, a longstanding ally of the president, has previously vowed to resist any gagging order, saying on Tuesday: "I will fight and the deep state is in panic mode."

INF nuclear treaty: Russia follows US in suspending pact

Russia has suspended its involvement in the Cold War-era Intermediate-Range Nuclear Forces Treaty (INF) following a similar decision by the US.

President Vladimir Putin said Russia would start developing new missiles.

On Friday, the US, which has long accused Russia of violating the treaty, formally announced it was suspending its obligations under the agreement.

Signed in 1987 by the US and USSR, it banned the use of short and medium-range missiles by both countries.

"Our American partners announced that they are suspending their participation in the treaty, and we are suspending it too," Mr Putin said on Saturday.

"All of our proposals in this sphere, as before, remain on the table, the doors for talks are open," he added.

Earlier on Saturday, Nato Secretary General Jens Stoltenberg told the BBC: "All [European] allies agree with the United States because Russia has violated the treaty for several years. They are deploying more and more of the new nuclear capable missiles in Europe."

Virginia Governor Ralph Northam refuses to quit over racism row

Virginia Governor Ralph Northam has denied he was in a racist photo that appeared in his 1984 student yearbook page after initially apologising for it.

Mr Northam said he recognised that people would find this "hard to believe".

He also admitted blackening his face to impersonate singer Michael Jackson at an event in the same year.

Top US Democrats have called on him to resign. But he says he will stay on.

The picture showed a man in blackface and another man in Ku Klux Klan robes.

Former Vice-President Joe Biden said Mr Northam had lost all moral authority. Black politicians in Virginia called it "disgusting" and Republicans also urged him to resign.

Colorado Senate passes bill favoring popular vote over Electoral College

The Colorado Senate this week passed a bill that would award the state's electoral votes to the presidential candidate who wins the nationwide popular vote.

The Senate passed the measure along party lines in a 19-16 vote Tuesday, sending the bill to the state House for consideration.

The bill, known as the the national popular vote interstate compact, was sponsored by state Sen. Mike Foote (D), would require Colorado members of the Electoral College to cast their vote for the winner of the national popular vote.

The state’s nine electoral votes currently go toward the candidate who wins the majority of votes in Colorado.

Venezuela: Maduro warns White House will be 'stained with blood' if Trump invades

Venezuela’s embattled leader, Nicolás Maduro, has warned Donald Trump he will leave the White House “stained with blood” if he insists on pursuing what he called a “dirty” imperialist conspiracy to overthrow him.

“Stop. Stop, Trump! Hold it right there! You are making mistakes that will leave your hands covered in blood and you will leave the presidency stained with blood,” Maduro warned during a combative interview with the Spanish journalist Jordi Évole. “Why would you want a repeat of Vietnam?”

Tens of thousands of Venezuelan protesters streamed through the capital, Caracas, on Saturday to demand the exit of a president who has led the oil-rich South American nation into economic collapse and humanitarian crisis.

But in his television interview Maduro – who came to power after the 2013 death of his political mentor, Hugo Chávez – signalled that he had no plans to go anywhere.

“If the north American empire attacks us, we will have to defend ourselves … We aren’t going to hand Venezuela over,” Maduro said.

Venezuela's Maduro rejects ultimatum from EU countries to call elections

Pope Francis arrives on historic visit to UAE

Pope Francis has arrived in the United Arab Emirates for the first ever visit by a pontiff to the Arabian peninsula.

He landed in Abu Dhabi where he was greeted by Crown Prince Sheikh Mohammed bin Zayed al-Nahyan.

The Pope will take part in an interfaith conference and on Tuesday hold Mass in which 120,000 people are expected to attend.

Before leaving he expressed concern about the war in Yemen, in which the UAE is engaged.

"The population [in Yemen] is exhausted by the lengthy conflict and a great many children are suffering from hunger, but cannot access food depots," the Pope said.

"The cry of these children and their parents rises up to God," he said.

Macedonia to sign NATO pact this week

North Macedonia will on Wednesday begin the process to join NATO, the secretary general of the military alliance announced Saturday.

“On 6 February we will write history: #NATO Allies will sign the accession protocol with the future Republic of North Macedonia,” NATO Secretary-General Jens Stoltenberg tweeted.

The move comes after the Balkan state agreed to change its name to North Macedonia to settle a decades-long dispute with Greece.

Greece had argued the country’s name infringed on its northern province, also called Macedonia, blocking the country’s membership in NATO and the European Union. The Greek parliament ratified the name change January 25.

Macedonia’s Foreign Minister Nikola Dimitrov will travel to Brussels to take part in Wednesday’s ceremony along with representatives from the 29 NATO member countries.

Venezuela crisis: European states recognise Guaidó as president

The UK, France, Germany, Spain and other European countries have officially recognised opposition leader Juan Guaidó as interim president of Venezuela.

It comes after President Nicolás Maduro defiantly rejected the EU's Sunday deadline to call snap elections.

Mr Guaidó declared himself interim leader last month and won US backing.

Russia - a backer of Mr Maduro - accused EU countries of meddling in Venezuela's affairs.

As pressure mounted on Mr Maduro to step down, he said he could not rule out the possibility of civil war.

El Salvador: Nayib Bukele wins presidential election

Former mayor Nayib Bukele on Sunday won El Salvador's presidential election, the Supreme Electoral Court said.

The Supreme Electoral Court said Bukele had nearly 54 percent of the votes, with nearly 90 percent of ballots counted.

His biggest challenger, Carlos Callejas of the Nationalist Republican Alliance, was far behind in second with less than 32 percent, while even farther back were former Foreign Minister Hugo Martinez of the Farabundo Marti National Liberation Front and a minor party candidate.

"Today we won the first round and we made history," Bukele, said in a victory speech to cheering supporters. "We’ve turned the page on power."

Bukele, a 37-year-old former mayor of San Salvador, is the conservative Grand Alliance for National Unity (GANA) party candidate, and his win will end almost 30 years of a two-party system.

INF nuclear treaty: Russia plans new missile systems after pullout

Russia says it is planning to develop new missile systems after both Russia and the US suspended their involvement in an arms control pact.

The Intermediate-Range Nuclear Forces (INF) Treaty banned both countries from using short- and medium-range missiles.

Last week, US President Donald Trump announced the US would leave the pact, which it has long accused the Russians of violating. Russia then did the same.

On Tuesday, Russian Defence Minister Sergei Shoigu said the aim was to create new land-based missiles within the next two years.

Ground-launched missiles were banned under the INF, but not sea- or air-launched ones, which Russia already possesses. These can then be used to create the new systems.

Mr Shoigu said the US was already violating the accord: "[The US] are actively working on creating ground-based missiles with the range capability of over 500km, which is outside the treaty-stipulated limitations.

"In this situation, the Russian president has set the task for the defence ministry to take tit-for-tat mirrored measures," he said.

The US is yet to respond to Russia's announcement but AP news agency last week cited Trump officials as saying there were no immediate plans to test or deploy missiles banned under the INF.

State of the Union 2019 HKT:1000

CBS Live:

US House Live

Guardian Text Live:

[url]Trump inauguration team ordered to turn over documents[/url]

Prosecutors in Manhattan have ordered the Trump inaugural committee to hand over documents relating to how the team raised and spent over $100m (£77m).

The subpoena requests a wide range of data regarding who donated to the inauguration, whether they were non-US citizens, and how the money was spent.

White House spokeswoman Sarah Sanders told CNN on Tuesday that the order has "nothing to do with the president".

The subpoena, which has not been made public, does not allege any wrongdoing.

"We have just received a subpoena for documents," a spokeswoman for the Trump inaugural committee told US media.

"While we are still reviewing the subpoena, it is our intention to co-operate with the inquiry."

According to federal election law, foreign nationals are prohibited from donating to a US inaugural committee.

Six takeaways from the State of the Union

Trump's State of the Union address

Donald Tusk: Special place in hell for Brexiteers without a plan

European Council President Donald Tusk has spoken of a "special place in hell" for "those who promoted Brexit without even a sketch of a plan of how to carry it out safely".

He was speaking after talks with Irish premier Leo Varadkar in Brussels.

Brexit-backing MPs reacted with anger to the comments, accusing Mr Tusk of "arrogance".

Downing Street said it was a question for Mr Tusk "whether he considers the use of that kind of language helpful".

The prime minister's official spokesman said: "We had a robust and lively referendum campaign in this country. In what was the largest democratic exercise in our history people voted to leave the EU."

‘Photoshop Battle’ Breaks Out Over Nancy Pelosi’s SOTU Clap-Back At Donald Trump

Venezuelan troops blockade bridge to stop aid from Colombia

Venezuelan troops have barricaded a bridge on the country’s western border with Colombia in an apparent attempt to prevent the entry of humanitarian aid sent by opposition leaders trying to force Nicolás Maduro from power.

On Wednesday at lunchtime, a fuel tanker and two shipping containers blocked the Tienditas international bridge, which connects the two countries and has become a staging ground for the planned relief effort. Members of Venezuela’s Bolivarian national guard could also be seen at the bridge.

A convoy carrying the aid, which was donated by the US, left Bogotá at 11am on Wednesday and was making its way along winding mountain rounds to Cúcuta, a Colombian government official said. The earliest it will reach the border is Thursday morning.

Maduro has repeatedly denied his economically devastated country is facing a humanitarian crisis, apparently fearing such an acceptance could be used to justify foreign military intervention. “We are not beggars,” he said in a speech to troops this week.

Trump sees total rout of Islamic State group as imminent

US President Donald Trump has said territory held by the Islamic State group in Syria and Iraq could be "100%" liberated as early as next week.

"It should be announced, probably some time next week, that we will have 100% of the caliphate," he told a gathering of coalition partners.

However, he also cautioned that he wanted to "wait for the official word".

US military and intelligence officials say IS could stage a comeback without sustained counter-terrorism pressure.

It has certainly lost control of most of the territory it overran, including its strongholds of Mosul in Iraq and Raqqa in Syria.

However, fighting continues in north-eastern Syria, where the Kurdish-led Syrian Democratic Forces (SDF) say they captured dozens of foreign fighters in recent weeks.

Meanwhile, a report by a US defence department watchdog cited Central Command as saying that without sustained pressure IS "could likely resurge in Syria within six to 12 months".

Another challenge is what to do with the hundreds of foreign fighters captured by the SDF, as well as their families.

Governments in their home countries are reluctant to take back radicalised militants who swore allegiance to Islamic State.

Corbyn lays out Labour’s terms for backing May on Brexit

Jeremy Corbyn has written to the prime minister, offering to throw Labour’s support behind her Brexit deal if she makes five legally binding commitments – including joining a customs union.

The Labour leader held private talks with Theresa May last week for the first time since her deal was rejected by a historic margin of 230 votes in January.

In a follow-up letter sent on Wednesday, he laid out in the clearest terms yet what commitments he is seeking in exchange for offering Labour support.

His intervention will dismay backbench Labour MPs and grassroots activists still hoping he will switch the party’s policy towards demanding a second Brexit referendum – which is not mentioned in the letter.

And it comes as No 10 prepares to publish legislation underpinning workers’ rights, perhaps as early as next week, in an attempt to win support from Labour backbenchers.

He says the changes to the political declaration must include:

A “permanent and comprehensive UK-wide customs union”, including a say in future trade deals.
Close alignment with the single market, underpinned by “shared institutions”.
“Dynamic alignment on rights and protections”, so that UK standards do not fall behind those of the EU.
Clear commitments on future UK participation in EU agencies and funding programmes.
Unambiguous agreements on future security arrangements, such as use of the European arrest warrant.

Chinese broadcaster registers as foreign agent

The American branch of China’s English-language state TV broadcaster has filed with the U.S. government as a foreign agent of the Chinese government under the Foreign Agent Registration Act.

China Global Television Network America is the Washington bureau for CCTV, China’s primary state TV broadcaster. CCTV rebranded its international networks as CGTN a couple of years ago.

The filings come amid efforts by Trump to eliminate the Chinese government’s influence in the United States. The network filed under orders from the Justice Department. China’s official state news agency Xinhua was also directed to register but has not yet done so.

The filings were made on Feb. 1, one day after trade talks ended in Washington. BuzzFeed News was the first to report on the filing.

Brexit: UK will not be 'trapped' in backstop, May to tell EU

Theresa May is heading to Brussels to press EU leaders for legally binding changes to the Brexit deal.

The PM will insist the UK will not be "trapped" in the backstop - the plan to avoid the return of Irish border checks whatever UK-EU trade deal is agreed.

She will say the deal must change if it is to win the support of MPs who urged her to seek "alternative arrangements" when rejecting the deal last month.

However, the EU has repeatedly ruled out changing the withdrawal agreement.

And Mrs May's visit is being overshadowed by the row over Wednesday's outburst by Donald Tusk, who declared there was a "special place in hell" for those who campaigned for Brexit without a plan to deliver it safely.

反正都係講埋Justin fairfox 單野

Sorting through the mess in Virginia

The top three statewide elected officials in Virginia, all Democrats, are embroiled in scandal and facing calls to resign, testing the state’s constitution and line of succession and even raising the possibility of a new election later this year.

Last week, Virginia Gov. Ralph Northam admitted donning blackface in a talent contest after a picture from his medical school yearbook emerged, featuring men dressed in blackface and Ku Klux Klan robes. (Northam admitted and then denied being in the yearbook photo.) He has resisted calls to resign.

On Wednesday, state Attorney General Mark Herring admitted that he too had once worn blackface, for a costume while he was in college. “In the days ahead, honest conversations and discussions will make it clear whether I can or should continue to serve as attorney general, but no matter where we go from here, I will say that from the bottom of my heart, I am deeply, deeply sorry for the pain that I cause with this revelation,” Herring said in a statement. Herring had previously called on Northam to resign.

Meanwhile, Lt. Gov. Justin Fairfax has been accused of sexual assault, which he has denied. Fairfax put out a new statement Wednesday: “As I have stated previously, fifteen years ago, when I was an unmarried law student, I had a consensual encounter with the woman who made the allegation,” the statement read. “I wish her no harm or humiliation, nor do I seek to denigrate her or diminish her voice. But I cannot agree with a description of events that I know is not true.”

'Utterly shocked and terrified': Fairfax accuser details alleged assault

Explainer: The race for Nigeria's presidency in 2019

ABUJA (Reuters) - Nigerians will on Feb. 16 choose between two septuagenarians to lead Africa’s largest democracy: President Muhammadu Buhari and former vice president Atiku Abubakar. The pair have run for president nine times between them.

There are more than 60 other candidates, though their chances of winning are slim as the wealth and patronage networks of the two main parties drive the politics of Africa’s top oil producer and most populous country.

Buhari’s 2015 victory with his All Progressives Congress (APC) party was built on three promises: to rid Nigeria of endemic corruption, fix the economy and tackle security threats.

The government says it is making progress but the military’s efforts to fight the Boko Haram Islamist insurgency and its Islamic State-allied offshoot, now in its tenth year, are crumbling.

The economy entered and climbed out of recession under Buhari, yet the average Nigerian is still getting poorer; and opponents say his government is failing to tackle corruption, targeting only the president’s enemies and ignoring allegations against his allies.

If Buhari wins again, Nigeria would be in for another four years of political torpor and disregard for rights, his opponents say.

Trump likely to sign executive order banning Chinese telecom equipment next week

President Donald Trump is expected to sign an executive order banning Chinese telecom equipment from U.S. wireless networks before a major industry conference at the end of February, three sources told POLITICO.

The administration plans to release the directive, part of its broader effort to protect the U.S. from cyber threats, before MWC Barcelona, formerly known as Mobile World Congress, which takes place Feb. 25-28.

The current plan is for Trump to sign the long-delayed executive order next week, according to a source close to the administration, who requested anonymity to candidly discuss internal deliberations.

“There’s a big push to get it out before MWC,” said an industry source familiar with the matter, who also requested anonymity to speak candidly.

The White House declined to comment for this story, but National Security Council spokesman Garrett Marquis said that the U.S. was “working across government and with our allies and like-minded partners to mitigate risk in the deployment of 5G and other communications infrastructure.”

Isis leader believed to have fled coup attempt by his own fighters

The Isis leader, Abu Bakr al-Baghdadi, survived a coup attempt last month launched by foreign fighters in his eastern Syrian hideout, intelligence officials believe, and the terrorist group has since placed a bounty on the main plotter’s head.

The incident is believed to have taken place on 10 January in a village near Hajin in the Euphrates River valley, where the jihadist group is clinging to its last sliver of land. Regional intelligence officials say a planned move against Baghdadi led to a firefight between foreign fighters and the fugitive terrorist chief’s bodyguards, who spirited him away to the nearby deserts.

Isis has offered a reward to whomever kills Abu Muath al-Jazairi, believed to be a veteran foreign fighter, one of an estimated 500 Isis fighters thought to remain in the area. While Isis did not directly accuse Jazairi, placing a bounty on the head of one of its senior members is an unusual move and intelligence officials believe he was the central plotter.

“They got wind of it just in time,” an intelligence official said. “There was a clash and two people were killed. This was the foreign fighter element, some of his most trusted people.”

Whitaker clashes with Dems over subpoena threat

A subpoena fight between the House Judiciary Committee and the Justice Department escalated Thursday, throwing acting Attorney General Matthew Whitaker’s scheduled appearance before the panel in doubt.

Whitaker told the committee on Thursday that he would not appear before the panel as planned on Friday unless Chairman Jerry Nadler dropped his threat to issue a subpoena to compel his testimony. In response, Nadler refused to withdraw his subpoena threat, which was approved by the full committee earlier Thursday.

“If you appear before the Committee tomorrow morning and if you are prepared to respond to questions from our Members, then I assure you that there will be no need for the Committee to issue a subpoena on or before February 8,” Nadler (D-N.Y.) wrote.

If Whitaker declines to answer certain questions, Nadler said, the committee would evaluate Whitaker's objections "on a case-by-case basis."

A Justice Department spokesperson did not immediately respond to a request for comment.

Whitaker to testify publicly Friday, Judiciary chairman says

Acting Attorney General Matthew Whitaker will testify as planned before the House Judiciary Committee on Friday, Chairman Jerrold Nadler (D-N.Y.) said.

“CONFIRMED: Acting Attorney General Whitaker will appear tomorrow morning at 9:30am,” Nadler announced on Twitter Thursday evening.

The development came shortly after Nadler sent a letter to Whitaker saying there would be “no need” for the committee to subpoena him if he appeared before the panel as scheduled and is prepared to respond to questions.

Whitaker had agreed to testify publicly before the committee last month on Feb. 8. However, his appearance was abruptly called into question on Thursday after the Democrat-led panel voted to authorize a subpoena to ensure his appearance, in the case he declined to show up or answer certain questions by citing executive privilege.

Brexit: May says she can get deal through with binding changes

Theresa May has told EU leaders she can get the Brexit deal through Parliament if they give her legally-binding changes to it.

The UK prime minister - who also vowed to deliver Brexit "on time" - was speaking after a series of meetings with top EU officials in Brussels.

European Commission President Jean-Claude Juncker again ruled out the kind of changes Mrs May wants to see.

But the two sides agreed to further talks to break the deadlock.

Mrs May said she had also spoken to European Council President Donald Tusk about his comments on Wednesday about there being a "special place in hell" for those who campaigned for Brexit without a plan to deliver it safely.

She said Mr Tusk's language "was not helpful" and had "caused widespread dismay in the United Kingdom".

Mrs May said she had told him he should be "focusing" on working with the UK to get a Brexit deal.

Mr Tusk tweeted that there was "no breakthrough in sight" following his talks with the UK prime minister.

Brexit deal may not be put to MPs until late March, officials say

It is understood that EU officials are looking at offering May a detailed plan of what a potential technological solution to the Irish border might look like, which could be included in the legally non-binding political declaration on the future trade deal.

The blueprint would pinpoint the problem areas and commit to breaching the technical gaps where possible to offer an alternative to the customs union envisaged in the withdrawal agreement’s Irish backstop.

But officials believe it is increasingly likely that any renegotiated deal will only be put to the Commons at the end of March, necessitating even then an extension of the article 50 negotiating period to get legislation through parliament.

On Thursday the German finance commissioner, Günther Hermann Oettinger, suggested the chance of a no-deal Brexit was now as high as 60%.

The Thai Raksa Chart Party threw election politics into chaos on Friday when it nominated Princess Ubolratana as its candidate to be prime minister.

The party officially registered the elder sister of His Majesty King Maha Vajiralongkorn as news people pushed for vantage points at the Office of the Election Commission.

The move was the focus of election rumours on Thursday and overnight, but no media had been bold enough to mention her name or the royal connection until the actual event at 9am Friday.

Executives of the party arrived at the EC office at the Government Complex after announcing they would have only one candidate for prime minister - what they called "an important person outside the party".

As they checked in at the EC office, they showed an army of reporters a document confirming Princess Ubolratana, 67, as their candidate as prime minister.

The move is a serious blow to plans by Prime Minister Prayut Chan-o-cha and the Palang Pracharath Party (PPRP) to extend power via the March 24 elections.

PPRP officially registered Prime Minister Prayut Chan-o-cha as its prime ministerial candidate, but the nomination of Princess Ubolratana completely overwhelmed his nomination.

呢單好痴線，唔跟皇室傳統又挑戰軍方權威

下個月廿四日舉行大選

Nord Stream 2: EU agrees tighter rules for Russian pipeline

EU ambassadors have agreed to toughen regulations on a controversial gas pipeline from Russia to Germany, but they have decided not to back plans that might threaten its completion.

Work on the 1,225km (760-mile) Nord Stream 2 pipeline under the Baltic Sea is already well under way and is set to be finished by the end of 2019.

The EU wants to bring pipelines coming into the bloc under its energy rules.

Germany feared that would make the pipeline uneconomic and unviable.

In the end 27 of the bloc's 28 ambassadors reportedly agreed with a Franco-German compromise, which meant that Germany could remain as lead negotiator on the Nord Stream 2 project.

France recalls ambassador to Italy as diplomatic row deepens

A diplomatic row between France and Italy has deepened, with France complaining of "unfounded attacks and outlandish claims" by Italian leaders.

France recalled its ambassador to Italy for talks on Thursday, saying the situation was "unprecedented" since the end of World War Two.

It comes after Italian Deputy PM Luigi Di Maio met French "yellow-vest" protesters near Paris on Tuesday.

France warned him not to interfere in the country's politics.

Relations between the two countries - both founding members of the EU - have been tense since Italy's populist Five Star Movement and right-wing League party formed a coalition government in June 2018.

The two governments have clashed over a range of issues, including immigration.

Exclusive: Top European politicians blast Italy's 'big mistake' over France spat

Two of the most senior members of the European Parliament slammed Italy on Friday in an exclusive interview with Euronews.

European Parliament President Antonio Tajani described Italy as 'isolated' due to an ongoing spat with France.

The last straw was a tweet from Italian deputy Prime Minister Luigi di Maio this week, showing him meeting with a group of French "gilets jaunes" ("yellow vest") protest leaders.

"The wind of change has crossed the Alps," di Maio wrote.

"This is a big mistake of the vice prime minister Mr Di Maio to go to the Gilets Jaunes in France," Tajani remarked to Euronews' Foteini Doulgkeri in Athens.

Saudi crown prince wanted to go after Jamal Khashoggi 'with a bullet' – report

Saudi Arabia’s crown prince told a senior aide he would go after Jamal Khashoggi “with a bullet” a year before the dissident journalist was killed inside the kingdom’s Istanbul consulate, according to a US media report.

US intelligence understood that Mohammed bin Salman, the country’s 33-year-old de facto ruler, was ready to kill the journalist, although he may not have literally meant he planned to shoot him, according to the New York Times ($).

After initially denying any knowledge of Khashoggi’s disappearance, the kingdom has acknowledged that a team killed him inside the diplomatic mission but described it as a rogue operation that did not involve the crown prince.

The conversation was intercepted by US intelligence agencies, as part of routine efforts by the National Security Agency and other agencies to capture and store the communications of global leaders, including allied ones, the newspaper reported.

In a preliminary report, Callamard said she had heard “parts of the chilling and gruesome audio material obtained and retained by the Turkish intelligence agency”.

She said: “Woefully inadequate time and access was granted to Turkish investigators to conduct a professional and effective crime-scene examination and search required by international standards for investigation.”

Thai king opposes sister’s bid to be PM

Thai king says his sister’s unprecedented bid to run for prime minister is “inappropriate” - palace statement

係香港會認為係腐敗嘅舉動, 係美國係合法

延伸閱讀:

CONGRESS TOOK $101 MILLION IN DONATIONS FROM THE ISP INDUSTRY — HERE’S HOW MUCH YOUR LAWMAKER GOT

神奇 頂級 超卓

Second woman accuses Virginia deputy governor of assault

A second woman has come forward to accuse the deputy governor of scandal-plagued Virginia of sexual assault.

Meredith Watson alleges Lt Governor Justin Fairfax raped her in 2000 when they were both students at Duke University in North Carolina.

Mr Fairfax, a Democrat, has denied the latest allegation, saying he is the victim of a smear campaign.

The governor of Virginia and state's attorney general are meanwhile both embroiled in racism rows.

According to Ms Watson's legal representatives Smith Mullin, former classmates have provided statements corroborating Ms Watson's allegations and stating that she "immediately told friends that Mr Fairfax had raped her".

She says she was friends with Mr Fairfax while they studied at Duke University, but that they never had a romantic relationship.

Ms Watson is not seeking any damages, her lawyer says, but "came forward out of a strong sense of civic duty" and hopes Mr Fairfax will resign from public office.

Virginia governor vows to stay; calls mount to oust lieutenant governor

Exclusive: U.S. in direct contact with Venezuelan military, urging defections - source

WASHINGTON (Reuters) - The United States is holding direct communications with members of Venezuela’s military urging them to abandon President Nicolas Maduro and is also preparing new sanctions aimed at increasing pressure on him, a senior White House official said.

The Trump administration expects further military defections from Maduro’s side, the official told Reuters in an interview, despite only a few senior officers having done so since opposition leader Juan Guaido declared himself interim president last month, earning the recognition of the United States and dozens of other countries.

“We believe these to be those first couple pebbles before we start really seeing bigger rocks rolling down the hill,” the official said this week, speaking on condition of anonymity. “We’re still having conversations with members of the former Maduro regime, with military members, although those conversations are very, very limited.”

Thailand's king condemns bid by sister to become PM

Thailand's King Vajiralongkorn has denounced as "inappropriate" his sister's unprecedented bid to run for prime minister in March's election.

In a palace statement, he said such an act would "defy the nation's culture".

In a palace statement broadcast on all Thai TV networks, the king said: "Even though she has relinquished her royal titles in writing, she maintained her status and carried herself as a member of the Chakri dynasty.

"Involvement of a high-ranking member of the royal family in politics, in whatever way, is considered an act that defies the nation's traditions, customs and culture, and therefore is considered extremely inappropriate."

The statement cited a passage of the constitution that says the monarchy should maintain political neutrality.

3月31號烏克蘭🇺🇦總統選舉有44個候選人

The total of 93 presidential hopefuls tried to enter the race. Most of those who have been denied registration failed to collect the required fee of 2.5 million hryvnias (about $90,000).

仲有PAC呢

Independent candidate Zali Steggall is on track to replace former prime minister Tony Abbott as the federal member for Warringah, according to a GetUp poll.

The activist group, which is campaigning to oust Mr Abbott from his traditionally Liberal seat on Sydney's northern beaches, commissioned a poll of 622 residents that showed the four-time Winter Olympian leading 54 to 46 on a two-party preferred basis.

New Brexit party recognised

A new Brexit party, supported by Nigel Farage has been officially recognised by the Electoral Commission and is likely to win over thousands of Tory defectors, the Telegraph reports.

The party is called ...The Brexit Party. It says it will field candidates in England, Wales, Scotland and Europe.

The party leader is former Ukip candidate, Catherine Blaiklock

Reporter: Bezos investigator believes 'government entity' may have obtained texts

A reporter at The Washington Post says that an investigator hired by Amazon CEO Jeff Bezos believes that text messages leaked to the National Enquirer between Bezos and his girlfriend may have been sent to the magazine by someone in government.

In an appearance on MSNBC on Thursday, Post reporter Manuel Roig-Franzia said that Bezos's security consultant, Gavin de Becker, believes that the National Enquirer obtained text messages from Bezos through inappropriate means.

Bezos on Thursday said in a blog post that the Enquirer was attempting to force him to call off his investigation of the tabloid under the threat of further texts being released.

“They have begun to believe, the Bezos camp, that this publication by the National Enquirer might have been politically motivated,” Roig-Franzia said Thursday.

段片有提到
受人錢財, 為人消災, 利益衝突? 咩黎o架?搵食姐 合法喎

Trump says Kim summit will be in Hanoi as envoy hails talks progress

Donald Trump has said that US diplomats have had a “very productive meeting” with North Korean officials as he announced his summit later this month with North Korean leader Kim Jong Un would be held in Vietnam’s capital, Hanoi.

“My representatives have just left North Korea after a very productive meeting and an agreed upon time and date for the second Summit with Kim Jong Un. It will take place in Hanoi, Vietnam, on February 27 & 28,” Trump said on Twitter.

“I look forward to seeing Chairman Kim & advancing the cause of peace!” he said.

Thailand: princess's bid for power is over after party withdraws support

The bid for political power by Thailand’s Princess Ubolratana has been scuttled by her own party after it announced it would comply with an order from her brother, the king, to block her candidacy.

In a dramatic reversal after she shocked the nation by announcing she would run for prime minister, the Thai Raksa Chart party issued a short statement effectively ending her run.

“The Thai Raksa Chart party complies with the royal command”, it said in a message to reporters.

The statement added that the party was ready to do its duty with respect to the “tradition and royal customs” under Thailand’s constitutional monarchy.

It came after the princess used Instagram on Saturday to thank her supporters, saying she wants Thailand to be “moving forward”.

She did not directly mention her brother or her political hopes, but thanked supporters for their “love and kindness toward each other over the past day” and expressed gratitude for their support for her.

Spain: Thousands demand Pedro Sanchez resign

Huge crowds of anti-government protesters converged on central Madrid on Sunday to pressure Socialist Prime Minister Pedro Sanchez to step down and call fresh elections.

An estimated 45,000 people packed into the capital's Plaza de Colon, many of them waving Spanish flags and signs reading "Stop Sanchez" and "For a united Spain, elections now!"

The rally was organized by the conservative opposition Popular Party (PP) and the center-right Citizens Party, with backing from the far-right party Vox.

"The time of Sanchez's government is over," PP leader Pablo Casado told reporters at the start of the march. His opposition party is firmly against the prime minister's decision to tackle political tensions in northeastern Catalonia by negotiating with pro-independence parties.

Algeria's President Abdelaziz Bouteflika to run for fifth term

Algeria's ailing President Abdelaziz Bouteflika announced on Sunday he will seek a fifth term in April 18 elections, amid concern over the 81-year-old's health.

Bouteflika has used a wheelchair since suffering a stroke in 2013 that left him with difficulty speaking and moving. He is rarely seen in public.

"Of course, I am no longer the same physical force as before — something that I have never hidden from the people," the state news agency APS reported him as saying.

"But the unwavering desire to serve... has never left me and it allows me to transcend the constraints linked to health troubles which everyone may one day face," the president added.

Klobuchar jumps into presidential race

MINNEAPOLIS — Sen. Amy Klobuchar leapt into the 2020 presidential race Sunday, becoming the first Midwestern state official to join the field taking on President Donald Trump.

The three-term Minnesota Democrat announced her campaign amid driving snow at Boom Island Park with a call to rebuild a “sense of community” in America, against the backdrop of the Interstate 35 bridge that collapsed in 2007, killing 13, spurring Klobuchar and lawmakers from both parties to secure funding to rebuild the span in a year.

“We are tired of the shutdowns and the showdowns, the gridlock and the grandstanding,” Klobuchar said in a speech to supporters. “Our nation must be governed not from chaos but from opportunity. Not by wallowing over what’s wrong, but by marching inexorably toward what’s right.”

US shutdown talks stall ahead of deadline

Talks between US Republicans and Democrats to reach a border security agreement and avoid another government shutdown have stalled, reports say.

Negotiators had wanted a deal by Monday to give Congress time to pass legislation by Friday, when last month's federal funding deal runs out.

The latest impasse has arisen because Democrats want officials from Immigration and Customs Enforcement (ICE) to concentrate on detaining migrants with criminal records instead of those who have overstayed their visas by limiting the number of beds its detention centres have, the New York Times reported.

Democratic negotiators were hoping to cap the number of beds at 16,500. That is roughly the number of people detained in the last years of the Obama White House, the Washington Post says.

Negotiators had also been looking at between $1.3bn and $2bn in funding for Mr Trump's proposed border wall, a long way off the $5.7bn the president has been demanding, reports said.

UK and Switzerland to sign post-Brexit trade agreement

LONDON (Reuters) - Britain and Switzerland will sign an agreement on Monday to continue trading on preferential terms after Brexit, the British trade department said, protecting a trade relationship worth 32 billion pounds.

The formal signing of the deal, on which agreement had previously been announced, is one of only handful of concrete steps Britain has made towards ensuring that all the trade deals it currently benefits from as an EU member will continue after it leaves the bloc next month.

“Not only will this help to support jobs throughout the UK but it will also be a solid foundation for us to build an even stronger trading relationship with Switzerland as we leave the EU,” International Trade minister Liam Fox said in a statement.

The deal reflects Switzerland’s “mind the gap” strategy of ensuring seamless trade ties with Britain, regardless of whether London is able to strike and approve a formal exit agreement with Brussels by March 29, the date it is scheduled to leave.

May rejects Corbyn's offer as businesses warn of Brexit cliff edge

Theresa May has effectively ruled out Labour’s ideas for a compromise Brexit plan, shutting off another potential route to a deal as business groups warned that with less than 50 days to go the departure process was entering the “emergency zone”.

The prime minister’s formal response to Jeremy Corbyn’s proposal, in a letter to the Labour leader, stressed her objections to keeping the UK in some form of customs union, saying this would prevent the UK making its own trade deals.

But in an apparent renewed bid to win over wavering Labour MPs, May made a concession on environmental and workers’ rights, discounting Corbyn’s idea of automatic alignment with EU standards but suggesting instead a Commons vote every time these change.

The letter comes amid a growing presumption that while May remains officially committed to putting a revised Brexit plan to MPs as soon as possible, in practice this is unlikely to happen before the end of February, if not later.

Trump objects to measure ending U.S. support for Saudis in Yemen war

WASHINGTON (Reuters) - The Trump administration threatened on Monday to veto an effort in the U.S. Congress to end U.S. military support for the Saudi Arabia-led coalition in the war in Yemen, continuing a stand-off with lawmakers over policy toward the kingdom.

Democrats and Republicans re-introduced the war powers resolution two weeks ago as a way to send a strong message to Riyadh both about the humanitarian disaster in Yemen and condemn the killing of Saudi journalist Jamal Khashoggi.

The administration said the resolution was inappropriate because U.S. forces had provided aircraft refueling and other support in the Yemen conflict, not combat troops. It also said the measure would harm relationships in the region and hurt the U.S. ability to prevent the spread of violent extremism.

The White House has angered many members of Congress, including some of President Donald Trump’s fellow Republicans, by failing to provide a report by a Friday deadline on the murder of Khashoggi last year at a Saudi consulate in Turkey. Khashoggi was a U.S. resident and columnist for the Washington Post.

Texas showdown: O'Rourke, Trump hold dueling rallies over wall

EL PASO, Texas (Reuters) - Beto O’Rourke, the former Democratic congressman considering a White House run, and President Donald Trump will hold dueling rallies in El Paso, Texas, on Monday over the U.S.-Mexico border and the president’s push for a wall.

O’Rourke, who lost in his bid for a U.S. Senate seat in Texas, promised to blast Trump for stoking “false fear” about immigrants and telling “lies” about his hometown El Paso, which Trump said was a dangerous place before it had a border fence.

In a conference call with reporters, O’Rourke said his counter-rally two hundred yards from the Trump event would be a “powerful, beautiful” response to “Trump’s lies about our community, the U.S.-Mexico border, immigrants, about Mexicans.”

Trump is traveling to El Paso to argue for a wall he says can protect Americans from violent criminals, drugs and a “tremendous onslaught” of migrant caravans.

‘The odds have improved’: Lawmakers bullish on reaching deal to avert shutdown

Democratic and Republican negotiators said they were optimistic about striking a broad spending deal as soon as Monday night as congressional dealmakers sought to avoid revisiting another government shutdown at the end of this week.

Amid a breakneck series of meetings aimed at funding a quarter of the government and providing a bipartisan border security deal, the top spending committee lawmakers said they would reconvene late into the night to try to get out of a battle over President Donald Trump's border wall that has sucked up two months of Congress's energy and provoked a 35-day shutdown.

One Republican senator said that Democrats have privately signaled they don't believe their position is tenable on the detention beds and that they were showing flexibility now that the fight has taken a turn away from the border wall.

A Democratic source close to the talks said Democrats were willing to back off their demands for a cap on detention beds if Republicans agree to other budgetary restrictions on interior enforcement. Democrats feel that backing off their cap demands would be a significant concession, but still want a deal and want Republicans to resume negotiations with them.

The two sides are also still far apart on Trump’s demands for a border wall, with Democrats resisting efforts to fund new fencing but open to fixing existing barriers. The numbers discussed for border funding range from $1-2 billion, far short of Trump’s ask of $5.7 billion.

Negotiators reach deal ‘in principle’ to avert shutdown

Democratic and Republican negotiators have reached "an agreement in principle" on a spending bill that would avert a government shutdown.

"We reached an agreement in principle between us on all the homeland security and the other six bills," said Sen. Richard Shelby (R-Ala.).

The Federal Government has lost a vote on the contentious medical transfers bill. It is the first time a government has lost a vote on its own legislation for 90 years.

The legislation included a series of amendments allowing doctors greater say on the medical treatment of asylum seekers on Manus Island and Nauru.

No early General Election

講左5月選 廢事提早？

一來議案唔係重要議案，二來Coalition唔會想自殺，三來cross-benchers唔支持不信任議案，所以就唔會提早選舉

Brexit: Theresa May says MPs must hold their nerve

Brexit talks are at a "crucial stage", Theresa May will tell MPs as she updates them on the negotiations.

The PM will say "we now all need to hold our nerve" to get the changes needed to get her Brexit deal through Parliament by the 29 March deadline.

She has been trying to secure changes to the backstop arrangement - the "insurance" policy to avoid a return to border checks on the island of Ireland.

The EU has reiterated it will not renegotiate the withdrawal agreement.

Leader of the Commons Andrea Leadsom said Mrs May "needs a bit more time" to negotiate with the EU and would give MPs a "meaningful vote" on a revised deal "as soon as possible".

LIVE: PM makes Brexit statement

Negotiators reach deal ‘in principle’ to avert shutdown

Congressional negotiators announced an "agreement in principle" Monday night on a broad spending bill they hope will satisfy President Donald Trump's demands for additional border barriers and avert another government shutdown at the end of this week.

The compromise represents a remarkable turnaround for negotiators tasked with staving off another shutdown, just hours after lawmakers on both sides said the talks were on the brink of falling apart.

"We reached an agreement in principle between us on all the homeland security and the other six bills," said Senate Appropriations Committee Chairman Richard Shelby (R-Ala.), a lead Republican negotiator. “The White House has been consulted all along,” Shelby added, noting that he’s been given “latitude” to negotiate on behalf of the administration.

The tentative deal includes $1.375 billion for physical barriers — a type of fencing that resembles the “steel slats” that Trump has specifically called for, according to a congressional aide briefed on the talks. It includes a total of 55 miles, which is just 9 miles shy of Trump’s last budget request.

In exchange, Democrats agreed to drop their demand to restrict the number of people who can be detained by Immigration and Custom Enforcement at a time. Negotiators agreed to fund a total of 40,520 detention beds for ICE, a roughly 17 percent reduction from current levels, the aide said.

But one Republican source was quick to dispute Democrats' account, saying the $1.375 billion in barrier funding can be used for "new miles of border wall." The same Republican source suggested that the deal had enough flexibility to actually reach the president's requested level of 52,000 beds, far above the negotiated level.

Details of the final deal may not be released until Wednesday, which has both parties aggressively attempting to spin the proposal as a win.

Fun fact : 上年年底, 係參院過左預算案後, 眾院GOP係Trump鼓動下, 無厘頭加左57億畀Trump起牆, 彈返畀參院, 參院唔一齊玩, 最後shut down

Fun fact 2: 上年年頭, 本身兩邊傾好左執執DACA個制度, 等佢地有途徑可以申請做公民, 換250億畀Trump起牆, Trump唔制, 最後唔成事

其實Democrats可以再企硬,14億都唔畀佢起欄, 今次
Flight Attendants公會已經事先威脅, shutdown就可能會會罷工, 機場一摺/半摺, 政府肯定又同上次一樣超快開返, Trump無條件企硬

Spain’s minority Socialist government plans to announce an early general election after its expected defeat in a budget vote on Wednesday following its refusal to negotiate Catalan self-determination, political sources said on Tuesday.

Two small Catalan pro-independence parties, on whose votes the government has been relying to pass legislation, have so far maintained their blanket rejection of the budget.

They said they were open to negotiate until the budget vote if the government promised them a dialogue on the right to self-determination, but that right is prohibited by the Spanish constitution.

North Macedonia name change enters force

The Former Yugoslav Republic of Macedonia has formally renamed itself the Republic of North Macedonia, the government in Skopje said on Tuesday.

The amendment that changed the country's name became law with its publication in the official gazette, a month after the parliament approved the move.

North Macedonia also formally notified the United Nations about the name change, the government said.

The move ends a long-running dispute between North Macedonia and its southern neighbor, Greece, and has opened a path for Skopje to join the NATO military alliance and the European Union.

Ex-astronaut Mark Kelly to run for John McCain's Senate seat

Former US astronaut Mark Kelly has launched a 2020 Democratic campaign for the late Senator John McCain's Arizona seat in Congress.

Mr Kelly, 54, is married to former Arizona congresswoman Gabrielle Giffords, who retired after being shot during a 2011 mass shooting.

The couple became well-known gun control advocates following the attack.

But in his Tuesday launch video, the Navy veteran focused his platform on healthcare, jobs and climate change.

"It becomes pretty obvious pretty early when you get into space that we're all kind of in this together," Mr Kelly says in the video.

Currently, that seat is held by Republican Martha McSally, who was appointed by the Republican Arizona Governor, Doug Ducey, after Mr McCain's death.

右派唔會肯用DACA換牆啦，上年年頭一聽到就屌到侵侵轉軑，今次提過extend三年又屌，根本對佢地嚟講extend DACA同叫佢地去死冇分別

今次唔知freedom caucus會唔會又去一轉白宮呢

Venezuela crisis: Juan Guaidó vows to bring in aid

Venezuelan opposition leader Juan Guaidó has vowed at a rally in the capital Caracas to ensure humanitarian aid blocked by President Nicolás Maduro is brought in to the country.

Mr Guaidó said new collection points and routes into the country would allow volunteers to bring the aid in.

Mr Maduro told the BBC he would not allow aid in, claiming it was a means for the US to intervene in Venezuela.

Venezuelans are facing drastic food shortages amid an economic crisis.

"We have almost 300,000 Venezuelans who will die if the aid doesn't enter. There are almost two million at health risk," said Mr Guaidó at the rally on Tuesday.

Mr Guaidó, who has been recognised by the US and most Western governments as interim president of Venezuela, told his supporters in the capital that humanitarian aid would be brought into Venezuela on 23 February.

Envoys for Mr Guaidó met with Brazilian officials this week and announced plans to create a second aid storage hub in the state of Roraima, on Venezuela's southeastern border.

Mr Guaidó appeared to be relying on volunteers - he called on 250,000 people who signed up online to organise themselves over the weekend, "because we're going to have to go in caravans".

A potential early election could likely take place on April 14 or 28, government sources said. Sanchez is said to be keen no holding an election as soon as possible, in order to mobilize left-leaning voters against the threat of the right returning to power.

Via Euronews: Spain’s parliament rejects government‘s 2019 budget proposal

Ex-US Air Force officer Monica Witt charged with spying for Iran

US prosecutors have accused a former US Air Force officer of spying for Iran in an elaborate operation that targeted her fellow intelligence officers.

Monica Witt, who allegedly defected to Iran in 2013, had previously worked as a US counterintelligence officer.

Four Iranian citizens have also been charged with attempting to install spy software on computers belonging to Ms Witt's colleagues.

According to the FBI, Ms Witt was last seen in southwest Asia in July 2013.

Prosecutors say Ms Witt had been granted the highest level of US security clearance and worked in the US Air Force from 1997 to 2008.

The US Department of Treasury has also sanctioned two Iranian companies - New Horizon Organization and Net Peygard Samavat Company - for their role in the plot.

Congress rushes to avert shutdown amid hopeful signs from Trump

Congress is racing to finalize and pass a massive funding bill designed to end a months-long standoff over President Donald Trump’s border wall and avert another government shutdown.

The legislation was still being finished Wednesday evening, with House leaders aiming to hold a vote on the package Thursday night and the Senate likely to follow quickly suit before the Friday deadline.

Trump has yet to publicly say whether he'd sign the bill, but hinted Wednesday that he is leaning in that direction, while also praising Republicans for their border security efforts.

"I don’t want to see a shutdown. A shutdown would be a terrible thing," Trump told reporters. "I think a lot of good points were made [in the last shutdown], but I don’t want to see another one — there’s no reason for it."

House Democratic and GOP leaders on Wednesday each briefed their rank-and-file members on the contours of the package, which appears to have broad support despite some grumbling on the left and right.

U.S. judge rules ex-Trump campaign chief breached plea deal

NEW YORK/WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump’s former campaign manager Paul Manafort breached his plea agreement with Special Counsel Robert Mueller’s office by lying to prosecutors about matters which are material to its Russia probe, a federal judge ruled on Wednesday.

The ruling concludes weeks of wrangling between Manafort’s lawyers and the special counsel over whether he had intentionally lied to prosecutors, impeding their investigation into Russian interference in the 2016 U.S. election and possible collusion between Russia and the Trump campaign.

U.S. District Judge Amy Berman Jackson, who is overseeing the Manafort case in a Washington court, found there was a “preponderance” of evidence that Manafort lied on three different topics, including his communications with his former business partner Konstantin Kilimnik, whom prosecutors say has ties to Russian intelligence. Kilimnik has denied such ties.

Jackson cleared Manafort of allegations that he intentionally lied on two other subjects - Kilimnik’s role in an obstruction of justice charge and statements Manafort made about his contacts with members of the Trump administration.

Nevertheless, the ruling will almost certainly deal a blow to any hopes Manafort had of avoiding an extended term of incarceration. Mueller’s prosecutors are now released from their obligation to support a lighter sentence.

Trump to sign border security bill and declare emergency over wall

He is to sign a border security bill to avert a government shutdown - but also act to bypass Congress and use military funds for the wall, a statement said.

Senior Democrats have responded by accusing him of committing a ”gross abuse of power“ and a ”lawless act“.

Congress must first pass the bill before it is signed by the president.

”The president is once again delivering on his promise to build the wall, protect the border, and secure our great country,“ White House Press Secretary Sarah Sanders said in a statement on Thursday.

She added he would ”take other executive action - including a national emergency - to ensure we stop the national security and humanitarian crisis at the border“.

Speaker of the House Nancy Pelosi has already suggested a legal challenge from Democrats should the president make an emergency declaration.

She and Senate Democratic leader Chuck Schumer also issued a strongly worded joint statement condemning the move.

Brexit: Theresa May suffers fresh Commons defeat

Prime Minister Theresa May has suffered another Commons defeat after MPs voted down her approach to Brexit talks.

MPs voted by 303 to 258 - a majority of 45 - against a motion endorsing the government's negotiating strategy.

The defeat has no legal force and Downing Street said it would not change the PM's approach to talks with the EU.

But Labour leader Jeremy Corbyn urged Mrs May to "admit her Brexit strategy has failed" and to come forward with a plan Parliament would support.

The defeat came after the pro-Brexit European Research Group (ERG) of Conservative MPs announced it had taken a "collective decision" to abstain, because backing the motion would have amounted to an endorsement of efforts to rule out a no-deal Brexit.

Sweden investigates its Beijing ambassador over 'strange' meetings

Sweden is investigating its ambassador to China after she was accused of orchestrating a bizarre series of meetings between the daughter of a Swedish bookseller jailed in China and businessmen who said they could help secure his release.

The story is detailed in a blogpost by Angela Gui, the daughter of Gui Minhai, a Chinese-born Swedish bookseller who has disappeared twice and is currently held in Chinese custody.

In the Medium post, Gui details the “very strange experience”, alleging that she was contacted by Anna Lindstedt, Sweden’s ambassador to China, in mid-January and invited to Stockholm to hear about a “new approach” to her father’s case.

Lindstedt returned to Stockholm on Wednesday to meet officials from the foreign affairs ministry, the Swedish embassy in Beijing told Associated Press by phone. Lindstedt is not under criminal investigation.

The embassy declined to give further details, but a foreign ministry spokesman in Sweden confirmed that Lindstedt’s departure was related to meetings she arranged between Gui and the Chinese businessmen.

“She didn’t explain very much, but said that there were some businessmen she thought could help, and that they wanted to meet me in Stockholm. She’d join too, and these were people she trusted, she reassured me,” wrote Gui.

兩年時間就足已令GOP 由pro little government/ state rights/ check and balance 嘅Reaganian 變成 pro big government/ executive 嘅new deal democrats

過多兩年可能好似Venezuela 咁另立National Assembly 取代congress

Spain PM Sánchez sets snap election for April

Spain’s Prime Minister Pedro Sánchez has called a snap general election for April 28, after Catalan nationalist MPs withdrew support for the Socialist government’s budget.

溫故知新:

2016年6月, Trump Jr.已知俄羅斯有興趣幫Trump贏大選, share埋畀Manafort同Ksuhner知

Manafort助手Rick Gates係16大選前, 就清楚知道Kilimnik係俄佬特工, 可以合理判斷佢老細Manafort都知

美國情報機關2017寫嘅報告, CIA, FBI同NSA總結認為俄佬有干預2016大選, 幫助Trump勝選(報告只係針對俄羅斯, 唔涉及探討Trump Campaign係咪同謀)

而家下法庭判定, SCO用黎指控Manafort 9up同Kilimnik接觸嘅料成立,

整理時序嘅話, 即係係6月, Manafort已知俄羅斯有興趣幫Trump贏大選, 而Special Counsel Office(SCO)話Manafort 9up同Kilimnik接觸嘅主題, 係佢兩個8月嘅會面, 即係競選主席Manafort係知道俄佬有興趣幫Trump贏大勝後, 同俄佬特工Kilimnik會面, 而且交左內部民調資料畀俄佬特工Kilimnik, 而CIA, FBI同NSA都判斷俄佬有干預16年大選

我得出一個結論: 留名睇Trump話係競選主席Manafort私下同俄佬特工Kilimnik串謀, 佢自己乜柒都唔知

Trump declares emergency for border wall, House panel launches probe

WASHINGTON (Reuters) - President Donald Trump on Friday declared a national emergency in a bid to fund his promised wall at the U.S.-Mexico border without congressional approval, an action Democrats vowed to challenge as a violation of the U.S. Constitution.

The Republican president’s move to circumvent Congress represented an escalation in his efforts to make good on a 2016 presidential campaign pledge to build a wall to halt the flow into the country of illegal immigrants, who Trump says bring crime and drugs.

Hours after Trump’s announcement, the Democratic-controlled House of Representatives’ Judiciary Committee said it had launched an investigation into the emergency declaration.

Nigeria postpones election just hours before polls due to open

Nigeria’s electoral commission has delayed the presidential election until 23 February, making the announcement just five hours before polls were set to open on Saturday.

It cited unspecified “challenges” amid reports that voting materials had not been delivered to all parts of the country.

“This was a difficult decision to take but necessary for successful delivery of the elections and the consolidation of our democracy,” commission chairman Mahmood Yakubu told reporters in the capital, Abuja, late on Friday night. He said more details would be released on Saturday afternoon.

President Muhammadu Buhari faces a tight election contest in Nigeria, Africa’s largest economy, top oil producer and most populous nation, against the main opposition candidate, businessman and former vice president Atiku Abubakar.

Paul Manafort should be sentenced to up to 24 years in prison, Mueller says

Paul Manafort, Donald Trump’s former campaign chairman, should be sentenced to up to 24 years in prison, the special counsel Robert Mueller said on Friday.

Mueller’s team said in a court filing that Manafort should face a prison term of 235 to 292 months, or between 19 and a half and 24 and a half years, for “serious, longstanding, and bold” financial crimes.

Manafort, 69, could also receive financial penalties totaling more than $50m, according to the filing by Mueller’s prosecutors. His sentence will be decided by federal judge TS Ellis.

The new court filing dealt with Manafort’s convictions in Virginia last year for fraud and other crimes that the veteran political consultant began committing before he joined Trump’s campaign in 2016.

“Manafort acted for more than a decade as if he were above the law, and deprived the federal government and various financial institutions of millions of dollars,” Mueller’s team said. “The sentence here should reflect the seriousness of these crimes, and serve to both deter Manafort and others from engaging in such conduct.”

Following his convictions, Manafort admitted other crimes in a plea deal to avoid a second trial on other charges in Washington DC. But the deal was scrapped by Mueller after Manafort continued to lie to investigators.

Friday’s court filing said Manafort’s “concerted criminality”, even while out on bail and under indictment last year, should be a factor in his Virginia sentence. He also faces sentencing next month in Washington for crimes he admitted in that case.

Trump tells European countries to take back IS fighters

President Donald Trump has told the UK and other European allies to take back and put on trial more than 800 Islamic State (IS) fighters captured in the final battle against the group.

His tweet comes as US-backed Kurdish forces continue an assault on the last pocket of IS territory on the Syrian side of the Iraqi border, at Baghuz.

The captured IS fighters are being held by the Kurdish-led forces.

Mr Trump has said for several days that the IS caliphate is "ready to fall".

Trump administration officials have also told the Sunday Telegraph newspaper that they fear some of the detained fighters would put European countries at risk unless they are brought to justice.

Mr Trump's remarks echo those made by the UK's foreign intelligence chief on Friday, who warned that the Islamic State group was reorganising for more attacks despite its military defeat in Syria.

Yemen and Houthi rebels agree to withdrawal deal

Yemen’s government and Houthi rebels have agreed on the first phase of a withdrawal from the key city of Hodeidah, in a deal the UN described as important progress.

The redeployment from Hodeidah is a critical part of a ceasefire agreed in Sweden in December that calls on the government and Houthis to move forces away from ports.

The fragile truce deal marks the first step toward ending a devastating war that has pushed Yemen to the brink of famine.

After two days of talks in Hodeidah, the government and Houthis finalised a deal on the first phase of the pullback and also agreed in principle on the second phase, a UN statement said.

Key senator vows to probe discussions about removing Trump

The chairman of the US Senate Judiciary Committee has vowed to get to the bottom of allegations that discussions were held in 2017 on removing President Donald Trump from office.

Senator Lindsey Graham pledged to issue subpoenas "if that's what it takes".

Ex-acting FBI chief Andrew McCabe has said deputy US attorney general Rod Rosenstein discussed the numbers needed to invoke the 25th Amendment.

Mr Rosenstein has in the past denied discussing invoking the clause.

The amendment provides for the removal of a president if deemed unfit.

Exclusive: U.S. blocks North Korean air traffic revival ahead of Trump-Kim summit - sources

MONTREAL/SEOUL (Reuters) - The United States has blocked efforts by a U.N. agency to improve civil aviation in North Korea at a time when Pyongyang is trying to reopen part of its airspace to foreign flights, three sources familiar with the matter told Reuters.

The U.S. move is part of a negotiating tactic to maintain sanctions pressure on North Korea, one of the sources said, ahead of a second summit between President Donald Trump and leader Kim Jong Un in Vietnam in late February.

Washington is seeking concrete commitments from Pyongyang at the summit to abandon its nuclear and missile programs.

But the United States discouraged the U.N. agency from helping North Korea with its air program as Washington wanted to “pool all the leverages and incentives” until Pyongyang makes substantial progress on denuclearization, a third source said.

“They would keep tight hold of all available leverage to make sure there is no loophole until the North Koreans take action that deserves a reward,” the source said.

All sources spoke on condition of anonymity due to the sensitivity of the matter.

A small group of MPs look set to announce their resignations from Labour, senior party sources have said.

At least four backbenchers who disagree with the Labour leadership over its handling of Brexit and anti-Semitism are thought likely to break away.

They are expected to announce their departure at an event later on Monday morning.

Seven MPs leave Labour Party

UK MPs Chuka Umunna, Luciana Berger, Chris Leslie, Angela Smith, Mike Gapes, Gavin Shuker and Ann Coffey quit Labour

Pulwama attack: Four Indian soldiers killed in Kashmir gun battle

Four soldiers have been killed in Indian-administered Kashmir in a gun battle with militants, police say.

The clash occurred in Pulwama district, where more than 40 Indian paramilitary police were killed in a suicide attack on Thursday, raising tensions between nuclear-armed India and Pakistan.

A civilian and two alleged militants were also killed as Indian troops searched for suspects.

Meanwhile Pakistan recalled its ambassador for consultations.

India had already recalled its top diplomat from Pakistan in the wake of Thursday's attack - in which it said the Pakistani state was complicit.

Pakistan denies any role in the bombing, which was claimed by a group based on its soil - Jaish-e-Mohammad (JeM)

Japan almost cancelled Brexit talks due to 'high-handed' letter – report

Japanese officials have reportedly accused Jeremy Hunt and Liam Fox of taking a “high-handed” approach towards a post-Brexit free trade deal, and briefly considered cancelling bilateral talks due to take place this week.

The Financial Times cited unnamed officials in Tokyo who reacted with dismay to a letter sent on 8 February in which Hunt, the foreign secretary, and Fox, the international trade secretary, insisted that “time is of the essence” in securing a trade deal with Japan, the world’s third-biggest economy.

Hunt and Fox also called for flexibility on both sides – an approach the paper said had been interpreted as criticism that Japan did not share their desire to quickly conclude a free trade agreement after Britain is scheduled to leave the European Union on 29 March.

The letter, which British officials said had employed standard diplomatic language, had briefly prompted Japanese officials to consider cancelling trade talks in Tokyo this week, the paper reported.

案情有新進展

Stone早前提出佢單case唔關俄佬hack DNC案(United States of America v. Netyksho)事, 要求換法官, 而Special Counsel Office(SCO)就話佢單case

A)係根據同一批調查令挖到嘅料, 所以關事:

In the course of investigating that activity, the government
obtained and executed dozens of search warrants on various accounts used to facilitate the transfer of stolen documents for release, as well as to discuss the timing and promotion of their release. Several of those search warrants were executed on accounts that contained Stone’s communications with Guccifer 2.0 and with Organization 1.

即係話, 佢地係查查下俄佬hacker, 發現線索, 掉返轉查Stone, 然後發現唔對路, 最後拉Q埋Stone, 即係Stone可能唔單只係useful fool, 有機會係同謀?

呢度仲爆左之前無爆嘅嘢, 之前爆左Stone有透過中間人接觸WikiLeaks拎料, 呢度爆出SCO仲有證據證明Stone同WikiLeaks以及Guccifer 2.0, 即係俄佬特工hacker有聯絡, 但無透露係關於乜

; 以及B) Stone嘗試妨害嘅國會調查, 就係調查Netyksho案, 所以關事:

In other words, the criminal conduct alleged in Netyksho was a central focus of the congressional investigation that the defendant is alleged to have obstructed, and therefore the activities underlying the crimes charged in that case are part of the same activities underlying the crimes charged in this case. The defendant’s false statements did not arise in a vacuum: they were made in the course of an investigation into possible links between Russian individuals (including the Netyksho defendants), individuals associated with the dumping of materials (including Organization 1), and U.S. persons (including the defendant).

我開始懷疑, 目前呢埋妨礙司法公正指控, 最後將會係串埋一齊, 變成證明conspiracy against USA嘅一部分

大家有冇睇amazon同AOC單野

Germany's Angela Merkel makes arms export pact with France

Germany is working to loosen its arms export control rules to make it easier to continue with joint weapons projects with France, according to an internal strategy paper obtained by Der Spiegel magazine.

The four-point paper, entitled "German-French industry cooperation in the defense area — common understanding and principles about sales," said that "both states will develop a common approach to arms exports with joint projects." It also said: "The parties will not obstruct a transfer or an export to third countries."

Der Spiegel described the paper as a "secret" adjunct to the Aachen friendship treaty, signed in January, which pledged cooperation on a host of future projects.

The apparently innocuous pledge contained a potential political collision, since France is one of the main suppliers of arms to Saudi Arabia, while Germany has officially stopped all exports to Riyadh in reaction to the murder of journalist Jamal Khashoggi.

The French company Naval Group and Saudi Arabia's state-owned arms company SAMI, which is headed by a German, also signed a joint statement of intent on Sunday, agreeing to build frigates and submarines together.

NC elections chief details 'coordinated, unlawful absentee ballot' scheme in 9th District

A North Carolina political operative paid workers to collect absentee ballots and falsify witness certifications for those ballots, the state’s chief elections official said Monday.

The stunning remarks by North Carolina State Elections Director Kim Strach at a hearing of the state Board of Elections offered the most detailed description to date of the breadth of a months-long investigation into alleged fraud in North Carolina’s 9th Congressional District.

Republican Mark Harris currently leads Democrat Dan McCready in the race by just 905 votes. But the allegations of fraud and a protracted fight over the composition of the state elections board has left the outcome of the race in limbo for months.

Democrats have called for a new election in the 9th District, arguing that the alleged fraud has marred the current election results.

Meanwhile, Republicans have called on state elections officials to certify Harris as the winner. They argue that the alleged fraud did not affect enough ballots to swing the results of the election.

Congress closer to forcing Trump’s hand on Saudi support

Supporters of a measure to cut off U.S. support to Saudi Arabia in Yemen are projecting victory in the coming weeks when the Senate takes up a House-passed resolution.

The Trump administration is expected to ramp up its lobbying against the Yemen war powers resolution as the vote nears in hopes of flipping some of the Republicans who back the measure.

But opponents have few tools at their disposal to stop the resolution, which only needs a simple majority for a procedural vote and subsequent final passage.

Backers say they now have added momentum as the administration’s missteps in handling the Jamal Khashoggi killing have only increased ire at Saudi Arabia.

The resolution would require President Trump to withdraw U.S. forces in or “affecting” Yemen within 30 days unless they are fighting al Qaeda or associated forces.

The Senate passed a similar resolution in December, in a 56-41 vote. That was Republicans held a 51-49 majority. The Republican-controlled House at the time prevented the measure from coming to the floor for a vote.

But Democrats are now in control of the lower chamber, which voted 248-177 last week to approve the resolution, sending the measure over to the Senate.

又其實冇咩特別，只係AOC明顯對公共政策理解不足，令人覺得佢戇鳩姐。

不過同時間，New York想有大型公共投資同建設一向唔係易事，你估好似香港咁咩

下面篇野用Governance的角度睇呢單野就幾有趣

Liberal Activists Didn’t Kill the Amazon Deal. Robert Moses Did.

electrion fraud 都唔洗重選

Stone posts photo of federal judge with crosshairs in background

Days after a federal judge gagged Roger Stone from talking about the special counsel’s Russia investigation around U.S. District Court in Washington, the Republican strategist and provocateur on Monday posted a photo of the judge with crosshairs in the background.

“Through legal trickery Deep State hitman Robert Mueller has guaranteed that my upcoming show trial is before Judge Amy Berman Jackson , an Obama appointed Judge who dismissed the Benghazi charges again Hillary Clinton and incarcerated Paul Manafort prior to his conviction for any crime. #fixisin. Help me fight for my life at @StoneDefenseFund.com,” Stone wrote in the Instagram post, which has since been deleted.

The same day that Jackson gagged Stone and his lawyers, the special counsel’s prosecutors suggested in a filing that they might have discovered “Stone’s communications” with Wikileaks, which made stolen Democratic emails public before the 2016 election.

The photo illustration of Jackson appears to be taken from a conspiracy site that contains photos of judges and politicians with crosshairs in the background and the words “corruption central” alongside them.

Stone’s original Instagram post was later replaced with a similar photo and wording but without the crosshairs. The second post was deleted, as well. Stone told The Washington Post that the photograph was not posted by him but a “volunteer” who helps with social media.

Mexico border wall: US states sue over emergency declaration

A coalition of 16 US states led by California is suing President Donald Trump's administration over his decision to declare an emergency to raise funds for a Mexican border wall.

The lawsuit was filed in the court for the Northern District of California.

It comes days after Mr Trump invoked emergency powers to bypass Congress and secure funding for the project - a key campaign pledge.

Democrats have vowed to contest it "using every remedy available".

California Attorney General Xavier Becerra said they were taking President Trump to court "to block his misuse of presidential power".

"We're suing President Trump to stop him from unilaterally robbing taxpayer funds lawfully set aside by Congress for the people of our states. For most of us, the office of the presidency is not a place for theatre," he added.

搏坐監證明係deep state 迫害佢？

吓佢既角度好簡單炸

3B tax break
個3B tax break 用黎比學校唔好

依加pull off左個3B都一樣唔會出現

佢仲好似打勝杖咁

未決定洗唔洗重選, 有個board處理呢類事
個board有5條友, 需要3票去確定投票結果
重選要4票, 依家個結構係3個Dem, 2個GOP
不過眾院有最後決定權, 可以將個位空左佢, 掟返個波畀州長決定重唔重選

最搞笑係, 重選嘅話, 好似無話出千嗰條友唔可以再參選

呢幾年愈留意美國新聞, 愈覺得美國神奇

Andrew McCabe: We Told Mitch McConnell and Paul Ryan About the FBI Counterintelligence Investigation into Trump

Andrew McCabe has claimed for the first time that he told the Gang of Eight—including Mitch McConnell and Paul Ryan—that the FBI opened up a counterintelligence investigation into President Donald Trump after the firing of James Comey. He claims none of them even tried to object.

(...)

McCabe was asked directly if he informed the Gang of Eight about the investigation and replied: “The purpose of the briefing was to let our congressional leadership know exactly what we’d been doing. Opening a case of this nature, not something that an FBI director, not something than an acting FBI director, can do by yourself, right?”

“This is a recommendation that came to me from my team, I reviewed it with our lawyers, I discussed it at length with the deputy attorney general, and I told Congress what we had done.”

Pressed on whether any of the senior Republicans or Democrats fought against the investigation, McCabe responded: “That’s the important thing here, Savannah—no one objected, not on legal grounds, not on constitutional grounds, and not based on the facts.”

DB條link有片

FBI開總統file, 調查佢炒Comey單嘢, 署理局長去左brief國會領袖, 但8條友聽完無人有異議, 連McConnell同Ryan都無, 我諗有可能因為McConnell同Ryan老早知Trump-Russia有問題

Biden話Obama係大選前已經同佢地講俄佬干預大選, 中間有問題, 希望兩院連同白宮出聯合聲明話遣責俄佬, 但McConnell拒絕

而Ryan就更加明顯, 可以回顧郵報佢個"No leaks, all right? This is how we know we’re a real family here.”事件

Ryan依家連水都笠, 幾耐人尋味

呢個月係咁有炸彈掟出黎, 如果我無數漏, 有以下事件:

1) 新澤西檢察長對Trump就職委員出傳票搜證, 似乎想調查資金來源

2) 原來Mueller幾個月前向白宮新聞官SHS問話

3) 法庭裁定Manafort違諾, 認罪協議無效, 跟手Mueller建議量刑變左19~24年

4) Stone審訊進展

5) McCabe公開佢署理局長期間, FBI已經就炒前局長Comey一事, 開左Trump file

我已經真心唔知有無追漏

Bernie Sanders announces second US presidential bid

US Senator Bernie Sanders says he will run again for president in 2020, making a second attempt to win the Democratic Party's nomination.

The 77-year-old Vermont senator became a progressive political star in 2016 although he lost his candidacy bid.

His campaign says it raised $1m (£777,000) within three and half hours of launching.

An outspoken critic of President Donald Trump, Mr Sanders has described him as a "pathological liar" and "racist".

Mr Sanders - an independent who caucuses with the Democrats - is one of the best-known names to join a crowded and diverse field of Democratic candidates, and early polls suggest he is far ahead.

His calls for universal government-provided healthcare, a $15 national minimum wage and free college education electrified young voters, raised millions of dollars in small donations and are now pillars of the party's left wing.

Shamima Begum: IS teenager to lose UK citizenship

Shamima Begum, who joined the Islamic State group in Syria aged 15, is to lose her UK citizenship.

Whitehall sources said it was possible to strip the 19-year-old of British nationality as she was eligible for citizenship of another country.

Her family's lawyer, Tasnime Akunjee, said they were "disappointed" with the decision and were considering "all legal avenues" to challenge it.

Ms Begum, who left east London in 2015, had said she wanted to return home.

She was found in a Syrian refugee camp last week after reportedly leaving Baghuz - IS's last stronghold - and gave birth to a son at the weekend.

In an interview with the BBC on Monday, Ms Begum said she never sought to be an IS "poster girl" and now simply wished to raise her child quietly in the UK.

ITV News obtained the letter sent to Ms Begum's mother, asking her to inform her daughter of the decision.

Venezuelan opposition plans delivery of aid from Colombia and Brazil

Members of Venezuela’s opposition are gathering in Cúcuta, Colombia to shift stockpiled US aid to their homeland this weekend in defiance of their country’s embattled president Nicolás Maduro.

“Saturday will be a day that goes down in our history,” said Omar Lares, the former mayor of Campo Elías in western Venezuela, who has been living in exile in the border city for two years and is now helping coordinate Saturday’s planned delivery of aid.

“We’re working overtime to get the food and medicine that people so desperately need,” Lares said, speaking in the lobby of the Casino Internacional hotel in Cúcuta, which has become one of the opposition’s impromptu bases of operations over the last month.

The Brazilian government said on Tuesday that it would also deliver humanitarian aid to the Venezuelan border by 23 February at the request of Juan Guaidó, the Venezuelan opposition leader.

The distribution of the food and medicine from the northern Brazilian city of Boa Vista across the border would be in Venezuelan trucks driven by Venezuelan citizens organized by Guaidó, Brazil’s presidential spokesman General Otavio Rego Barros said.

應該差唔多啦，咁多人一出去就寫書，之後可能仲有料爆。

Trump aides ignored legal warnings in pushing reactor plan: Democratic report

WASHINGTON (Reuters) - Top White House aides ignored repeated warnings they could be breaking the law as they worked with former U.S. officials and a close friend of President Donald Trump to advance a multi-billion-dollar plan to build nuclear reactors in the Middle East, Democratic lawmakers alleged in a report released Tuesday.

The House of Representatives Oversight Committee report said former national security adviser Michael Flynn and two aides promoted the plan with Tom Barrack, the chairman of Trump’s inaugural committee, and a consortium of U.S. firms led by retired military commanders and former White House officials.

The effort, the report said, began before Trump took office and continued after his inauguration in January 2017 despite National Security Council staff warnings that a proposed transfer of U.S. nuclear technology to Saudi Arabia was being fast-tracked around a mandatory approval process in possible breach of the Atomic Energy Act.

John Eisenberg, the top NSC lawyer, had ordered the work halted because of concerns that Flynn could be breaking a conflict of interest law as he advised the consortium while serving on Trump’s campaign and transition team, said the report, which is based on documents and whistleblower accounts.

Administration support for the nuclear project, however, appears to have continued to the present, with Trump meeting consortium representatives in the Oval Office last week, the committee report said.

Former Trump adviser Stone ordered to appear in court over Instagram posts

WASHINGTON (Reuters) - Roger Stone, a former political adviser to U.S. President Donald Trump, was ordered on Tuesday to appear in court this week over Instagram posts that chastised and appeared to threaten the judge presiding over his criminal trial.

U.S. District Judge Amy Berman Jackson said Stone would need to show cause at a hearing on Thursday as to why the posts did not violate a gag order in the case or the conditions of his release.

Stone, who is free on a $250,000 bond and is free to travel to certain U.S. cities without the court’s permission, has pleaded not guilty to charges of making false statements to Congress, obstruction and witness tampering as part of Special Counsel Robert Mueller’s investigation of Russian meddling in the 2016 election.

Stone’s attorneys filed a formal apology with the court on Monday, after he posted a photograph on Instagram of Jackson alongside what appeared to be the crosshairs of a gun.

有無人留意以色列大選，仲有個半月

Likud大幅領先，其實係要睇大選之後的Coalition Formation先係關鍵

泰國其實今個星期日大選

Trump's 'bring jihadists home' call gets mixed response in Europe

Germany will put fighters on trial, while Hungary says they should not be allowed back

France has previously refused categorically to take back fighters and their wives

Britain has said its fighters can return only if they seek consular help in Turkey

Belgium’s justice minister, Koen Geens, on Sunday called for a “European solution”, urging “calm reflection and a look at what would pose the least security risks”

Hungarian foreign minister, Péter Szijjártó, said the issue was “one of the greatest challenges ahead of us for the upcoming months”.

trump trump 識玩

President Donald Trump says there is no "magical date" for reaching a trade deal with China, suggesting again the March 1 deadline for new tariffs could be pushed up.

"I think the talks are going very well," Trump told reporters at the White House Tuesday. "I can't tell you exactly about the timing. The date is not a magical date because a lot of things are happening. We'll see what happens."

Trump 梗係識玩，又撚狗

BERNIE2020

Heidi Allen, Anna Soubry and Sarah Wollaston have left the Conservative Party for the Independent Group

11 MPs now

巴打有無印巴最近局勢嘅新聞呀

有貼過，不過冇跟開

印度國會應該四至五月大選

tory - dup coalition majority仲有幾多？

喂喂喂，650席，CON314，DUP10，唔計speaker都好似唔過半，不過三票話會係其他議題支持CON

Hoda Muthana: Trump says IS woman barred from US return

US President Donald Trump says a woman who left the US to become a propagandist for the Islamic State (IS) group will not be allowed to return.

On Twitter, he said he had instructed Secretary of State Mike Pompeo "not to allow Hoda Muthana back into the country".

Mr Pompeo had earlier stated that the 24-year-old was not a US citizen and would not be admitted.

However, her family and her lawyer maintain that she has US citizenship.

Ms Muthana, who grew up in Alabama, travelled to Syria to join IS when she was 20. She had told her family she was going to a university event in Turkey.

Shamima Begum will not be allowed here, says Bangladesh

Shamima Begum is not a Bangladeshi citizen and there is “no question” of her being allowed into Bangladesh, the country’s ministry of foreign affairs has insisted, setting up a clash with the UK after Sajid Javid’s move to strip the teenager of her UK citizenship.

“The government of Bangladesh is deeply concerned that [Begum] has been erroneously identified as a holder of dual citizenship,” Shahriar Alam, the state minister of foreign affairs, said in a statement issued to the Guardian, adding that his government had learned of Britain’s intention to cancel her citizenship rights from media reports.

“Bangladesh asserts that Ms Shamima Begum is not a Bangladeshi citizen. She is a British citizen by birth and never applied for dual nationality with Bangladesh … There is no question of her being allowed to enter into Bangladesh.”

The strongly worded statement is a direct challenge to Javid, the home secretary, who told MPs earlier on Wednesday that he would not waver in his determination to deprive the 19-year-old, who fled to Syria four years ago to marry an Islamic State fighter, of her citizenship.

With the two countries apparently settling on different interpretations of Bangladeshi immigration law and whether the country is obliged to extend citizenship rights to a 19-year-old of Bangladeshi heritage, Begum herself insisted that she would be left stateless if she lost her British citizenship.

Ex-Trump lawyer Cohen to testify before House oversight panel next week

WASHINGTON (Reuters) - President Donald Trump’s former lawyer Michael Cohen will testify in a public hearing before a U.S. congressional committee on Feb. 27 and the panel’s chairman said Trump’s business practices would be a focus of the testimony.

Cohen had originally been scheduled to testify on Feb. 7 but his adviser Lanny Davis said he canceled because of threats against his family from Trump.

“I am pleased to announce that Michael Cohen’s public testimony before the Oversight Committee is back on, despite efforts by some to intimidate his family members and prevent him from appearing,” House Oversight and Reform Committee Chairman Elijah Cummings said in a statement.

Cohen is also scheduled to testify at a closed hearing of the House Intelligence Committee on Feb. 28.

Desperate and alone, Saudi sisters risk everything to flee oppression

Hong Kong (CNN)The night they fled, Reem and Rawan didn't dare sleep.

It was September 6, 2018. The two Saudi sisters were on a family vacation in Colombo, Sri Lanka. For weeks, they had helped their mother organize the trip, feigning excitement at the possibility of two weeks away from Riyadh, but knowing that if all went to plan, they'd never go back.

Failure was not an option. Every step of their escape from Saudi Arabia carried the threat of severe punishment or death.

"We knew the first time, if it's not perfect, it will be the last time," Reem says.

CNN has changed the sisters' names and is not showing their faces, at their request for their safety.

The sisters say years of strict Islamic teaching and physical abuse at home had convinced them that they had no future in a society that places women under the enforced guardianship of men, and limits their aspirations.

"It's slavery, because whatever the woman will do it's the business of the male," Rawan says.
That's why they say they renounced Islam.

They had no trouble boarding the plane for the roughly six-hour flight to Hong Kong.

It was after they arrived in at Hong Kong International Airport that things started to go wrong.

What happened in the transit area was something the sisters might have anticipated had they known their uncle had connections to the Saudi Interior Ministry or had realized the power Saudi officials could have over local airport staff.

As soon as the women stepped off the plane, they say two men approached them and asked if they were going to Melbourne. The women say the men asked for their passports and boarding passes, first saying they might miss their flight, then suggesting there was something wrong with their Australian visas.

In a letter to the sisters' lawyer obtained by CNN, SriLankan Airlines has identified the men as Naeem Khan, SriLankan Airlines station manager, and Noman Shah, a staff member for ground handling agent, Jardine Aviation Services.

The sisters say the men led them to another area of the airport, where their lawyer Michael Vidler says they canceled the women's Cathay Pacific flight to Melbourne and booked them, without their knowledge, on an Emirates flight to Riyadh, via Dubai.

Cathay Pacific tells CNN that the sisters' flight was canceled by representatives of SriLankan Airlines.

SriLankan Airlines told CNN its staff members canceled the flight at the "explicit request" of the Saudi Consulate, which had already booked the sisters on the flight to Riyadh.

CNN has approached the Saudi Consulate in Hong Kong and the Saudi Foreign Ministry for comment on the sisters' claims and has not received a response. Hong Kong Police have confirmed that they're investigating the allegations.

For the second time in two hours, the sisters say senior Saudi officials stopped them from flying. The sisters say Saudi Vice Consul Al Sharif told staff at the Qantas check-in desk they were running away, had stolen money, and weren't tourists.

Australian immigration officials were summoned on the phone and after a conversation with the women, Canberra canceled their visas.

Justice Department preparing for Mueller report as early as next week

Washington (CNN)Attorney General Bill Barr is preparing to announce as early as next week the completion of special counsel Robert Mueller's Russia investigation, with plans for Barr to submit to Congress soon after a summary of Mueller's confidential report, according to people familiar with the plans.

The preparations are the clearest indication yet that Mueller is nearly done with his almost two-year investigation.

The precise timing of the announcement is subject to change.

The scope and contours of what Barr will send to Congress remain unclear. Also unclear is how long it will take Justice officials to prepare what will be submitted to lawmakers.

But with President Donald Trump soon to travel overseas for a summit with North Korean leader Kim Jong Un, Justice officials are mindful of not interfering with the White House's diplomatic efforts, which could impact the timing.

The Justice Department and the special counsel's office declined to comment.

Neo-Nazi in coast guard plotted attack on Democrats and journalists, say prosecutors

A neo-Nazi serving as a lieutenant in the US coast guard has been caught plotting to attack Democratic members of Congress, including congresswoman Alexandria Ocasio-Cortez, and well-known media personalities, according to prosecutors.

Christopher Hasson intended “to murder innocent civilians on a scale rarely seen in this country”, according to a filing to federal court in Maryland. Law enforcement officers seized 15 guns and 1,000 rounds of ammunition from his home.

Prosecutors said Hasson was a “domestic terrorist” and should be detained. He was arrested last week on drugs and weapons charges.

The filing said Hasson, a fan of the Norwegian mass killer Anders Behring Breivik, compiled a spreadsheet of apparent targets, including representatives Ocasio-Cortez and Ilhan Omar, and anchors from CNN and MSNBC.

Then he searched online for “civil war if trump impeached” and “what if trump illegally impeached”, according to investigators.

The court filing describing Hasson’s plot was first noted by Seamus Hughes, the deputy director of George Washington University’s program on extremism and a former US anti-terrorism official.

Hasson is a marine corps and army national guard veteran currently posted to coast guard headquarters in Washington DC, according to investigators. He had been stockpiling weapons in his cramped basement apartment in Silver Spring, Maryland.

新進展，嗰仔出嚟作供隊個老竇

沙特當香港係自己地頭呀,咁都得

有美中兩國照住又真係咩都唔驚，之前係土耳其殺人都無事

US and China are said to be outlining deal to end trade war

The United States and China have started to outline commitments in principle on the stickiest issues in their trade dispute, marking the most significant progress yet toward ending a seven-month trade war, according to sources familiar with the negotiations.

The world's two largest economies have slapped tit-for-tat tariffs on hundreds of billions of dollars of goods, slowing global economic growth, skewing supply chains and disrupting manufacturing.

As officials hold high level talks on Thursday and Friday in Washington, they remain far apart on demands made by U.S. President Donald Trump's administration for structural changes to China's economy.

But the broad outline of what could make up a deal is beginning to emerge from the talks, the sources said, as the two sides push for an agreement by March 1. That marks the end of a 90-day truce that Trump and Chinese President Xi Jinping agreed to when they met in Argentina late last year.

Negotiators are drawing up six memorandums of understanding on structural issues: forced technology transfer and cyber theft, intellectual property rights, services, currency, agriculture and non-tariff barriers to trade, according to two sources familiar with the progress of the talks.

At meetings between U.S. and Chinese officials last week in Beijing the two sides traded texts and worked on outlining obligations on paper, according to one of the sources.

The process has become a real trade negotiation, the source said, so much so that at the end of the week the participants considered staying in Beijing to keep working. Instead they agreed to take a few days off and reconvene in Washington.

The sources requested anonymity to speak candidly about the talks.

Getting commitments in writing
The MOUs cover the most complex issues affecting the trading relationship between the two countries and are meant, from the U.S. perspective, to end the practices that led Trump to start levying duties on Chinese imports in the first place.

One source cautioned that the talks could still end in failure. But the work on the MOUs was a significant step in getting China to sign up both to broad principles and to specific commitments on key issues, he said.

The United States has accused Beijing of forcing U.S. companies doing business in China to share their technology with local partners and hand over intellectual property secrets. China denies it engages in such practices.

Trump administration officials also object to non-tariff barriers in China, including industrial subsidies, regulations, business licensing procedures, product standards reviews and other practices that they say keep U.S. goods out of China or give an unfair advantage to domestic firms.

U.S. Treasury Secretary Steven Mnuchin has pushed for China to open its financial services markets to more foreign firms, including credit card giants Visa and MasterCard, which have waited years for China to make good on promises to allow them to operate there.

On currency, U.S. officials including Mnuchin have warned China against devaluing its yuan to gain a competitive advantage after the Chinese currency weakened significantly against the dollar last year, partly counteracting Trump's tariffs.

The two sides were discussing an enforcement mechanism for the deal, the source said. Reuters reported last month that the United States was pushing for regular reviews of China's progress on pledged trade reforms and could reinstate tariffs if it deems Beijing has violated the agreement.

The parties also were looking at a 10-item list of ways that China could reduce its trade surplus with the United States, including by buying agricultural produce, energy and goods such as semiconductors, according to two other sources familiar with the talks.

Two senior Tories ready to resign if May fails to change Brexit direction

Two senior Conservatives have said they are ready to resign from the party if it does not change its direction on Brexit, after three of their colleagues joined eight former Labour MPs in a breakaway group in parliament.

The former attorney general Dominic Grieve and the former education secretary Justine Greening both said they would leave the Conservatives if there was a no-deal Brexit, as the three ex-Tory MPs said a third of the party could be willing to join them.

Greening said she would stay in the party “for the moment”. Asked if she would join the Independent Group, she said: “It is something that I’ve considered, but I’ve reached a different conclusion for the moment. I want to challenge my own party. I think we can step up to the plate. I know that many activists and members of parliament feel exactly as I do on social mobility.”

She said she would work to prevent a hard Brexit by voting against it in parliament. Greening added: “If I’m not successful then to my mind the party that I joined many years ago and that I felt matched my aspirations and the aspirations of many people in Britain on opportunity, I would question if that is the Conservative party today,.”

She told the BBC Radio 4 Today programme: “If we simply become the Brexit party, then I do not believe we have a successful future ahead of us …. I don’t think I would be able to stay part of a party that was a Brexit party that had crashed us out of the European Union.”

Grieve, speaking on Wednesday night, said: “The government which I am supporting implementing a no-deal Brexit – what would I do? I would not be able to maintain my support of the government. I would have to leave the party.”

UK's Hammond sees 'opportunity' for Brexit vote next week

Islamic State on brink of defeat in Syria enclave

DEIR AL-ZOR, Syria (Reuters) - Remaining civilians are expected to be evacuated from Islamic State’s final enclave in eastern Syria on Thursday, U.S.-backed forces said, clearing the way for them to wipe out the last vestige of jihadist rule that once straddled Syria and Iraq.

Iraqi sources said the Syrian Democratic Forces (SDF), which has besieged the last IS enclave near the Iraqi border, handed over more then 150 Iraqi and other foreign jihadists to Iraq on Thursday, under a deal involving a total of 502.

The village of Baghouz at the Iraqi border is the last scrap of territory left to Islamic State in the Euphrates valley region that became its final populated stronghold in Iraq and Syria after a series of defeats in 2017.

Taking it will nudge the eight-year-old Syrian war towards a new phase, with U.S. President Donald Trump’s pledge to withdraw troops leaving a security vacuum that other powers are seeking to fill.

其實以依家個勢, 3月底前Brexit擺明就無解
EU法院都開埋後門畀你, 依家差嘅係要有人出黎祭旗
去拎返封article 50信返黎, 停止脫歐

Putin to U.S.: I'm ready for another Cuban Missile-style crisis if you want one

MOSCOW (Reuters) - Russian President Vladimir Putin said Russia is militarily ready for a Cuban Missile-style crisis if the United States wanted one and threatened to place hypersonic nuclear missiles on ships or submarines near U.S. territorial waters.

The Cuban Missile Crisis erupted in 1962 when Moscow responded to a U.S. missile deployment in Turkey by sending ballistic missiles to Cuba, sparking a standoff that brought the world to the brink of nuclear war.

More than five decades on, tensions are rising again over Russian fears that the United States might deploy intermediate-range nuclear missiles in Europe, as a landmark Cold War-era arms-control treaty unravels.

Putin’s comments, made to Russian media late on Wednesday, follow his warning that Moscow will match any U.S. move to deploy new missiles closer to Russia by stationing its own missiles closer to the United States or by deploying faster missiles or both.

Theresa May faces ministerial revolt over no-deal Brexit

Theresa May is facing the most serious cabinet revolt of her premiership next week, with as many as 25 members of the government ready to vote for a Brexit delay unless she rules out “no deal” – in a move that will challenge her to sack them.

Rebel Conservatives believe there are now enough MPs across the House of Commons to pass an amendment that would require May to extend article 50 rather than allow the UK to leave without a deal.

At least four cabinet ministers, almost a dozen junior ministers and many others on the government payroll are understood to be prepared to back the motion proposed by the Tory MP Sir Oliver Letwin and Labour’s Yvette Cooper, due to be debated on Wednesday. A senior source close to those plotting the rebellion said there was no way the members of the government would resign voluntarily and May would have to sack them.

The move comes with moderates emboldened by the formation of the Independent Group, which some see as providing leverage to push back against the influence of the European Research Group of hardline Brexiters.

The cabinet ministers David Gauke, Amber Rudd, Greg Clark and David Mundell told the prime minister in a private meeting earlier this week that she would have to delay Brexit if there was no Commons majority for her deal by 27 February.

Theresa May reaches out to Remainer rebels amid quit rumours

North Carolina orders new U.S. House election after 'tainted' vote

(Reuters) - North Carolina’s elections board on Thursday ordered a new election for a U.S. House seat after officials said corruption surrounding absentee ballots tainted the results of a 2018 vote that has embarrassed the Republican Party.

The bipartisan board’s 5-0 decision came after Republican candidate Mark Harris, confronted by days of evidence that an operative for his campaign orchestrated a ballot fraud scheme, called for a new vote in the state’s 9th Congressional District.

“It’s become clear to me that the public’s confidence in the 9th District seat general election has been undermined to an extent that a new election is warranted,” Harris said on the fourth day of the hearing in Raleigh, the state capital.

Elections Board Chairman Bob Cordle said “the corruption” and “absolute mess” with absentee ballots had cast doubt on the entire contest.

“It certainly was a tainted election,” Cordle said. “The people of North Carolina deserve a fair election.”

Judge broadens gag order against Roger Stone after Instagram post

Roger Stone must shut up about Robert Mueller and the Russia investigation.

That was the mandate from a federal judge on Thursday, who slapped a gag order on the longtime Donald Trump associate just days after he posted a threatening message about her on social media.

“No, Mr. Stone, I’m not giving you another chance. I have serious doubts about whether you’ve learned any lesson at all,” U.S. District Court Judge Amy Berman Jackson said near the end of a surreal 90-minute hearing, which was called in the wake of Stone’s Instagram post on Monday that featured an image of the judge with what looked like gunsight crosshairs in the corner.

Under Jackson’s new order, Stone can’t make any public comments of any kind about the charges he’s facing from the special counsel, which include lying to Congress and witness tampering. He’s also banned from social media posts or speaking through surrogates about his case.

Stone, however, is still allowed to raise money for his legal defense fund and explain in simple terms that he has pleaded not guilty. The 66-year-old self-described GOP dirty trickster can also continue to speak on any topic other than the Russia investigation he’s now mired in.

今日係烏克蘭革命成功5週年

An activist pays tribute at a memorial for the more than 100 Maidan activists who were killed during the 2014 Ukranian revolution, at a memorial event near Independence Square in Kiev, Ukraine, on February 20th, 2019. Ukraine is marking the fifth anniversary of the bloody end to the revolution that ousted Russian-backed president Viktor Yanukovych between February 18th and February 20th, 2014.

由於EU Court已經開左後門
只要MP獻頭去布魯爾塞拎返封信走
EU就會當無事發生過
不過走左佬嗰一大堆公司多數唔會返黎
所以只係斬倉

Or

無人祭旗, 繼續衝落山

但係會唔會有好大backlash

House Democrats to raise bill Friday to stop Trump's border wall 'emergency'

Feb. 22 (UPI) -- House Democrats will introduce a measure Friday to kill the emergency declaration from President Donald Trump that aims to build the border wall without approval from Congress.

Texas Rep. Joaquin Castro, chairman of the Congressional Hispanic Caucus, is set to file a joint resolution in the House Friday morning that would axe the president's declaration. The measure will be filed during the chamber's pro forma session, since Congress won't return from recess until Monday.

More than 200 lawmakers have co-sponsored the bill. In a letter to lawmakers this week, House Speaker Nancy Pelosi said Trump's move "undermines the separation of powers and Congress's power of the purse."

The bill is expected to pass the House easily and set up a showdown in the Republican-controlled Senate. In the upper chamber, Republicans will have to choose between allying with the president or stopping what critics see as a presidential overreach.

"The president's decision to go outside the bounds of the law to try to get what he failed to achieve in the constitutional legislative process violates the Constitution and must be terminated," Pelosi said.

Trump's declaration last week gives him unilateral permission to siphon money from drug interdiction programs and Defense Department construction projects, for a total of $6.7 billion to put toward building a wall. Trump said he plans to combine that money with $1.4 billion Congress has already authorized for the purpose, which was included in a spending bill last week that averted another federal shutdown.

Congress can overrule a declared national emergency and House Democrats have the votes to do it with a 235-197 majority. Then, it goes to the Senate, where as "privileged" legislation it needs only a simple majority of 51 votes to pass. Democrats have 47 seats so they would need four Republicans to vote for it.

Senate Majority Leader Mitch McConnell can typically block bills from reaching the Senate floor, as he did during the shutdown last month. This case is different. Because the legislation is tied to a national emergency, the Senate must vote on it within 18 days.

Multiple Republican senators, including Marco Rubio of Florida and Susan Collins of Main, have already expressed opposition to Trump's declaration.

If passed by Congress, the bill would certainly be vetoed by Trump, and it's unclear whether there would be enough GOP support in Congress for an override.

本身係無充分資訊同討論情況下(仲未提有幾多係misinfomation)
將脫唔脫歐呢個決定卸畀選民決定就係不負責任
留歐嗰邊諗住實食無癡牙, 鳩推個公投出黎找數
脫歐嗰邊諗住又食又拎, 班旗手又諗住輸鳩緊, 主力儲政治本錢
斑旗手又唔係細, 親身經歷過北愛邊境問題有幾大鑊
有乜撚嘢理由係未有北愛邊境對策情況下, 會搞脫歐, 你話係咪無打算贏?

依家係木已成舟,起左錨, 但條航線前線係無底深潭
轉軚好易, PM飛轉布魯塞爾拎信就搞掂, 但佢一拎實變過街老鼠, 政治前途幾可肯定盡毀, 所以我話要搵PM祭旗, 問題係邊個有咁嘅勇氣?

拎完封信係終止定中止脫歐可以再研究, 但3月底係deadline, 依家連再公投都唔夠時間, EU又唔同你玩, 依家變左deadlock, 要脫都唔係咁脫啦下嘛

我想睇一次英國的political realignment

唔睇好新嗰個independent group, 應該都係lib dem 2.0. 拎2x% 票但得<10%議席

Yougov 出過估算，independent group係會多lib dem少少票，不過主要係想睇兩大黨會唔會再分裂，甚至有realignment 的出現

indi 要生存只可以同lib dem merge, 加埋有幾多？過30% 就應該有100席，叫做有影響力。may 同corbyn睇落無咁快走，睇吓遲啲farage 嗰新黨會唔會同borris, rees-mogg 嗰派合作，再帶走兩黨hard brexitter。

幾百年歷史嘅Tories就此玩完

Venezuela crisis: Maduro closes border with Brazil

Venezuela's President Nicolás Maduro has closed the border with Brazil amid a row over humanitarian aid.

The embattled leader said he could also shut the key border with Colombia to stop the opposition bringing in relief.

Venezuela's inflation rate has seen prices soar, leaving many Venezuelans struggling to afford basic items such as food, toiletries and medicine.

President Maduro denies any crisis and calls the aid delivery plans a US-orchestrated show.

His ally Russia has accused the US of trying to arm Venezuela's opposition.

Rival concerts will be held on both sides of a bridge linking Venezuela and Colombia later on Friday.

On the Colombian side, an event will be held to raise money for Venezuela. At the same time, Mr Maduro's government will hold its own concert, just 300m (980ft) away.

如果係真, 都比 Whigs 遲左100年

Brexit: Irish government hopes no-deal plan 'sits on shelf'

The Irish deputy prime minister has said he hopes that major legislation his government has prepared to manage a no-deal Brexit will never be used.

Simon Coveney unveiled the wide-ranging bill on Friday, bringing together work by nine government departments.

He said a "disorderly" Brexit would be a "lose, lose, lose" for the UK, the EU and the Republic of Ireland.

His aim for the emergency proposals is to ensure a smooth transition should the UK leave the EU without a deal.

The legislation is designed to support businesses and to protect jobs, essential services and citizens' rights.

It is envisaged that it will be fast-tracked through the Irish parliament and be signed into law before 29 March, when the UK is due to leave the EU.

Michel Barnier says there is high chance of 'accidental' no-deal Brexit

Tories依家係攬住UK一齊死
係搵唔到解決方法下, 佢deadline前唔推人祭旗
咁Brexit法, Scotland無硬, NI都大機會
所以話佢地係以為實食無癡牙先鳩推公投, 又hea住搞

Cameron豪賭一鋪
終成歷史罪人

可能libdem會浴火重生呢

Farmers plan to plant 7 million fewer acres of soybeans this year

EVANSVILLE, Ind., Feb. 22 (UPI) -- American farmers plan to plant fewer soybeans this year, after the trade war with China crashed soy prices in 2018 and left millions of bushels unsold, according to a new federal report.

The U.S. Department of Agriculture's annual outlook for soy and other commodities, released Friday, predicts soy production will fall by about 8 percent. That's more than 7 million acres, or 11,000 square miles.

"This year's outlook represents a dramatic change from prior years because of China's imposition of tariffs on U.S. soybeans," the USDA's report said.

The areas most affected are states like North Dakota, South Dakota, Minnesota and Nebraska. Their geographical location means those states supply the lion's share of U.S. soybeans to China. Trains from that region travel directly to the Pacific Northwest, from which barges move commodities to Asia.

"More than 70 percent of [North Dakota's] soybeans are exported to China," said Nancy Johnson, the executive director of the North Dakota Soybean Growers Association. "We have a fabulous system for getting soybeans on trains to the Pacific Northwest. With [the China] market closed, it's been hard."

The production value of soy exceeded $41 billion in 2017, according to the American Soybean Association -- in large part due to China's demand for beans. China is the world's single largest soy importer, and the country purchased about 30 percent of all the beans grown in the United States, mostly to feed livestock, before the trade war began, according to U.S. government statistics.

After China placed retaliatory tariffs on soybeans over the summer, in response to tariffs levied by the Trump administration on Chinese goods, the nation all but stopped importing from the U.S.

While farmers in states like Iowa and Indiana have been able to sell their beans domestically or to countries other than China, farmers in the Great Plains have had to store large portions of their 2018 crop, and wait for the trade war to end.

Soy production is expected to drop more severely in those states, the report said.

"Because of our crop rotation, we can't just quit altogether," said Ron Van Bruggen, a farmer in Litchville, N.D. "But our plan is to grow less. We're going to cut back by about 25 percent."

Like other farmers in the region, Van Bruggen plans to replace that crop by planting corn and wheat, instead.

Overall, corn and wheat production is expected to increase this year, according to the report.

Theresa May must go in three months, cabinet ministers say

Cabinet ministers will make it clear they believe Theresa May should step down after the local elections in May and allow a new leader to deliver the next phase of the Brexit negotiations, the Guardian understands.

Senior figures in government have suggested they want the prime minister to leave shortly after the first phase of the Brexit negotiations finishes – or risk being defeated in a vote of no confidence at the end of the year.

May wants to stay in place for long enough after Brexit to secure a political legacy beyond the fraught negotiations. But some ministers believe she should announce the timeline for her departure “on a high” after the local election results, paving the way for a Conservative leadership contest over the summer.

Brexiters in the cabinet are keen to see a new leader take over for the next stage of the negotiations with the EU, which May has already pledged will involve more active involvement for politicians rather than advisers.

Brexit: Greg Clark, Amber Rudd and David Gauke issue delay warning

Brexit should be delayed if Parliament does not approve a deal in the coming days, three cabinet ministers have warned publicly for the first time.

Ahead of crucial votes in the Commons, Greg Clark, Amber Rudd and David Gauke told the Daily Mail they would be prepared to defy Theresa May and vote for a delay.

Downing Street said the trio's views on no deal were "scarcely a secret".

Conservative Brexiteer Andrew Bridgen called on them to resign.

"They are rejecting government policy and they are threatening to vote against government policy next week," the MP told BBC Radio 4's Today programme.

"In that case, they should do the honourable thing and resign from the government immediately."

Nigeria election 2019: Atiku Abubakar challenges Muhammadu Buhari

Nigerians are finally going to the polls for the country's general election following a last-minute postponement of the vote a week ago.

The main challenger to President Muhammadu Buhari, 76, is the former vice president, Atiku Abubakar, 72.

Whoever wins will have to address power shortages, corruption, security threats, and a sluggish economy.

Voting began at 08:00 (07:00 GMT) and polls are due to close at 14:00 (13:00).

President Buhari cast his ballot in his hometown of Daura in the northern state of Katsina. Asked if he would congratulate his rival if he lost, he said: "I will congratulate myself."

Venezuela soldiers abandon posts at Colombia border

Soldiers from the Venezuelan national guard have left their posts ahead of an opposition-led effort to bring aid into the country, Colombia's migration agency said.

In a separate development, Venezuelan troops have fired tear gas at people looking to cross into Colombia to work.

Tensions have been rising over a row about the delivery of humanitarian aid.

President Nicolás Maduro said the border with Colombia is partly closed to stop aid being delivered.

But self-declared interim president Juan Guaidó has vowed that hundreds of thousands of volunteers will help bring in the aid deliveries, which include food and medicine, on Saturday.

Local media report people jumping the barricades to cross the border at the Venezuela-Colombia border, while opposition MPs have posted defiant messages on social media denouncing the use of force.

The BBC's Orla Guerin, on the Colombia border, said Venezuelans were begging soldiers to be allowed to cross.

BBC: Latest updates on Venezuela border clashes

Venezuela: border tensions rise as aid showdown looms – live

Trump says he's inclined to extend China trade deadline and meet Xi soon

WASHINGTON (Reuters) - President Donald Trump said on Friday there was “a very good chance” the United States would strike a deal with China to end their trade war and that he was inclined to extend his March 1 tariff deadline and meet soon with Chinese President Xi Jinping.

U.S. and Chinese negotiators had made progress and will extend this week’s round of negotiations by two days through Sunday, Trump told reporters at the White House as he met with his top negotiators and their counterpart, Chinese Vice Premier Liu He.

Liu agreed there had been “great progress”.

“From China, we believe that (it) is very likely that it will happen and we hope that ultimately we’ll have a deal. And the Chinese side is ready to make our utmost effort,” he said at the White House.

“I think that we both feel there’s a very good chance a deal will happen,” Trump said.

More than 100 separatists detained in Kashmir raids in pre-election crackdown

SRINAGAR/NEW DELHI (Reuters) - More than 100 separatists in Kashmir were detained in overnight raids, police officials said on Saturday, as part of a crackdown on groups that might cause trouble ahead of nationwide elections set to be held by May.

The move comes days after a suicide car bombing killed at least 40 Indian security personnel on Feb. 14. The Indian government has warned that it will use all options in its power to avenge the attack claimed by Pakistan-based militant group Jaish-e-Mohammed.

“The arrival of more troops and the arrests of leaders and activists of separatist groups is part of an election exercise undertaken to ensure free and fair elections,” said one senior police official in the state.

篇文sum up咗通俄門調查嘅發展，有條不紊，每次介紹新人物出場嘅時候都相當清晰。可以同之前伏羽忍冬巴打 嘅文對讀

Court records reveal a Mueller report right in plain view

WASHINGTON (AP) — Donald Trump was in full deflection mode.

The Democrats had blamed Russia for the hacking and release of damaging material on his presidential opponent, Hillary Clinton. Trump wasn’t buying it. But on July 27, 2016, midway through a news conference in Florida, Trump decided to entertain the thought for a moment.

It was just one small part of a sophisticated election interference operation carried out by the Kremlin — and meticulously chronicled by special counsel Robert Mueller.

We know this, though Mueller has made not a single public comment since his appointment in May 2017. We know this, though the full, final report on the investigation, believed to be in its final stages, may never be made public. It’s up to Attorney General William Barr.

We know this because Mueller has spoken loudly, if indirectly, in court — indictment by indictment, guilty plea by guilty plea. In doing so, he tracked an elaborate Russian operation that injected chaos into a U.S. presidential election and tried to help Trump win the White House. He followed a GOP campaign that embraced the Kremlin’s help and championed stolen material to hurt a political foe. And ultimately, he revealed layers of lies, deception, self-enrichment and hubris that followed.

Woven through thousands of court papers, the special counsel has made his public report. This is what it says.

RUSSIA, LOOKING TO INTERFERE

The plot began before Bernie Bros and “Lock Her Up,” before MAGA hats and “Lyin’ Ted,” before there was even a thought of Trump versus Clinton in 2016. It started in 2014, in a drab, concrete building in St. Petersburg, Russia.

There, a group of tech-savvy Russian nationals, working at an organization called the Internet Research Agency, prepared “information warfare against the United States of America.” The battleground would be the internet, and the target was the 2016 U.S. presidential election.

Using a game plan honed on its own people, the troll farm prepared to pervert the social networks — Facebook, Twitter, YouTube and Instagram — that Americans had come to depend on for news, entertainment, friendships and, most relevantly, political discourse.

“Russia, if you’re listening,” said Trump, looking directly into a television camera, “I hope you’re able to find the 30,000 emails that are missing” — messages Clinton was reported to have deleted from her private email server.

Actually, Russia was doing more than listening: It had been trying to help Republican Trump for months. That very day, hackers working with Russia’s military intelligence tried to break into email accounts associated with Clinton’s personal office.

It would use deception, disinformation and the expansive reach of the electronically connected world to spread “distrust towards the candidates and the political system in general.” Ultimately, it would carry a budget in the millions, bankrolled, according to an indictment, by Yevgeny Prighozin, a man so close to the Russian president that he is known as Putin’s chef. (Prighozin’s company has denied the charges).

It was a long game. Starting in mid-2014, employees began studying American political groups to see which messages fell flat and which spread like wildfire across the internet. The organization surreptitiously dispatched employees to the U.S. — traveling through states such as Nevada, California and Colorado— to collect on-the-ground intelligence about an America that had become deeply divided on gun control, race and politics.

As they gathered the research, the trolls began planning an elaborate deception.

They bought server space and other computer infrastructure in the U.S. to conceal the true origin of the disinformation they planned to pump into America’s social media blood stream. They began preparing networks of fake accounts they would use like sock puppets to masquerade as U.S. citizens.

The Russian trolls set up accounts that appeared to be associated with Black Lives Matter, the Tennessee GOP, Muslim and Christian groups and the American South. By late 2015, as Clinton sparred with Vermont Sen. Bernie Sanders, her rival for the Democratic nomination, and as American media still saw Trump as a longshot to emerge from a crowded Republican field, the Internet Research Agency began secretly buying online ads to promote its social media groups.

By February 2016, they were ready. A memo circulated internally. Post content about “politics in the USA,” they wrote, according to court papers, and “use any opportunity to criticize Hillary and the rest (except Sanders and Trump— we support them).”

As disinformation scrolled across American computer screens, an entirely different Russian operation readied its own volley.

In March 2016, as Clinton and Trump began to emerge as the leaders of their respective parties, Russian military intelligence officers began setting a trap.

Hackers in Russia’s military intelligence, known as the GRU, started sending dozens of malicious emails to people affiliated with Clinton’s campaign, the Democratic Congressional Campaign Committee and the Democratic National Committee.

Like Watergate, it was a break-in. But this time, the burglary tools were emails disguised to fool people into sharing their passwords and in turn provide hackers unfettered access to their emails. The goal was to collect as many damaging documents as possible that could be released online and damage Clinton’s candidacy.

In a few short weeks, the hackers had penetrated their targets and hit the motherlode: the private Gmail account of Clinton campaign chairman John Podesta.

___

A RECEPTIVE CAMPAIGN

While the Russians were hacking, a young Trump campaign adviser named George Papadopoulos received some startling news in London.

It was April 26, 2016. While traveling through Europe, he had connected with a Maltese academic. The professor, a middle-aged man with thinning gray hair named Joseph Mifsud, had taken a keen interest in Papadopoulos upon learning that he had joined the Trump campaign as a foreign policy adviser. To dazzle his young friend, Mifsud boasted of his high-level Russian connections and introduced him to a woman named Olga — a relative, he claimed, of Russian President Vladimir Putin.

Mifsud and Olga wanted Papadopoulos to arrange a meeting between Trump aides and Russian officials. Eager to ingratiate himself with the campaign, Papadopoulos brought up his newfound connections in a meeting with Trump and several high-ranking campaign officials, saying he could broker a Trump-Putin summit. When he raised the idea, his lawyers later said, Trump nodded with approval and deferred to another aide in the room, future Attorney General Jeff Sessions, who said the campaign should look into it. Sessions would later say he remembered telling Papadopoulos that he wasn’t authorized to speak for the campaign.

When he walked into a London hotel for breakfast with Mifsud, Papadopoulos expected to discuss Russia’s “open invitation” to meet with Trump. But the conversation quickly turned to another subject. Mifsud confided in Papadopoulos that Russia had “dirt” on Clinton. What kind of dirt? “Thousands of emails.”

What happened next remains a mystery. Prosecutors haven’t revealed exactly where Mifsud got his information or what Papadopoulos might have done with it. The encounter, the first known instance of a Trump aide hearing of stolen emails, would later help kick-start the Russia investigation. But at the time, it was just one of many connections already established between the Trump campaign and Russia.

Unbeknownst to the public, Trump personal lawyer Michael Cohen had been trying to broker a business deal in Russia for the Republican candidate. The proposal was for a Trump Tower Moscow. A letter of intent was signed. Cohen had discussed it with Trump and his children. Cohen had even gone so far as to reach out to the Kremlin directly for help, speaking with an official about ways to secure land and financing for the project.

While Cohen pursued the deal, another person with Russia ties joined the Trump campaign. Paul Manafort, a longtime Washington insider, had made millions as a political consultant for Ukrainian President Viktor Yanukovych and his pro-Russian political party in Ukraine. Over that time, Manafort developed a close relationship with a man named Konstantin Kilimnik, who the FBI says has ties to Russian military intelligence. Manafort also had worked for a Russian billionaire named Oleg Deripaska who is close with Putin.

But in March 2016, Manafort was looking for a comeback. His business had dried up after Yanukovych was ousted and fled to Russia. The millions that Manafort had hidden from the IRS while enjoying a lavish lifestyle were largely gone. With the Trump campaign, Manafort saw an opportunity to get back on his feet. He and his protege, Rick Gates, quickly worked their way into the highest levels of the campaign, and they began trying to make sure old clients had heard about their new positions.

As Trump clinched the Republican nomination, Manafort and those around him began preparing for a general election battle against Clinton.

The Russians did, too. The Internet Research Agency boosted its support of Trump — and disparagement of Clinton. Using stolen identities and bank account information, the troll farm also began buying political ads on social media services, according to Mueller.

“Donald wants to defeat terrorism ... Hillary wants to sponsor it,” read one. “Hillary Clinton Doesn’t Deserve the Black Vote,” read another.

Meanwhile, hackers with the GRU secretly implanted malicious software — called X-Agent — on the computer networks of the DNC and the DCCC. It allowed them to surreptitiously search through the political operatives’ computers and steal what they wanted. As the hackers roamed the Democratic networks, a separate group of Russian intelligence officers established the means to release their ill-gotten gains, registering a website, .

By May, the Democratic groups realized they had been hacked. The DNC quickly hired a private cybersecurity company, CrowdStrike, to identify the extent of the breach and to try to clear their networks of malware. But they kept it quiet until they knew more.

On the Trump campaign, Papadopoulos continued to push for a Trump-Putin meeting, unsuccessfully.

At the same time, another Russian outreach found a willing audience in Trump’s eldest son, Donald Trump Jr.

In early June, Trump Jr. exchanged a series of emails with a British publicist representing Emin Agalarov, a pop singer in Russia, whose father had partnered with the Trumps on the 2013 Miss Universe pageant in Moscow. Emin Agalarov and Trump Jr. had become friendly, and the publicist, Rob Goldstone, had become a common intermediary between the two wealthy sons.

Over email, Goldstone brokered a meeting between Trump Jr. and a Russian lawyer. He said the lawyer had documents that could “incriminate” Clinton and they were being shared as part of the Russian government’s support of the Trump campaign. “Seems we have some time and if it’s what you say I love it especially later in the summer,” Trump Jr. wrote back.

The meeting was held at Trump Tower in Manhattan on June 9. Trump Jr. attended along with Manafort and Trump son-in-law Jared Kushner. Participants in the room would later say the meeting was a bust, consumed by a lengthy discussion of Russian adoption and U.S. sanctions. To Trump Jr., the information wasn’t useful ammunition against Clinton. He was less concerned that it came from Russia.

Days later, on June 14, the DNC publicly announced it had been hacked, and pointed the finger at Russia.

By then, the Russian hackers had launched . According to Mueller , the DNC announcement accelerated their plans.

They created a fake online persona called Guccifer 2.0, which quickly took credit for the hack. Through Guccifer, the hackers masqueraded as a “lone Romanian hacker” and released caches of stolen material.

The efforts attracted the attention of WikiLeaks, the anti-secrecy group led by Julian Assange from his exile within Ecuador’s embassy in London.

On June 22, 2016, the group sent a private message to Guccifer: “Send any new material here for us to review and it will have a much higher impact than what you are doing.”

Over the next several weeks, WikiLeaks requested any documents related to Clinton, saying they wanted to release them before the Democratic National Convention when they worried she would successfully recruit Sanders supporters.

We “think trump has only a 25% chance of winning against hillary ... so conflict between bernie and hillary is interesting,” WikiLeaks wrote.

Using Guccifer, the Russian intelligence officers transferred the files to WikiLeaks, hoping for a big online splash.

They wouldn’t have to wait long.

LEAKS AND CIGARS

July 22 was supposed to be a big Friday for Hillary Clinton’s presidential campaign. The former secretary of state was planning to announce Virginia Sen. Tim Kaine as her running mate. The party’s convention was just days away.

But at 10:30 a.m. Eastern time, WikiLeaks stole the limelight, releasing more than 20,000 stolen DNC emails.

The cascade of stolen material was almost immediately picked up by American news outlets, conservative pundits and Trump supporters, who in the wake of Clinton’s FBI investigation for using a private email server, were happy to blast out anything with “Clinton” and “emails” in the same sentence.

So was Trump. After publicly questioning that Russia was behind the hack of Democratic groups, he took to the stage in Florida to make his famous call to Russia, “if you’re listening.” He would later begin praising WikiLeaks.

Smelling a possible political advantage, the Trump campaign reached out to Roger Stone, a close confidant of Trump’s who is known for his bare-knuckles brand of political mischief. Stone had been claiming to have connections to WikiLeaks, and campaign officials were looking to find out when Wikileaks would drop its next batch of documents.

According to an indictment against Stone, after the first release of DNC documents, “a senior Trump Campaign official was directed to contact Stone about any additional releases and what other damaging information” WikiLeaks had regarding Clinton’s campaign.

In August, Stone began claiming he had inside information into Assange’s plans. At the same time, he was privately sending messages to a radio host and a conservative conspiracy theorist — both of whom had claimed to have connections to WikiLeaks — seeking anything they knew. (No evidence has emerged that these messages made it to Assange).

That same month there was a meeting that went to the “heart” of the Russia investigation, according to a Mueller prosecutor. It involved Manafort, and it remains an enigma, at least to the public.

Court papers indicate Manafort had previously shared polling information related to the Trump campaign with Kilimnik, his old Russian pal. According to emails and court papers, Manafort — looking to make money from his Trump access — had also been in touch with Kilimnik about providing private briefings for the billionaire Deripaska. (There’s no evidence such briefings ever occurred).

Meeting with Manafort and Gates at New York’s Grand Havana Room cigar bar on Aug. 2, 2016, Kilimnik brought up a possible peace plan for Ukraine in its conflict with Russia. What happened at that meeting is in dispute and much of it remains redacted in court papers.

But the Mueller prosecutor would note: The men left separately to avoid unwanted attention.

As the campaign entered the final stretch and Trump’s advisers waited for the next WikiLeaks dump, Russian trolls— who had gained hundreds of thousands of social media followers — were barraging Americans with pro-Trump and anti-Clinton rhetoric, using Twitter hashtags such as ”#MAGA” and ”#Hillary4Prison.”

By early October, Stone was looking for more. On Oct. 3, 2016, ahead of an expected news conference by Assange, Stone exchanged messages with Matthew Boyle, a writer at Breitbart who was close to Trump campaign strategist Steve Bannon.

“Assange — what’s he got? Hope it’s good,” Boyle wrote to Stone.

“It is,” Stone wrote back. “I’d tell Bannon but he doesn’t call me back.”

Hours later, Assange held a news conference in which he appeared to waffle on whether he would release additional documents about Clinton.

Bannon reached out to Stone: “What was that this morning???” Stone chalked it up to a “security concern” and said WikiLeaks would be releasing “a load every week going forward.”

By Oct. 7, the Trump campaign was embroiled in its own scandal. The Washington Post released audio of Trump bragging about sexually harassing and groping women. But within hours, WikiLeaks gave Trump’s team a break.

The first set of emails stolen from Podesta’s accounts popped onto WikiLeaks’ website. Stone’s phone lit up. It was a text message from a Bannon associate.

“well done,” it read.

___

A SERIES OF LIES

The first documented lie in the Russia investigation happened on Jan. 24, 2017, in the White House office of freshly appointed national security adviser Michael Flynn.

It was the Tuesday after Trump’s inauguration, and Flynn was settling in after a whirlwind presidential transition.

Since Trump’s victory in November, Flynn had become part of Trump’s inner circle — and the preferred contact between the Trump team and Russia. In late December, Flynn had asked Sergey Kislyak, Russia’s ambassador to the U.S., to reject or delay a U.N. vote condemning Israeli settlements in the West Bank. Days later, as the Obama administration imposed sanctions on Russia for election-meddling, Flynn implored Kislyak not to escalate a “tit-for-tat” fight over punishment imposed on Moscow for election interference.

But on that Tuesday, when FBI agents asked Flynn about those conversations, he lied. No, he said, he hadn’t made those requests of Kislyak.

Days later in Chicago, other FBI agents confronted Papadopoulos as he had just stepped out of the shower at his mother’s home. Though his mother would later say she knew it was a terrible idea, he agreed to go to their office for questioning, where he misled them about his conversations with Mifsud, the Maltese professor.

Months later — after Mueller’s May 2017 appointment — Cohen lied to Congress about the Trump Tower Moscow project, saying it ended much sooner than June 2016. Cohen would later say he was trying to be loyal to Trump and match the public messaging of a president who had adamantly denied any business dealings with Russia.

Even when Trump aides tried to come clean and cooperate with Mueller’s team, they couldn’t keep their stories straight.

As he was working out a plea agreement with Mueller, Gates lied to investigators about his and Manafort’s Ukrainian lobbying work. Manafort pleaded guilty and agree to cooperate but a judge later determined he had also misled Mueller’s team about several matters, including about his interactions with Kilimnik. Those lies voided the plea deal.

The deceptions played out as Mueller methodically brought criminal cases. He indicted the Russian hackers. He did the same to the troll farm. He exposed Manafort’s tax cheating and his illicit foreign lobbying, winning at trial and putting the 69-year-old political operative at risk of spending the rest of his life in prison. And one by one, his team got guilty pleas from Flynn, Papadopoulos and others .

Most recently, he indicted Stone, accusing him of witness tampering and lying to Congress about his efforts to glean information about the WikiLeaks disclosures. Despite emails showing him repeatedly discussing WikiLeaks with Trump advisers and others, Stone told lawmakers he had no records of that sort. (Stone has pleaded not guilty.)

In the backdrop of all this is Trump and his family.

Mueller’s grand jury heard testimony from several participants of the June 2016 Trump Tower meeting arranged by Trump Jr., but no charges have been filed.

The mercurial president himself has made no secret of his disdain for the Mueller investigation and his efforts to undermine it. Mueller has investigated whether any of Trump’s actions constituted obstruction of justice, but the special counsel hasn’t gone public with what he found.

And it’s unclear if he ever will.

quote quote下先發現篇文太長
sorry

Mueller: Manafort ‘brazenly violated the law’ for years

WASHINGTON (AP) — Former Trump campaign chairman Paul Manafort committed crimes that cut to “the heart of the criminal justice system” and over the years deceived everyone from bookkeepers and banks to federal prosecutors and his own lawyers, according to a sentencing memo filed Saturday by special counsel Robert Mueller’s office.

In the memo, submitted in one of two criminal cases Manafort faces, prosecutors do not yet take a position on how much prison time he should serve or whether to stack the punishment on top of a separate sentence he will soon receive in a Virginia prosecution. But they do depict Manafort as a longtime and unrepentant criminal who committed “bold” crimes, including under the spotlight of his role as campaign chairman and later while on bail, and who does not deserve any leniency.

“For over a decade, Manafort repeatedly and brazenly violated the law,” prosecutors wrote. “His crimes continued up through the time he was first indicted in October 2017 and remarkably went unabated even after indictment.”

Citing Manafort’s lies to the FBI, several government agencies and his own lawyer, prosecutors said that “upon release from jail, Manafort presents a grave risk of recidivism.”

The 25-page memo, filed in federal court in Washington, is likely the last major filing by prosecutors as Manafort heads into his sentencing hearings next month and as Mueller’s investigation approaches a conclusion. Manafort, who has been jailed for months and turns 70 in April, will have a chance to file his own sentencing recommendation next week. He and his longtime business partner, Rick Gates, were the first two people indicted in the special counsel’s investigation. Overall, Mueller has produced charges against 34 individuals, including six former Trump aides, and three companies.

Manafort’s case has played out in stark contrast to those of other defendants in the Russia investigation, such as former national security adviser Michael Flynn, who prosecutors praised for his cooperation and left open the possibility of no jail time.

Manafort pleaded guilty to two counts of conspiracy arising from his Ukrainian political consulting work and his efforts to tamper with witnesses. As part of that plea, he agreed to cooperate with Mueller’s team, a move that could have helped him avoid a longer prison sentence. But within weeks, prosecutors say he repeatedly lied to investigators, including about his interactions with Konstantin Kilimnik, a business associate who the U.S. says has ties to Russian intelligence. That deception voided the plea deal.

The sentencing memo comes as Manafort, who led Donald Trump’s 2016 campaign for several critical months, is already facing the possibility of spending the rest of his life in prison in a separate tax and bank fraud case in Virginia. Mueller’s team endorsed a sentence of between 19.5 and 24.5 years in prison in that case.

Prosecutors note that the federal guidelines recommend a sentence of more than 17 years, but Manafort pleaded guilty last year to two felony counts that carry maximum sentences of five years each.

Prosecutors originally filed a sealed sentencing memo on Friday, but the document was made public on Saturday with certain information still redacted, or blacked out.

In recent weeks, court papers have revealed that Manafort shared polling data related to the Trump campaign with Kilimnik. A Mueller prosecutor also said earlier this month that an August 2016 meeting between Manafort and Kilimnik goes to the “heart” of the Russia probe. The meeting involved a discussion of a Ukrainian peace plan, but prosecutors haven’t said exactly what has captured their attention and whether it factors into the Kremlin’s attempts to help Trump in the 2016 election.

Like other Americans close to the president charged in the Mueller probe, Manafort hasn’t been accused of involvement in Russian election interference.

Venezuela crisis: Deadly border clashes as Maduro blocks aid

Deadly clashes broke out in Venezuelan border towns on Saturday, as President Nicolás Maduro blocked humanitarian aid from crossing from Colombia and Brazil.

Troops fired tear gas and rubber bullets at protesters who attempted to collect and transport the supplies.

A number of people were shot with live ammunition, human rights groups say. At least two people were killed.

The opposition wants the aid to go to people hit by the economic crisis, but Mr Maduro sees it as a security threat.

US Secretary of State Mike Pompeo condemned the attacks on civilians, which he blamed on "Maduro's thugs".

"Our deepest sympathies to the families of those who have died due to these criminal acts. We join their demand for justice," he said in a tweet following the clashes.

modern day lynching

Brexit: MPs to have vote by 12 March, says May

MPs will be able to have a fresh vote on the Brexit deal by 12 March, Prime Minister Theresa May has said.

Speaking as she travelled to an EU-Arab League summit in Egypt, Mrs May ruled out holding another so-called "meaningful vote" this week.

But she said "positive" talks with the EU were "still ongoing" and leaving on 29 March was "within our grasp".

Labour leader Jeremy Corbyn accused the prime minister of "recklessly running down the clock".

In a tweet, he said the move was intended to "force MPs to choose between her bad deal and a disastrous no deal".

Labour, he said, would "work with MPs across the Commons to prevent no deal, break the deadlock and build support for our alternative plan".

Cuba sees high turnout at polls for constitutional referendum

HAVANA (Reuters) - Cubans flocked to the polls on Sunday in a vote expected to approve a new constitution that institutes modest economic and social changes while maintaining the one-party socialist system.

By 2.00 p.m., 75 percent of the 8.7 million electorate had cast ballots, according to the national electoral commission. Results are due to be announced on Monday.

Debate over the constitution has dominated the country’s politics for months, even as it struggles with economic stagnation and as the deepening crisis in Venezuela brings its ally into the crosshairs of U.S. President Donald Trump’s administration.

White House national security adviser John Bolton ripped the referendum on Twitter as “another ploy of the Cuban regime to cover up its repression and tyranny.”

Cuban President Miguel Diaz-Canel said the vote was taking place as events in Venezuela showed the “imperialist threat” facing the region.

US to delay further tariffs on Chinese goods

President Donald Trump has announced that the US will delay imposing further trade tariffs on Chinese goods.

The rise in import duties on Chinese goods from 10% to 25% was meant to come into effect on Friday 1 March.

Mr Trump told reporters that the US and China had made "substantial progress" in trade talks over the weekend.

He added that he was planning a summit with Chinese President Xi Jinping in Florida to cement the trade deal if more progress was made.

Following a week of mostly being flat, on Friday Wall Street shares rose slightly, after Chinese negotiators agreed to extend their stay in Washington DC.

GCHQ: Chinese tech 'threats' must be understood

The UK's cyber-security agency has warned that Britain must understand the potential "opportunities and threats" of using Chinese technology.

In a rare speech, GCHQ director Jeremy Fleming emphasised the need for better cyber-security practices in the telecoms industry.

"It's a hugely complex strategic challenge," he said.

The US is pressuring its allies to not use Chinese firm Huawei's technology to build new 5G networks.

Its officials are concerned that China could be using Huawei products to spy on other countries.

In his speech at an event in Singapore, Mr Fleming emphasised that the government was concerned about balancing the supply chain and ensuring that there was diversity in the telecommunications equipment supplier market.

"We have to understand the opportunities and threats from China's technological offer - understand the global nature of supply chains and service provision, irrespective of the flag of the supplier," he said.

"Take a clear view on the implications of China's technological acquisition strategy in the West, and help our governments decide which parts of this expansion can be embraced, which need risk management, and which will always need a sovereign, or allied, solution."

Stressing the need for stronger cyber-security across the telecoms sector, Mr Fleming said: "Vulnerabilities can and will be exploited. But networks should be designed in a way that cauterises the damage."

Brexit: Theresa May under pressure to consider Brexit delay

Theresa May is facing growing calls to say she would delay Brexit rather than leave the EU if no deal is in place by the end of March.

A new plan from some Tory MPs suggests ministers postpone Brexit until 23 May "to conclude negotiations".

It is being suggested as an alternative to cross-party proposals which would see MPs take control of the process.

But Education Secretary Damian Hinds told the BBC delaying Brexit would only prolong uncertainty for business.

The prime minister is holding talks with EU leaders at a summit in Egypt, as she presses for more concessions to her deal.

Mrs May announced on Sunday that MPs will get a fresh vote on her deal by 12 March, vowing that leaving as planned 17 days later was "within our grasp".

But many MPs had wanted another so-called "meaningful vote" sooner than that, and Labour leader Jeremy Corbyn suggested Mrs May was "running down the clock" until a time when MPs were forced "to choose between her bad deal and a disastrous no deal".

口風又好似緊咗

Moldova: Pro-Russian party leads without majority

Moldova's pro-Russian opposition Socialist party claimed a narrow lead, but no majority, in the country's national elections after almost all of the ballots had been counted on Monday win 31.35 percent of the vote.

The pro-European ACUM garnered 26.17 percent of Sunday's ballots and the incumbent Democratic Party was in third place at 24 precent.

Between the EU and Russia

The Socialist Party and pro-EU Democratic Party are fighting over Moldova's future.

Dodon has pledged to renegotiate a 2014 association agreement with the European Union if his party wins the vote. The Democratic Party, on the other hand, wants even closer ties to the bloc.

The Democratic Party-led coalition government has, however, lost support following a string of corruption scandals. It has also been accused of trying to rig the political system in its favor by introducing votes on direct mandates alongside votes on party lists.

Nigeria election delay hurt confidence, probably cut turnout: U.S. observer

ABUJA (Reuters) - A week-long delay in holding Nigeria’s presidential election before it took place on Saturday damaged public confidence in the process and probably reduced voter turnout, the U.S. observer mission said on Monday.

He spoke with early results about to start trickling in.It was unclear when a winner would be declared but the vote pitting President Muhammadu Buhari against businessman and ex-vice president Atiku Abubakar was expected to be Nigeria’s tightest since the end of military rule in 1999.

Buhari, 76, is a former military ruler seeking a second term on an anti-corruption platform, while Atiku, 72, has pledged above all to expand the role of the private sector. The outcome appeared to hinge on which man voters trusted most to revamp an economy still struggling from a 2016 recession.

At stake is the leadership of Africa’s top oil producer and biggest economy where a decade-long battle with Islamist militants concentrated in the northeast has made Nigeria pivotal to regional stability.

Italy's centre-right leads in Sardinia vote, 5-Star fades

ROME (Reuters) - A centre-right candidate is poised to win a regional vote on the Italian island of Sardinia, replacing a centre-left administration and underscoring the struggles of the ruling 5-Star Movement, partial results showed on Monday.

The centre-right coalition includes the League party, headed by Matteo Salvini, which still runs with its traditional allies Forza Italia and Brothers of Italy in local elections, but governs nationally with the populist 5-Star.

The centre-right candidate Christian Solinas, a League senator, took around 47 percent in the Sunday vote, according to a very early tally, with the centre-left at about 35 percent and 5-Star at 10 percent — far below the 42.5 percent it got on the island in last March’s national election.

After Putin's warning, Russian TV lists nuclear targets in U.S.

MOSCOW (Reuters) - Russian state television has listed U.S. military facilities that Moscow would target in the event of a nuclear strike, and said that a hypersonic missile Russia is developing would be able to hit them in less than five minutes.

The targets included the Pentagon and the presidential retreat in Camp David, Maryland.

The report, unusual even by the sometimes bellicose standards of Russian state TV, was broadcast on Sunday evening, days after President Vladimir Putin said Moscow was militarily ready for a “Cuban Missile”-style crisis if the United States wanted one.

屌你連埋attachment成848頁, 癡撚線

我睇左正文嗰24頁, 同相關報導, 唔覺有重大新料爆出黎, 反而雖然有提到佢同Kilimnik恐嚇證人, 但唔見之前提到嘅將民調資料畀俄佬特工Kilimnik呢單, 即係一係o係redact左嗰part, 一係入左去第二啲charge(s), 但redact左嗰part唔關Kilimnik事, 我估係後者

so far檢控俄佬hacker嗰單Netyksho案最關事, 目前嘅檢控似乎都係築底為主, 用虛假文件, 偽證, 洗黑錢, 妨礙司法公正呢啲去build up日後要用嘅證據, 順便間接爆料公眾知

而Mueller似乎強調要拎Manafort黎祭旗:

Specific deterrence is thus at its height, as is general deterrence of those who would engage in comparable concerted criminal conduct. (p.2)

跟舉左幾個案例去支持, 最後係p.24係結論又再講一次:

The sentence in this case must take into account the gravity of this conduct, and serve to both specifically deter Manafort and those who would commit a similar series of crimes.

佢罪太多太重, 建議法官拎佢黎祭旗阻嚇後來者

Mohammad Javad Zarif: Iran's foreign minister announces resignation

Iran's Foreign Minister Mohammad Javad Zarif has said he is stepping down, in a surprise announcement posted to his Instagram account.

He apologised for "shortcomings" during his time in government.

Mr Zarif played a prominent role in negotiating the landmark 2015 nuclear agreement between Iran and major international powers.

But the future of the deal has been put into doubt after US President Donald Trump ended US involvement.

Mr Zarif's resignation was confirmed by Iran's state-run news agency, IRNA, which cited a spokesman for the foreign ministry.

It is not clear if his resignation will be accepted by President Hassan Rouhani, although the president's chief-of-staff tweeted to deny reports it had been accepted.

Nigeria election 2019: Muhammadu Buhari takes early lead

President Muhammadu Buhari has taken an early lead as votes are being counted in Nigeria's general election, amid allegations of manipulation.

Mr Buhari has won seven of Nigeria's 36 states, while his rival Atiku Abubakar took two states and the capital Abuja.

As results came in, Mr Abubakar's People's Democratic Party (PDP) alleged that there had been irregularities in the vote.

Party chair Uche Secondus called the count "incorrect and unacceptable".

He said there had been an "attempt by the government and other agencies to manipulate the result", but did not give any evidence.

The EU, US and African Union have all expressed concern about delays and logistical problems with voting on Saturday, but no independent observers have suggested fraud.

Cardinal Pell found guilty of sexual offences in Australia

Cardinal George Pell has been found guilty of sexual offences in Australia, making him the highest-ranking Catholic figure to receive such a conviction.

Pell abused two choir boys in the rooms of a Melbourne cathedral in 1996, a jury found. He had pleaded not guilty.

The verdict was handed down in December, but it could not be reported until now due to legal reasons.

Pell is due to be sentenced on Wednesday. His lawyers say they will appeal against the conviction.

As Vatican treasurer, the 77-year-old cardinal is one of the Church's most powerful officials.

His trial was heard twice last year because a first jury failed to reach a verdict.

A second jury unanimously convicted him of one charge of sexually penetrating a child under 16, and four counts of committing an indecent act on a child under 16.

Labour prepared to back new Brexit referendum

Labour has said it is prepared to back another EU referendum to prevent a "damaging Tory Brexit".

Jeremy Corbyn has told Labour MPs the party will move to back another vote if their own proposed Brexit deal is rejected on Wednesday.

Labour's Emily Thornberry said if the parliamentary process ended with a choice of no deal or the PM's deal, the public should decide.

Theresa May is under growing pressure to delay the 29 March Brexit date.

Labour have not yet made clear what their proposed referendum would be on, but a party briefing paper to MPs says that any referendum would need to have "a credible Leave option and Remain".

India launches air strikes on Pakistan-based militants

India says it has carried out air strikes against militants following a suicide bomb attack earlier this month.

Foreign Secretary Vijay Gokhale said the strikes targeted Balakot, but it is not clear if that is in Pakistan or Pakistani-administered Kashmir. He said several militants were killed.

Pakistan said it scrambled fighter planes in response.

The move represents an escalation of hostilities between the two nuclear-armed neighbours.

Mr Gokhale told a news conference that the strikes had targeted the militant group Jaish-e-Mohammad (JeM).

The latest incident follows a suicide attack on an Indian security convoy in Pulwama, in Indian-administered Kashmir, earlier this month.

Theresa May is to promise MPs a vote on ruling out a no-deal Brexit or delaying the UK's departure, if they reject her deal next month.

Theresa May to offer MPs no-deal Brexit vote

Theresa May has promised MPs a vote on ruling out a no-deal Brexit or delaying the UK's departure, if they reject her deal next month.

Theresa May is making a statement to MPs on Brexit, amid the threat of a revolt by Remain-supporting ministers.

The prime minister promised MPs a meaningful vote on her Brexit deal by 12 March.

Labour leader Jeremy Corbyn accused the prime minister of trying to "string" the Brexit process out.

The prime minister said she will put her withdrawal agreement - including any changes she has agreed with the EU - to a meaningful vote on 12 March.

If that fails, MPs will be offered two separate votes:

One, on 13 March, on whether MPs support a no-deal Brexit - so the UK would "only leave without a deal on 29 March if there is explicit consent in the House for that outcome"

If that fails, then MPs will get a vote the following day on requesting an extension to the two-year Article 50 negotiation process to delay EU withdrawal beyond 29 March

唔係話保守黨出動three line whip叫啲黨友要贊成may個deal咩

"The PM (Prime Minister) has said there will be a three line whip on an amendable motion tomorrow that will commit to two votes on March 12th in the event that her deal fails,"

自膠

Labour MP David Lammy, who backs a "People's Vote" on the terms of the UK's exit, welcomed the move by his party to "back the principle" of a referendum.

"Even if MPs can agree some sort of deal, it would be wrong to force it on the British people when we now know so many of the promises made in 2016 have been broken, and any deal will be worse than the one we've already got inside the EU," he said."

終於有人講呢句人話, Brexit個主旨係想又食又拎, 但唔記得左UK係EU本身已經係特權分子, 走左出去, 仲想拎返歷年拗到返黎嘅着數, 簡直難過上青天

延伸閱讀:

Brexit debate ignores UK’s privileged position in Europe

Nigeria election: Muhammadu Buhari re-elected as president

Nigerian President Muhammadu Buhari has been re-elected for a second four-year term, final results from Saturday's general election show.

The 76-year-old defeated his main rival, former Vice President Atiku Abubakar, with a margin of just under four million votes.

Mr Abubakar's People's Democratic Party (PDP) has rejected the result.

Delays and violence marred the run-up to the poll but no independent observer has cited electoral fraud.

Mr Buhari's All Progressives Congress (APC) won in 19 of the 36 states while the PDP was victorious in 17 states and in the capital, Abuja, according to the electoral commission (Inec).

Turnout was just below 35% of registered voters. The commission will make a formal declaration on Wednesday.

Balakot: Pakistan vows to respond after Indian 'air strikes'

Pakistan says it will respond "at the time and place of its choosing" after India launched strikes against militants in Pakistani territory.

India said it had killed a large number of militants but Pakistan called the claim "reckless".

Tensions between the nuclear-armed neighbours have been high following an attack on Indian troops in Kashmir.

The attack was claimed by a group based in Pakistan, Jaish-e-Mohammad (JeM), and India had vowed to retaliate.

India accuses Pakistan of allowing militant groups to operate on its territory, something Pakistan denies.

Both India and Pakistan claim all of Muslim-majority Kashmir, but control only parts of it. The two have fought three wars and a limited conflict since independence from Britain in 1947 - and all but one were over Kashmir.

House votes to overturn Trump's emergency declaration

The House passed legislation Tuesday to block President Trump’s emergency declaration at the southern border, marking an unprecedented congressional challenge to a president’s authority to invoke emergency powers.

The resolution passed easily through the Democratic-controlled chamber, 245-182, with Democrats voting unanimously to send it to the Senate. The GOP-led upper chamber is expected to hold a vote on the measure in the coming weeks.

Republican leaders, who had clambered to limit defections in their ranks heading into Tuesday's vote, were largely successful: 13 Republicans joined with Democrats to admonish Trump’s move — well short of the number Democrats would need to overturn the president’s promised veto.

Sponsored by Rep. Joaquin Castro (D-Texas), the one-page resolution would terminate Trump’s emergency declaration, thereby preventing the administration from extending the U.S.-Mexico border wall using funds previously allocated for other programs.

The vote marks the first time Congress has taken formal action to block a presidential emergency declaration since the power was created in the National Emergencies Act of 1976.

Democrats hinged their opposition on the basic principles of constitutional law, arguing that Trump’s unilateral move marks a clear-cut violation of the separation of powers and the unique authority of Congress to dictate where federal dollars are spent.

Cohen will present document to criminally implicate Trump

Michael Cohen, President Donald Trump’s former personal lawyer, plans to offer up a document to lawmakers that he claims will show the president engaged in criminal conduct related to a hush-money payment to porn star Stormy Daniels, according to a person familiar with his planned congressional testimony.

The person said the document will refute a claim by Rudy Giuliani, Trump’s attorney, that Cohen used a $35,000 a month retainer from Trump as reimbursement for paying off Daniels. Cohen — who will soon report to prison for a three-year sentence tied to a litany of tax fraud and lying charges — is scheduled to appear Wednesday in a public House hearing, and will also testify privately on Tuesday and Thursday before Senate and House investigators.

During his testimony, Cohen also plans to address a much-discussed BuzzFeed report that the president ordered him to lie to Congress about business dealings in Russia during the campaign. The story initially sparked impeachment speculation, but was later thrown into question when special counsel Robert Mueller’s office took the rare step of issuing a carefully worded denial of certain elements of the piece.

“He’ll explain exactly why he lied and how he came to lie,” said the person familiar with Cohen’s testimony.

More broadly, Cohen will go into personal and character accusations against Trump, saying the president made racist remarks in front of him such as questioning the intelligence of African-Americans, according to the person.

After testifying behind closed doors on Tuesday, Cohen told reporters he's looking forward to Wednesday's hearing so he can "tell the American people my story."

Donald Trump in Vietnam for summit with North Korean leader Kim Jong-un

US President Donald Trump has arrived in Vietnam ahead of his second summit with North Korean leader, Kim Jong-un.

Air Force One landed at Hanoi's Noi Bai airport hours after Mr Kim reached the Vietnamese capital by train and car.

The summit, which is due to take place on Wednesday and Thursday, follows a historic first round of talks in Singapore last year.

The two leaders are expected to discuss progress towards ridding the Korean peninsula of nuclear weapons.

Ceremonial guards had lined a red carpet laid out for Mr Kim as he arrived at Dong Dang border station on Tuesday morning. He was then driven to Hanoi, where heavy security and flag-waving crowds were waiting for him.

Mr Kim is thought to be travelling with his sister Kim Yo-jong and one of his key negotiators, former General Kim Yong-chol, both familiar faces from the previous summit with Mr Trump.

其實美國有無類似three line whip 依樣野？

嘩可以食花生啦

NRA不滿了
Judge gives green light to Trump ban on gun 'bump stocks'

(Reuters) - A federal judge gave the Trump administration the go-ahead on Monday to ban “bump stocks” - rapid-fire gun attachments used in the deadliest mass shooting in modern U.S. history - in a defeat for firearms rights advocates.

Opponents had sought a preliminary injunction saying the government did not have the legal authority to enforce the ban.

“None of the plaintiffs’ challenges merit preliminary injunctive relief,” Washington-based District Judge Dabney Friedrich wrote in a 64-page ruling.

When the rule takes effect as scheduled on March 26, bump stock owners will have to turn in or destroy the attachments, which allow semi-automatic weapons to fire like machine guns with a single pull of the trigger.

President Donald Trump had pledged to ban the devices soon after a gunman used them to shoot and kill 58 people at a country music festival in Las Vegas in October 2017.

The U.S. Department of Justice had announced on Dec. 18 that the ban would be taking effect.

The same day, gun rights advocates sued in federal court to challenge the regulation. They have argued the U.S. Bureau of Alcohol, Tobacco, Firearms and Explosives (ATF) lacked the authority to equate bump stocks with machine guns under decades-old legislation.

One of the laws at the center of the legal dispute was written more than 80 years ago, when Congress restricted access to machine guns during the heyday of American gangsters’ use of “tommy guns.”

Friedrich found courts have regularly recognized the ATF’s authority to “interpret and apply the statutes that it administers,” including the definition of a machine gun.

The plaintiffs, including the Sacramento-based non-profit Firearms Policy Coalition, said in a statement late on Monday they were appealing the decision.

“We are disappointed but unsurprised by the court’s ruling tonight denying a temporary injunction to protect Americans from an unlawful and unconstitutional regulation,” the statement said.

Members of Trump’s Republican Party have fought off perceived threats to the U.S. Constitution’s Second Amendment guaranteeing the right to bear arms.

Trump’s move to ban bump stocks put him at odds on the issue with the National Rifle Association, which had opposed such restrictions.

第四次印巴戰爭未

How will Brexit affect health services in the UK? An updated
evaluation
)30425-8/fulltext

All forms of Brexit are bad for health, but some are worse than others. This paper builds on our 2017 analysis using the WHO health system building blocks framework to assess the likely effects of Brexit on the National Health Service (NHS) in the UK.

We consider four possible scenarios as follows:

a No-Deal Brexit under which the UK leaves the EU on March 29, 2019, without any formal agreement on the terms of withdrawal;

a Withdrawal Agreement, as negotiated between the UK and EU and awaiting (possible) formal agreement, which provides a transition period until the end of December, 2020;

the Northern Ireland Protocol's backstop coming into effect after the end of that period;

or the Political Declaration on the Future Relationship between the UK and EU.

Our analysis shows that a No-Deal Brexit is substantially worse for the NHS than a future involving the Withdrawal Agreement, which provides certainty and continuity in legal relations while the Political Declaration on the Future Relationship is negotiated and put into legal form.

The Northern Ireland backstop has varying effects, with continuity in some areas, such as health products, but no continuity in others. The Political Declaration on the Future Relationship envisages a relationship that is centred around a free-trade agreement, in which wider health-related issues are largely absent.

All forms of Brexit, however, involve negative consequences for the UK's leadership and governance of health, in both Europe and globally, with questions about the ability of parliament and other stakeholders to scrutinise and oversee government actions.

一樣有whip, 但由於美國唔係行國會制, 無UK咁有用
黨鞭講到底係威脅問題, 即係必要時有幾多leverage可以逼你歸邊
UK班MP可以身兼官員職位, 唔聽話黨領袖可以踢你去屎位/唔畀你上位/唔畀官你做, 所以leverage大好多
美國無得咁玩
以我所知, 以GOP為例, 最大威脅其實係你唔聽話, 黨領袖忍夠你的話
下次可以搵人係初選打對台, 分少選舉資源黎做瓜你
咁如果你輸左初選, 自然無得選大選
如果仲想選大選
由於一黨只可有一名代表出現係大選選票
咁一係就脫黨變independent參選
一係就用write-in選, 即係票無你名揀, 但其實選民可以照寫你個名, 一樣照計有效票
參議員Murkowski就係係10年GOP初選僅敗後, 最後唔忿氣用write-in參選general election, 最後畀佢選贏埋

TESTIMONY OF MICHAEL D. COHEN COMMITTEE ON OVERSIGHT AND REFORM U.S. HOUSE OF REPRESENTATIVES

20頁, 好淺易, 建議大家直接睇

Cohen嘅證詞主要係講述「佢所認識嘅Donald Trump」, 佢仲交左一堆文件畀眾院去輔助自己嘅證詞

Cohen交代左自己背景, 佢係Trump手下工作嘅情況, 指述左同俄羅斯商業合作同佢所知嘅Trump Tower Meeting情況, 而就佢所認識嘅Trump, 佢分左三部分黎講

1) Mr. Trump is a racist

呢part佢指大家都知, 係種族問題上, Trump公開言行有幾惡劣

The country has seen Mr. Trump court white supremacists and bigots. You have heard him call poorer countries “shitholes.”

但佢私底下仲衰, 例如問Cohen有無任何黑人領導嘅國家唔係shitholes, 當時係Obama做總統, 或者黑人太蠢, 永遠唔會投佢

He once asked me if I could name a country run by a black person that wasn’t a “shithole.” This was when Barack Obama was President of the United States.

(...)

And, he told me that black people would never vote for him because they were too stupid.

2) Mr. Trump is a cheat

呢part係講Trump有幾老千, 例如會吹大自己財產去入富豪榜, 但會同時撳低自己財產去避稅

Mr. Trump inflated his total assets when it served his purposes, such as trying to be listed among the wealthiest people in Forbes, and deflated his assets to reduce his real estate taxes.

仲有就係搵中間人bid自己幅肖像去推高價錢, 用嘅錢仲係慈善機構嘅錢

Mr. Trump directed me to find a straw bidder to purchase a portrait of him that was being auctioned at an Art Hamptons Event. The objective was to ensure that his portrait, which was going to be auctioned last, would go for the highest price of any portrait that afternoon. The portrait was purchased by the fake bidder for $60,000. Mr. Trump directed the Trump Foundation, which is supposed to be a charitable organization, to repay the fake bidder, despite keeping the art for himself

3) Mr. Trump is a conman

呢part係講Trump詐騙行徑, 例如係外遇掩口費事件, 要求Cohen墊底, Trump日後再畀返, 以免畀人查到Trump出錢掩口, 影響選情; 同要Cohen對佢老婆講大話, 否認佢有外遇

He asked me to pay off an adult film star with whom he had an affair, and to lie to his wife about it, which I did.

(...)

...Mr. Trump directed me to use my own personal funds from a Home Equity Line of Credit to avoid any money being traced back to him that could negatively impact his campaign.

而且佢事後還錢畀Cohen, 係o係佢已成為總統嘅時候, 即係Cohen指控總統犯法

I am providing a copy of a $35,000 check that President Trump personally signed from his personal bank 14 account on August 1, 2017 – when he was President of the United States –

(...)

The President of the United States thus wrote a personal check for the payment of hush money as part of a criminal scheme to violate campaign finance laws.

仲有兩個point係佢要求Cohen寫信威脅佢母校, 要求佢地唔可以公開自己嘅成績, 同要佢應付傳媒攻擊佢詐病唔去越南服役, 但事實上佢真係無病

I’m giving the Committee today copies of a letter I sent at Mr. Trump’s direction threatening these schools with civil and criminal actions if Mr. Trump’s grades or SAT scores were ever disclosed without his permission.

(...)

...At the same time, Mr. Trump tasked me to handle the negative press surrounding his medical deferment from the Vietnam draft.

Mr. Trump claimed it was because of a bone spur, but when I asked for
medical records, he gave me none and said there was no surgery.

接上文

至於俄羅斯相關, Cohen主要描述競選期間同俄佬傾生意, 佢對Trump Tower Meeting嘅印象同指Trump係WikiLeaks爆DNC email出街前, 佢已經知

1) 競選期間同俄佬傾生意

競選期間, Trump一直對外否認有同俄羅斯有任何商業來往, 原因係佢根本無以為過自己會贏到大選, Trump認為大選只會宣傳佢嘅機會, 為日後商業做廣告

Mr. Trump knew of and directed the Trump Moscow negotiations throughout the campaign and lied about it. He lied about it because he never expected to win the election.

(...)(隔左好撚多段, 上面係p5, 下面係p.9)

He never expected to win the primary. He never expected to win the general election. The campaign – for him – was always a marketing opportunity.

甚至暗示Cohen要係國會作供時, 講大話否認有同俄羅斯有任何商業來往, 而Cohen出席聽證會前嘅證詞, 甚至有Trump嘅律師過目

Mr. Trump had made clear to me, through his personal statements to me that we both knew were false and through his lies to the country, that he wanted me to lie. And he made it clear to me because his personal attorneys reviewed my statement before I gave it to Congress.

2) Trump Tower Meeting

就Trump或Trump Campaign有無與俄並謀, Cohen指自己無直接證據, 但佢有懷疑過, 描述有次Trump大仔入房, 係Trump耳邊講“The meeting is all set.”, 而Trump應話好

I recalled Don Jr. leaning over to his father and speaking in a low voice, which I could clearly hear, and saying: “The meeting is all set.” I remember Mr. Trump saying, “Ok good…let me know.”

(...)

I also knew that nothing went on in Trump world, especially the campaign, without Mr. Trump’s knowledge and approval. So, I concluded that Don Jr. was referring to that June 2016 Trump Tower meeting about dirt on Hillary with the Russian representative when he walked behind his dad’s desk that day -- and that Mr. Trump knew that was the meeting Don Jr. was talking about when he said, “That’s good…let me know.”

3) WikiLeaks爆DNC email出街事件

成篇證詞, 係通俄案上對Trump殺傷力最強嘅, 係Cohen作供指Trump係WikiLeaks爆DNC(含Hillary) email出街前, 已經知道WikiLeaks會咁做:

A lot of people have asked me about whether Mr. Trump knew about the release of the hacked Democratic National Committee emails ahead of time. The answer is yes.

Trump直接同Stone講電話, 由Stone口中得知, 而Stone係同Trump講電話前, 先同Assange講完電話, 知道有批email準備出街

In July 2016, ......Mr. Stone told Mr. Trump that he had just gotten off the phone with Julian Assange and that Mr. Assange told Mr. Stone that, within a couple of days, there would be a massive dump of emails that would damage Hillary Clinton’s campaign.

之前係Stone案上面, 我總結個關係圖可以畫成

Trump Campaign <->Stone<->Wikileaks<->俄佬軍方hackers
or
Trump Campaign某高高高層<->高級成員Bannon<->Stone<->Person 1&2<->WikiLeaks<->俄佬軍方hackers

而依家按Cohen嘅證詞, 幅接觸關係圖可以再簡化為:

Trump <->Stone<->Assange(WikiLeaks)<->俄佬軍方hackers

有關Stone案周邊, 請refer #96

今日美朝會談好似連即時討論都冇

冇乜消息咁

Cohen呢篇證詞已經咁爆
聽日班議員仲會問到咩出黎呢

陶傑不願面對系列

全城中伏！個個比印巴大戰轉移視線無人理特金會

不過除咗trump 喺咁幫金仔刷鞋之外其實有咩協議值得討論？

No-deal Brexit panic after ministers realize the UK doesn't have the right pallets for exporting to the EU

The UK government is due to hold emergency talks with industry leaders on Tuesday after discovering that the country doesn't have the right pallets to continue exporting goods to the European Union if it leaves without a deal next month.

Under strict EU rules, pallets — wooden structures that companies use to transport large volumes of goods — arriving from non-member states are required to meet a series of checks and standards.

(...)

Most pallets that British exporters are using do not conform to these rules for non-EU countries, or "third countries," as EU member states follow a much more relaxed set of regulations.

點解會過左成2年先發現呢個問題......

Michael Cohen alleges Trump created web of lies

President Donald Trump’s former attorney and fixer on Wednesday laid out a series of damning accusations against the president, presenting evidence of alleged lies and criminal conduct and expressing remorse over his decade of service to a man he described as unstable and racist.

Michael Cohen testified to the House Oversight Committee that Trump directed him to lie about the president’s knowledge of hush-money payments, that Trump was informed about plans to dump Democratic emails during the 2016 presidential campaign, and was kept in the loop about a Trump Tower meeting with a Russian lawyer offering dirt on Hillary Clinton.

The explosive comments from the president's former personal lawyer and fixer at a sharply partisan House hearing contradict Trump’s previous claims and expose Trump and some of his closest advisers to new legal and political trouble, including potentially impeachment, as Democrats used the hearing to draw out evidence of wrongdoing by the president.

Cohen sought redemption by revealing what he says is the true character of the commander-in-chief, and apologizing to lawmakers for lying to them in previous testimony. In stunning daylong testimony, Cohen became the highest-profile witness to testify against a sitting president since John Dean took the stand against Richard Nixon.

“I am ashamed because I know what Mr. Trump is,” Cohen said Wednesday in his opening statement to the House Oversight Committee. “He is a racist, he is a conman, and he is a cheat.”

Perhaps most importantly for the president’s critics, Cohen turned over a tranche of documents to Congress that showed Trump’s personal net worth, Trump’s reimbursements for a hush-money payment, and other pieces of evidence that could endanger the president.

Michael Cohen hearing: Live video, testimony analysis & reaction

tillerson 一早勸過trump 金仔信唔過

Jody Wilson-Raybould says she faced intense political pressure and veiled threats related to the SNC-Lavalin affair, and was warned directly by Prime Minister Justin Trudeau about the negative consequences if the company faced prosecution.

It was a day of high political drama, as the former justice minister and attorney general accused top Liberal government officials of inappropriate, excessive political interference in an independent criminal prosecution, and the opposition parties called for Trudeau's resignation and a public inquiry into the scandal.

Testifying at the Commons justice committee Wednesday, Wilson-Raybould said she was contacted by 11 officials in the Prime Minister's Office, the Privy Council Office and Finance Minister Bill Morneau's office while she was justice minister and attorney general about the Quebec-based engineering and construction company. SNC-Lavalin was facing corruption charges for contracts in Libya and was lobbying for a remediation agreement as an alternative to criminal prosecution.

"For a period of four months from September to December 2018, I experienced a consistent and sustained effort by many people within the government to seek to politically interfere in the exercise of prosecutorial discretion in my role as the attorney general of Canada in an inappropriate effort to secure a Deferred Prosecution Agreement (DPA) with SNC-Lavalin."

Wilson-Raybould said she was "hounded" by various officials through phone calls, meetings and text messages.

Abhinandan: Pakistan 'to free Indian pilot on Friday'

Pakistan will release a captured Indian pilot as a "peace gesture" on Friday, Prime Minister Imran Khan has said.

Mr Khan revealed the decision in parliament after a speech in which he said Pakistan was focused on de-escalation.

Pakistan shot down the pilot's jet on Wednesday, as tensions rose with India over the disputed region of Kashmir.

The capture of Abhinandan Varthaman was a major setback for India. Both sides are under pressure to calm tensions.

India struck targets in Pakistan on Tuesday after a deadly militant attack on its security forces earlier this month that it blamed on its neighbour.

Pakistan said it had no choice but to retaliate with air strikes on Wednesday, which led to a dogfight and the Indian fighter jet being shot down in Pakistan-administered Kashmir.

Trump-Kim summit breaks down after North Korea demands end to sanctions

A summit between Donald Trump and the North Korean leader Kim Jong-un ended with no agreement after the US refused North Korean demands for sanctions relief, the US president has said.

"It was all about the sanctions," Mr Trump told reporters. "They wanted the sanctions lifted in their entirety and we couldn't do that."

The pair had been expected to announce progress on denuclearisation.

"Sometimes you have to walk and this was one of those times," Mr Trump said.

Speaking at a news conference after the summit, in the Vietnamese capital of Hanoi, Mr Trump said no plans had been made for a third summit.

The original White House programme for the day had planned for a "joint agreement signing ceremony" as well as a working lunch for the two leaders, but expectations were abruptly dashed with the cancellation of both.

According to Mr Trump, Mr Kim made a significant offer - to dismantle all of the Yongbyon complex, the research and production facility at the heart of North Korea's nuclear programme. But in return Mr Kim wanted all sanctions on North Korea lifted, something the US was not prepared to offer.

Trump: U.S. 'walked away' from North Korea demands for sanctions relief

Feb. 28 (UPI) -- The second U.S.-North Korea summit ended abruptly on Thursday afternoon after the two sides failed to reach an agreement on sanctions and nuclear dismantlement, according to President Donald Trump.

Trump, who appeared exhausted after hours of meetings with North Korean leader Kim Jong Un that began Wednesday evening, said the United States walked away from signing its next joint agreement over Pyongyang's demands on sanctions relief.

"They wanted sanctions lifted in their entirety," Trump said. "We couldn't do that."

The breakdown in bilateral negotiations came as a surprise. A few hours earlier, Trump and Kim had struck a positive tone of mutual optimism. The North Korean leader even took a question from the White House press pool, an unprecedented move that came as Trump assured there would be "no rush" to denuclearize North Korea.

Trump did not change his assessment of Kim, whom he has called his "friend."

"We'll end up good friends," Trump said, adding North Korea has "tremendous potential" and some of the "most beautiful shorelines in the world."

The president also said the North Koreans were "willing to give us areas" for weapons disclosure, but "not the ones we wanted."

Trump confirmed the two sides "absolutely" discussed the Yongbyon nuclear facility, a production base for plutonium.

"But [Kim] wanted the sanctions off first," Trump said, adding the North Koreans were "surprised we know...about [a] second uranium enrichment plant."

Even the dismantlement of Yongbyon "still leaves warheads and weapons systems," Trump said.

U.S. Secretary of State Mike Pompeo, who took to the podium at intervals, said the two sides "made real progress."

"Unfortunately we did not get all the way," he said.

During his press conference following the breakdown of talks, Trump also said his former attorney Michael Cohen's testimony before the House Oversight Committee in Washington was a "fake hearing."

Cohen told the committee his ex-boss is a "racist," a "con man" and a "cheat."

"Having a fake hearing like that, having it in the middle of this important summit was a terrible thing. They could have made it two days later," Trump said.

Trump said Kim promised no nuclear or missile testing despite the lack of agreement.

"We just like each other," he said.

話說有無人留意implant files單嘢
其實都幾耐，不過一直有update

Implant Files: An Introduction

Patients around the world have become unwitting test subjects for new medical technology. Often following the trusted advice of their doctors, they have been injured, maimed and killed by poorly-tested implants.

Everything You Need to Know About the Implant Files

btw溫故知新
睇下Trump身邊啲advisor點樣用離岸避稅天堂做生意

Explore The Influencers: Donald Trump’s allies in the Paradise Papers

U.S. President Donald Trump vowed to fight the power of global elites and told voters he would put "America First." But surrounding Trump are a number of close associates who have used offshore tax havens to conduct business. Scroll through their offshore stories

This visualization, produced with support from the Pulitzer Center on Crisis Reporting, is part of the Paradise Papers investigation by the International Consortium of Investigative Journalists, Süddeutsche Zeitung and more than 90 media partners.

About
The Paradise Papers is a global investigation based on 13.4 million leaked files from leading offshore law firm Appleby, trust company Asiaciti, and from company registries in 19 secrecy jurisdictions. The files reveal the offshore activities of some of the world’s most powerful people and companies.

There is nothing illegal about doing business offshore, but the offshore industry’s role in allowing tax avoidance and financial secrecy has generated significant public interest. Each of the Influencers featured in this interactive have appeared in the leaked files, either personally or through a company he headed. Information included in this interactive comes from inside the Paradise Papers files, as well as from reporting and research by ICIJ's journalists and partners.

NBC=fake news
減咁多稅都過唔到3% GDP growth, 無可能

beto 2020 出嚟選喎

Lm

唔意外
不過根據梁啟智預測

Trump-Kim summit: North Korea says it will not change stance

North Korea's foreign minister says Pyongyang's position will not change even if the US seeks further talks.

Ri Yong Ho was speaking after a summit in Vietnam between US President Donald Trump and North Korean leader Kim Jong-un ended without agreement.

Mr Trump said the US had refused demands for all sanctions to be lifted.

But at a late-night news conference, Mr Ri insisted the North had only asked for partial sanctions relief, not a complete lifting.

He said his country had made "realistic" proposals including the complete decommissioning of the Yongbyon nuclear research centre, under the watch of US observers.

"This proposal was the biggest denuclearisation measure we could take at the present stage when taking into consideration the current level of confidence between the DPRK [North Korea] and the United States," he said.

In return, Mr Ri said, the North had wanted only partial lifting of sanctions "that hamper the civilian economy and the livelihood of our people".

Benjamin Netanyahu: Israel PM faces corruption charges

Israel's attorney general intends to indict Prime Minister Benjamin Netanyahu on corruption charges.

Mr Netanyahu faces possible charges of bribery, fraud and breach of trust in connection with three cases.

The prime minister is alleged to have accepted gifts from wealthy businessmen and dispensed favours to try to get more positive press coverage.

Mr Netanyahu, who faces an election, said in a TV address that the case would "collapse like a house of cards".

In a defiant broadcast, he repeated his assertion that he is the victim of a left-wing "witch-hunt" intended to topple him ahead of the closely contested election on 9 April.

A final hearing, probably after the election, will determine whether the charges go forward. The prime minister will have an opportunity to make his case then.

SNC-Lavalin: Trudeau denies wrongdoing in corruption case

Canadian Prime Minister Justin Trudeau has denied wrongdoing after he tried to shield one of the country's biggest firms from a corruption trial.

Mr Trudeau said any lobbying by him or his inner circle for engineering giant SNC-Lavalin was done to protect jobs.

In explosive testimony, ex-Justice Minister Jody Wilson-Raybould said she faced "sustained" pressure to abandon prosecution of the Quebec-based firm.

Opposition Conservatives are calling on the Liberal PM to resign.

They are also demanding a public inquiry following Ms Wilson-Raybould's testimony on Wednesday before the Commons justice committee in Ottawa.

Speaking to reporters on Thursday morning, Mr Trudeau said he disagreed with his former justice minister's "characterisation" of events and maintained his staff followed the rules.

The prime minster said he had full confidence in an inquiry by a parliamentary justice committee into the affair and in an investigation by the federal ethics commissioner, and would "participate fully" in that process.

Opposition parties have been ramping up pressure on the prime minister and the Conservatives have said the Royal Canadian Mounted Police must immediately open an investigation.

UN會唔會畀人話係anti-semite㗎（講笑）

Israel security forces may be guilty of war crimes over killings of Palestinians in Gaza, UN says

Israeli security forces may have committed war crimes in their crackdown on Palestinian protests last year that left nearly 200 dead, the United Nations has said.

“The Israeli security forces killed and maimed Palestinian demonstrators who did not pose an imminent threat of death or serious injury to others when they were shot, nor were they directly participating in hostilities,” an inquiry by the UN Human Rights Council (UNHRC) found.

Some 189 Palestinians were killed and more than 6,100 wounded during clashes in Gaza in 2018.

Protesters used the demonstrations to call for the easing of an Israeli blockade of the territory and recognition of the right of Palestinian refugees there to return to homes in Israel.

Santiago Canton, chair of the UN commission of inquiry into the protests, said it had “reasonable grounds to believe” that Israeli soldiers “committed violations of international human rights and humanitarian law”.

He added: “Some of those violations may constitute war crimes or crimes against humanity, and must be immediately investigated by Israel.”

Israel, which claimed the protests were used to mask “terror activities” by Palestinian armed groups, dismissed the report and branded the UNHRC as a “theatre of the absurd”.

The country’s acting foreign minister, Israel Katz, said the UN had “produced another hostile, mendacious and slanted report against the State of Israel”.

However the commission said Israeli authorities ignored repeated requests for information and access to both Israel and Gaza.

The investigation focused specifically on demonstrations in the Gaza Strip – referred to as the Great March of Return – which began on 30 March last year.

It found that of the 189 Palestinian deaths, 183 were attributable to Israeli Security Forces.

Israel shoots dead two Palestinian teenagers on Gaza border
Thirty-five of these fatalities were said to be children, three were clearly marked paramedics and two were clearly marked journalists.

While those injured by live ammunition numbered 6,106, the commission said a further 3,098 were wounded by bullet fragmentation, rubber-coated metal bullets or by hits from teargas canisters.

The commission said it had reasonable grounds to believe that Israeli snipers shot at journalists, health workers, children and persons with disabilities despite knowing they were clearly recognisable as not being directly involved in the protest.

But it also blamed Hamas for encouraging or defending use of “indiscriminate incendiary kites and balloons, causing fear among civilians and significant damage to property in southern Israel”.

Israel has consistently defended its use of force as a means of self-defence, pointing to rocket attacks on its citizens in towns close to the Gaza border.

Yet despite some acts of significant violence and Israeli claims of terrorism, the commission found that the demonstrations were civilian in nature and did not constitute military campaigns.

Toddler dies from wounds in Gaza as Israeli baby killed after shooting
“The onus is now on Israel to investigate every protest-related killing and injury, promptly, impartially and independently in accordance with international standards, to determine whether war crimes or crimes against humanity were committed, with a view to holding accountable those found responsible,” Mr Canton said.

“We also urge the organisers, the demonstrators, and the de facto authorities in Gaza, to ensure that the Great March of Return is entirely peaceful, as it is intended to be.”

Michelle Bachelet, the UN high commissioner for human rights, should share the findings with the International Criminal Court, investigators said.

The Hague-based court opened a preliminary investigation into allegations of Israeli human rights abuses on Palestinian territory in 2015.

The new UN report’s findings were based on interviews with more than 300 victims and witnesses and 8,000 pieces of evidence, including drone footage.

The Gaza Strip is home to two million Palestinians, the majority of them stateless descendants of people who fled or were driven out of Israel on its founding in 1948.

We’ll tell you what’s true. You can form your own view.

At The Independent, no one tells us what to write. That’s why, in an era of political lies and Brexit bias, more readers are turning to an independent source. Subscribe from just 15p a day for extra exclusives, events and ebooks – all with no ads.

No Justification for Israel to Shoot Protesters with Live Ammunition

點解開會前好似無基本共識咁, 一邊叫全面廢核, 另一邊叫全面撤裁唔係好正常咩

Senators propose bill to let thousands of Venezuelans remain in U.S.

WASHINGTON (Reuters) - Republican and Democratic U.S. senators proposed legislation on Thursday that would let an estimated 72,000 Venezuelans remain in the United States after fleeing chaos in their country.

Republican Marco Rubio and Democrat Bob Menendez introduced the legislation along with Democrats Dick Durbin, Patrick Leahy and Cory Booker. It would immediately grant “Temporary Protected Status” to allow Venezuelans who passed security checks to remain in the United States for 18 months.

There was no immediate indication of whether the Senate’s Republican leaders would allow the measure to come up for a vote. The bill’s backers hope that continued uncertainty in Venezuela and President Donald Trump’s support for the opposition movement seeking to oust socialist President Nicolas Maduro will ease any resistance.

Trump has generally been an immigration skeptic, and his administration has pushed to end TPS status for other immigrant groups, including Salvadorans, Hondurans and Haitians.

The White House did not immediately respond to a request for comment.

The International Rescue Committee, which urged the Trump administration to provide the TPS designation for Venezuelans earlier this week, has estimated that there are 72,000 Venezuelans currently in the United States who would be allowed to remain and work under the program.

The humanitarian nongovernmental organization has said that more than 3.4 million Venezuelans have left their country since 2015 as its economic crisis has deepened, and estimated that more than 5 million will be displaced by this time next year.

Similar legislation has been introduced in the House of Representatives by Republican Mario Diaz-Balart and Democrat Darren Soto.

Trump: Michael Cohen committed perjury 'on a scale not seen before'

March 1 (UPI) -- President Donald Trump blasted his former attorney Michael Cohen Friday, saying he lied to House investigators in dramatic testimony this week.

Wednesday, Cohen called the president a "racist" a "con man" and a "cheat" before the House oversight committee. He detailed Trump's dealings with Russia, his attitudes toward black persons and the "intoxicating" feeling he had just being around Trump.

Trump lightly acknowledged the testimony from Vietnam, where he met with North Korean leader Kim Jong Un, but gave a much fuller rejoinder Friday.

"Michael Cohen's book manuscript shows that he committed perjury on a scale not seen before," Trump wrote on Twitter. "He must have forgotten about his book when he testified. What does Hillary Clinton's lawyer, Lanny Davis, say about this one. Is he being paid by Crooked Hillary. User her lawyer?"

Trump called on Congress to demand a transcript of Cohen's unpublished book.

"Your heads will spin when you see the lies, misrepresentations and contradictions against his Thursday testimony," another tweet said. "Like a different person! He is totally discredited!"

The president went on.

"Oh I see! Now that the 2 year Russian Collusion case has fallen apart, there was no Collusion except bye Crooked Hillary and the Democrats, they say, 'gee, I have an idea, let's look at Trump's finances and every deal he has ever done. Let's follow discredited Michael Cohen and the fraudulent and dishonest statements he made on Wednesday.

"No way, it's time to stop this corrupt and illegally brought Witch Hunt. Time to start looking at the other side where real crimes were committed. Republicans have been abused long enough. Must end now!"

Cohen also told lawmakers Wednesday it might not be a pretty transition if Trump loses re-election in 2020.

"Given my experience working for Mr. Trump, I fear that if he loses the election in 2020 that there will never be a peaceful transition of power," he said. "And this is why I agreed to appear before you today."

Thursday, Cohen concluded three days of congressional testimony, two of which were closed to the public. He will return to the House intelligence committee March 6 for more questioning. Russian-born business associate Felix Sater will have a public hearing March 14, when he will likely answer questions about the shelved project to build a Trump Tower in Moscow.

Intelligence committee chairman Rep. Adam Schiff said the panel has more questions. With Sater, the intelligence committee "is going to try to do as much as we can in the open," Schiff said.

Schiff said a transcript of Cohen's closed-door testimony could be released after a Justice Department review. He said no questions went unanswered Thursday, adding that Cohen was "fully cooperative."

"This has obviously been an excruciating time for him," Schiff said. "We are very grateful that he was as forthcoming as he was."

Cohen pleaded guilty in New York in August to tax evasion, making false bank statements and making illegal campaign contributions for paying hush money to two women who allegedly had affairs with Trump. Cohen also pleaded guilty to lying to Congress about the Moscow skyscraper negotiations.

A veteran IRS employee was indicted Thursday on charges that he leaked banking records to the attorney for adult film star Stormy Daniels in May. John C. Fry, 54, faces charges of unauthorized disclosure, misuse of a computer and illegal use of a Social Security number. He was released from federal court in San Francisco on $50,000 bond.

Fry combed through IRS databases for dirt on Cohen and eventually found some suspicious transactions, officials said. He faces up to 15 years in prison and a $750,000 fine if convicted on all counts.

Israel’s Netanyahu To be Indicted for Corruption

Israeli authorities announced on Thursday they will indict Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu on bribery, fraud and breach of trust charges but Netanyahu labeled the move an opposition scheme intended to force him out of the running in the upcoming election.

“Citizens of Israel, this entire tower of this cards will collapse,” Netanyahu tweeted, referring to the charges. He accompanied it with footage from his televised response on Israeli TV after the Attorney General announced the forthcoming indictment.

With the Israeli elections scheduled for April 9, leaving 39 days until voters take to the ballots, charges are not likely to be laid until after the election as there will need to be a hearing first.

Netanyahu denied the allegations, at a press conference, calling the affair a witch-hunt by an opposition which “understands that they will not beat me at the ballot box.”

Attorney General Avichai Mandelblit has been pressured into issuing the indictment despite no evidence, he said, repeating that he was “4,000%" sure the indictment would fail – presumably referring to one of the accusations against him, dubbed ‘Case 4000.’

The announcement of the indictment came after two years of investigations into the three separate corruption allegations. Case 1000, concerns alleged unreported gifts worth a total of 1 million shekels (US$275,690), including cigars, champagne, and jewelry. According to CNN, police and investigators say Netanyahu tried to thank his donors with tax breaks. This is to be charged as a breach of trust.

Case 2000 concerns alleged negotiations between Netanyahu and the owner of one of Israel's largest newspapers, Arnon Mozes. Investigators found that Netanyahu offered to limit the circulation of the paper’s largest rival (owned by a donor to Netanyahu’s party) in exchange for more favorable coverage. This will constitute the bribery charge.

In Case 4000, the charges include both bribery and breach of trust. Investigators claim Netanyahu assisted Bezeq Telecom Israel, the country’s leading telecommunications company, in a merger attempt in exchange for more favorable news coverage on the company’s news website Walla. Bezeq’s primary shareholder is his friend.

Leader of opposition party Blue and White, Benny Gantz, responded to Netanyahu's allegations, saying he should step down and conduct his legal battle as a private citizen, according to The Times of Israel. Days prior to the Attorney General’s announcement, the Washington Post reported that Gantz was surging in the polls though Netanyahu remained in the lead.

Netanyahu expressed gratitude for the support of US President Donald Trump, who said “I don’t know about his difficulties” but that Netanyahu had “done a great job as PM: he’s tough, he’s smart, he’s strong.” Trump added that Israel’s military buys a lot of equipment from the USA.

Al Jazeera reports that he does not intend to step down even if indicted.

Abhinandan: Captured Indian pilot handed back by Pakistan

Pakistan has freed an Indian fighter pilot captured after his plane was shot down in Pakistan-administered Kashmir.

Wing Commander Abhinandan Varthaman was handed over to Indian officials on Friday at the only legal border crossing with Pakistan.

Minutes earlier, the pilot said on Pakistani TV that he was "very impressed" by the Pakistan army.

On Thursday Pakistan's Prime Minister Imran Khan said the pilot's release was a "peace gesture" to India.

India and Pakistan - both nuclear powers - claim all of Kashmir, but each controls only parts of it.

The pilot is being hailed as a hero in India, with fireworks being set off in the capital Delhi.

Meng Wanzhou: Huawei chief executive can be extradited, Canada says

Canada has said it will allow the US extradition case against Huawei's chief executive to move forward, but the court must make a final decision.

The US wants Meng Wanzhou, Huawei chief financial officer, to stand trial on charges including fraud linked to the alleged violation of sanctions on Iran.

Ms Meng was arrested in Canada in December at the behest of the US.

The high-profile detention had soured relations between China and the US and Canada.

The charges include bank fraud, obstruction of justice and theft of technology. Huawei and Ms Meng have both denied all the allegations.

Canada's justice department had until Friday to decide whether or not the extradition case will proceed in Canadian courts.

That decision is based on whether the request complied with the requirements of the US-Canada extradition treaty, and could not be refused if so.

US authorities filed almost two dozen charges against Huawei, the world's second largest smartphone maker, and Ms Meng in January, along with a formal request for her extradition.

BN搶返席都好嘅，如果唔係希望聯盟獨大只會變第二個umno

唔好比伊斯蘭黨就得

Kashmir: at least eight killed as India-Pakistan hostilities resume

Indian and Pakistani soldiers have targeted each other’s posts and villages along their volatile frontier in disputed Kashmir, killing at least six civilians and two Pakistani troops, officials said.

Tensions have been running high since Indian aircraft crossed into Pakistan on Tuesday, carrying out what India called a pre-emptive strike against militants blamed for a 14 February suicide bombing in Indian-controlled Kashmir that killed 40 Indian troops. Pakistan retaliated, shooting down a fighter jet on Wednesday and detaining its pilot, who was returned to India on Friday in a peace gesture.

Indian police said two siblings and their mother were killed in Indian-controlled Kashmir. The three died after a shell fired by Pakistani soldiers hit their home in the Poonch region near the Line of Control. The children’s father was critically wounded.

In Pakistan-controlled Kashmir, government official Umar Azam said Indian troops with heavy weapons “indiscriminately targeted border villagers” along the Line of Control, killing a boy and wounding three other people. He said several homes were destroyed by Indian shelling.

Following a lull of a few hours, shelling and firing of small arms resumed on Saturday. A Pakistani military statement said two civilians were killed and two others wounded in the fresh fighting. The Indian army said Pakistani troops attacked Indian posts at several places along the militarised line.

Palestinians' U.S. consulate to merge with Israeli embassy Monday

March 3 (UPI) -- The U.S. Consulate in Jerusalem, the government's de facto representative office to the Palestinian Authority, is set to merge with the new embassy to Israel on Monday.

Since the mid-1990s, the consulate in West Jerusalem dealt directly with the Palestinian leadership and the embassy, which moved from Tel Aviv to Jerusalem, worked closely with Israel.

The diplomatic mission, which was first established in 1844, will be downgraded to a Palestinian Affairs Unit with the change expected to go into effect Monday, The Jerusalem Post reported.

All the Palestinian Authority affairs will become under the supervision of Ambassador David Friedman, a well-known supporter of Israeli West Bank settler movement settlements.

Consul General Karen Sasahara -- the unofficial ambassador to the Palestinians -- won't be replaced and will depart Jerusalem.

Secretary of State Mike Pompeo announced the move in October as a way to "improve the efficiency and effectiveness of our operations."

"We will continue to conduct a full range of reporting, outreach, and programming in the West Bank and Gaza as well as with Palestinians in Jerusalem through a new Palestinian Affairs Unit inside U.S. Embassy Jerusalem," Pompeo said. "That unit will operate from our Agron Road site in Jerusalem."

Since 1912, the consulate had been housed in three-story mansion with arched windows and bougainvillea-covered walls.

For several decades it has served Palestinian residents, including those with American citizenship.

It also was where the unofficial envoy to the Palestinians lived and hosted Palestinian guests. It will be used to host events and possibly as a residence, NPR reported.

Last May, the U.S. moved its embassy from Tel Aviv to Jerusalem, a city in which Israel and the Palestinians have claims. A consulate facility was converted into a full-fledged embassy.

Palestinian authorities in response cut off ties with U.S. officials. The United State then closed the Palestinians' diplomatic office in Washington and cut hundreds of millions of dollars in humanitarian and development aid for Palestinians.

Palestinians are opposed the diplomatic change.

"The Trump administration is intent on leaving no room for doubt about its hostility towards the Palestinian people and their inalienable rights as well as its abject disregard for international law and its obligations under the law," Dr. Hanan Ashrawi said in a statement obtained by UPI on behalf of the PLO Executive Committee. "Merging the U.S. Consulate in Jerusalem with the U.S. embassy to Israel, which is now illegally located in Jerusalem, is not an administrative decision. It is an act of political assault on Palestinian rights and identity and a negation of the consulate's historic status and function, dating back nearly 200 years."

Ashrawi added "the policies of the U.S. administration against Palestine and Palestinian rights constitute a threat to international peace security and undermine the standing of the international order."

She urged "all responsible states and actors to rise to the serious challenge posed by these policies," which he described as "a global responsibility."

Palestinian Foreign Minister Riad Maliki also blasted new U.S. policies.

"The U.S. administration had a choice to build constructive relations with the Palestinian people and leadership. Instead, it chose bullying and arrogance," Maliki said in a statement.

Israel's Foreign Ministry declined to comment on the consulate closure.

Former U.S. envoys see benefits and problems with the change.

There were "gross inefficiencies and convoluted lines of authority" with the consulate general and embassy working separately, said Scott Lasensky, former adviser to the U.S. ambassador to Israel under the Obama administration. But the merger "will be widely perceived as a dismantling of previous U.S. policies that positioned Washington as the lead peace broker and advocate for a two-state solution."

"I would have no objections for the U.S. to have a consulate in Ramallah, for instance, for the Palestinians," Zalman Shoval, a former Israeli ambassador to the U.S., referring to the West Bank city where the Palestinian Authority is headquartered. "But to have a separate consulate in another part of Jerusalem creates a certain fact of splitting Jerusalem into two parts, something which Israel is opposed to."

Jerusalem was united under Israeli rule after the Six-Day War in 1967.

In 1980, the Israeli government annexed all areas of the city over the pre-1967 lines into sovereign Israel.

Rand Paul to oppose Trump on national emergency

Sen. Rand Paul will vote to disapprove of President Donald Trump’s national emergency declaration to secure billions for his border wall, clinching a bipartisan majority in opposition of the president’s move.

“I can’t vote to give the president the power to spend money that hasn’t been appropriated by Congress,” Paul (R-Ky.) said at an event in Kentucky on Saturday, according to the Bowling Green Daily News. “We may want more money for border security, but Congress didn’t authorize it. If we take away those checks and balances, it’s a dangerous thing.”

Paul becomes the fourth Republican senator to pledge to vote for the disapproval resolution when it comes up for a vote in the Senate this month, meaning the resolution will pass if Trump doesn’t withdraw the emergency. The House passed the resolution on Tuesday, with 13 Republicans siding with Democrats. Trump has vowed to veto the resolution, which would be the first of his presidency. Both the House and Senate lack the votes to override the veto.

Republican Sens. Susan Collins of Maine, Lisa Murkowski of Alaska and Thom Tillis of North Carolina also support the disapproval resolution.

Donald Trump asks China to lift all US agricultural tariffs

US President Donald Trump has asked China to "immediately" lift all tariffs on US agricultural products.

In a tweet, the president said he made the request because "we are moving along nicely with Trade discussions".

Mr Trump has delayed tariffs scheduled for 1 March on Chinese goods due to progress in talks.

He has long complained about the country's trading practices, and has imposed tariffs totalling more than $250bn (£189bn) on Chinese goods.

China has responded in kind, placing tariffs on $110bn of US products and accusing the US of starting "the largest trade war in economic history".

Algeria protests: President confirms fresh poll bid despite rallies

Algeria's veteran President Abdelaziz Bouteflika has defied protesters by confirming he will run again - but says he will not serve a full term.

In a letter he said if he won April's vote he would oversee a national dialogue leading to fresh elections that he would not contest.

His decision to seek a fifth term in office sparked nationwide protests.

Mr Bouteflika, 82, has rarely been seen in public since suffering a stroke in 2013.

Sunday saw new protests as a midnight deadline loomed for candidates to register. By nightfall young people were again marching in the capital Algiers despite the president's offer.

Mr Bouteflika's campaign manager submitted papers on behalf of the ailing president, who is undergoing medical treatment in Switzerland.

The electoral commission has said candidates need to submit them in person, but the Constitutional Council ruled that he did not have to be physically present.

The proposal came in the form of a letter to the Algerian people read out on state television.

Should he be re-elected. Mr Bouteflika said he would hold an "inclusive national conference" followed by a vote to determine the next president.

He said he would not run again and acknowledged the protests that have rocked Algeria.

Huawei's Meng Wanzhou sues Canada authorities over arrest

The chief financial officer of China's tech giant Huawei is suing Canada over her arrest at Vancouver airport last year at the request of the US.

Meng Wanzhou was detained in December on suspicion of fraud and breaching US sanctions on Iran.

US authorities are seeking to extradite the Chinese national.

But Ms Meng has now filed a civil claim against Canada's government, border agency and police for "serious breaches" of her civil rights.

China has attacked her arrest and the extradition process as a "political incident".

Ms Meng denies all the charges against her.

The claim - filed in British Columbia's Supreme Court on Friday - seeks damages against the Royal Canadian Mounted Police (RCMP), Canadian Border Services Agency (CBSA) and the federal government for allegedly breaching her civil rights.

Ms Meng says CBSA officers held, searched and questioned her at the airport under false pretences before she was arrested by the RCMP.

Estonia election: opposition Reform party wins but far-right support doubles

Estonia’s opposition liberal Reform party won Sunday’s general election, outpacing centre-left prime minister Juri Ratas’s party and a surging far-right that was buoyed by a backlash from mostly rural voters.

Led by former MEP Kaja Kallas, Reform garnered 28.8% of the vote, well ahead of Ratas’s Centre party on 23%. The far-right EKRE more than doubled its previous election score, at 17.8%, according to the full results posted on Estonia’s official state elections website.

Turnout was 63.1% of eligible voters, the state election commission said.

Two other parties that govern in coalition with Ratas, the Social Democrats and conservative Isamaa, took 9.8% and 11.4% of the vote respectively. Both could team up with Reform for a 56-seat majority in the 101-member parliament or, arch-rivals Reform and Centre could govern together as they have done in the past, holding a combined 60 seats.

“Now the real work begins to put together the government and start running the country with common sense,” Kallas told public broadcaster ETV/ERR.

Insisting that the “EKRE is not a choice for us”, Kallas said Reform would “keep all coalition options on the table”, adding that her party has “strong differences with Centre in three areas: taxation, citizenship, and education”.

Brexit bribe? UK PM May unveils $2.1 billion fund for Brexit-backing towns

LONDON (Reuters) - British Prime Minister Theresa May will on Monday set out plans for a 1.6 billion pound ($2.11 billion) fund to help to boost economic growth in Brexit-supporting communities with ministers denying it was a bribe to win support for her EU exit deal.

The “Stronger Towns Fund”, details of which appeared in newspapers last month, is seen by many as part of May’s efforts to win support for her Brexit deal from opposition Labour lawmakers who represent areas, particularly in northern England that voted strongly in favor of leaving the European Union.

Britain is due to leave the bloc at the end of the month and May, whose exit deal with Brussels was rejected by a large majority of lawmakers in January, has promised parliament will get to vote on a revised deal by March 12.

The government said the fund would be targeted at places that had not shared fairly in the country’s prosperity and would be used to create new jobs, help to train people and boost economic activity.

“Communities across the country voted for Brexit as an expression of their desire to see change; that must be a change for the better, with more opportunity and greater control,” May said in a statement.

“These towns have a glorious heritage, huge potential and, with the right help, a bright future ahead of them.”

The opposition Labour Party’s finance spokesman, John McDonnell, said the fund was “Brexit bribery”.

“This towns fund smacks of desperation from a government reduced to bribing Members of Parliament to vote for their damaging flagship Brexit legislation,” he said in a statement.

However, Communities Secretary James Brokenshire said the money was not linked to support for the withdrawal agreement.

“This is funding is there regardless of the outcome,” he told BBC radio when asked if the money was a bribe. Obviously we want to see a deal happening. But no, there is no conditionality in that sense.”

One billion pounds has already been allocated, with more than half going to towns across the north of England. A further 600 million pounds will be available for communities around the country to bid for, the government said.

Critics said that the fund, when divided between a large of areas, would not provide individual towns with that much money, nor make up for what they had lost as a result of government cuts in recent years.

Brokenshire did not say how many towns would benefit but said the money could be “transformative”.

“It can make that difference on creating the jobs, actually putting the skills in place and changing people’s lives in a modern positive economy,” he said.

($1 = 0.7572 pounds)

(+1)
John Hickenlooper, who served two terms as governor of Colorado, announced Monday that he is running for president, touting his accomplishments in a state that moved to the left during his time in office.

As governor, Hickenlooper presided over steady economic growth, the legalization of marijuana — which he initially opposed — and a surge that put Democrats in full control of a once-conservative state.

“I’m running for president because we need dreamers in Washington, but we also need to get things done,” Hickenlooper says in a video announcing his candidacy. “I’ve proven again and again I can bring people together to produce the progressive change Washington has failed to deliver.”

Aides said Hickenlooper plans a kickoff rally in Denver on Thursday before heading to Iowa, the first presidential nominating state, this weekend.

如果rubio, romney, mike lee, wicker 同gardner 跳埋船就有56票，不過都係等veto

已經有51票，不過一定冇六十

veto-proof 要2/3 即係66票？

話時話People's vote 係commons夠哂票，Corbyn 等咩

不過老老實實，如果又就咁leave/remain 比人揀嘅話 brexit 贏多次都唔出奇

唔會掛
但係其實Corbyn佢響brexit呢件事嘅立場係點？
無跟開唔太清楚

China accuses detained Canadians of spying

China has accused two Canadians of spying, as tensions between the nations grow over the possible extradition of a Huawei executive to the US.

Michael Kovrig, a former diplomat, and Michael Spavor, a businessman, were detained in December after Meng Wanzhou was arrested in Canada on suspicion of fraud and breaching sanctions on Iran.

Ms Meng is suing Canada over her arrest, which was made at the request of the US.

China has condemned Ms Meng's arrest.

The diplomatic spat has hurt Canada-China relations, and the arrest of the two Canadians had been seen as Beijing's retaliation for its detention of Ms Meng.

Canada officially launched her extradition process on Friday but the legal process can be lengthy and remains in its early stages.

They were set out for the first time on Monday.

Mr Kovrig, who now works for Brussels-based think tank the International Crisis Group (ICG), "is suspected of spying and stealing national secrets for foreign agents", Chinese state media reported.

It said that Mr Spavor "had provided intelligence to Kovrig and was an important intelligence contact of [his]".

Corbyn係隱性Breixter，如果佢唔係黨魁一定會支持退歐。你睇佢公投時幾hea就知啦

如果唔係有人退黨，佢都唔會支持二次公投

所以Corbyn拖得就拖咁
話說Corbyn係基於啲乜嘢支持brexit

North Carolina sets dates for special election after ballot scheme

【excerpt】

March 4 (UPI) -- The North Carolina State Board of Elections voted unanimously Monday to set dates for a special election to settle the race for the 9th Congressional District after uncovering evidence of an illegal absentee ballot scheme.

Filing for the election will begin March 11, the primary election will be held May 14 and the general election will be held Sept. 10, The Charlotte Observer reported.

If no candidate wins more than 30 percent of the vote, a runoff election will be held Sept. 10 and the general election will be held Nov. 5.

The board's director, Kim Strach, said the dates allow time to provide staff on the ground in Bladen and Robeson counties to help election oversight.

Lawmakers demand documents from White House for Trump investigation

[excerpt]

March 4 (UPI) -- Lawmakers on the House judiciary committee requested documents from the White House on Monday for an investigation into potential obstruction of justice, corruption and abuses of power in the Trump administration.

Judiciary chairman Rep. Jerrold Nadler, D-N.Y., said the committee is demanding documents from more than 60 current and former administration officials, Trump family members and employees of the Trump Organization.

點解自稱重視關注選舉舞弊問題嘅Trump粒聲唔出嘅

67票, 要多過2/3

係喔
你唔提我都差啲唔記得
阿侵唔係成日話民主黨借非法移民舞弊㗎咩

Seven EU Countries Labeled ‘Tax Havens’ in Parliament Report

A committee of the European Parliament has found that seven of the European Union’s own member states — including Ireland, the Netherlands and Luxembourg — behave like tax havens.

Members of the European Parliament from across the political spectrum, including conservatives and socialists, reached their finding after a year-long inquiry, sparked by three International Consortium of Investigative Journalists projects — Luxembourg Leaks, Panama Papers and Paradise Papers.

Reporting by the International Consortium of Investigative Journalists and more than 100 media partners over the past five years used leaked data from accountancy and law firms to show how many of their largest clients — including global corporations such as Apple, GlaxoSmithKline, Nike, Disney, IKEA, Koch Industries, Allergan, Skype and others — secretly built complex operations in some of the EU’s smallest countries. These operations often served little or no commercial purpose other than to create tax avoidance opportunities across the rest of the continent and beyond.

The MEPs found that seven of the EU’s 28 member states — Belgium, Cyprus, Hungary, Ireland, Luxembourg, Malta and The Netherlands — “display traits of a tax haven and facilitate aggressive tax planning.”

These seven countries include some of Europe’s smallest nations, and together they account for less than 9 percent of the EU’s 512 million population. Among them, only Belgium and the Netherlands have populations over 10 million.

Nevertheless, a common appetite for facilitating tax avoidance has propelled some of these EU member states — including Luxembourg and the Netherlands — close to the top of the global per capita rich list, by some measures.

The parliamentary committee’s findings will put pressure on other EU institutions, including the European Commission and EU Council, which have so far refused to acknowledge that any of the EU’s member states are tax havens.

The subject is especially sensitive for European Commission president Jean-Claude Juncker, who, before taking office, served as prime minister of Luxembourg for almost two decades.

During that time, Juncker used controversial, business-friendly tax policies to transform the EU’s second smallest state from a fading steel-based economy into a popular regional hub for multinational businesses.

The extent of the secret tax advantages Juncker’s Luxembourg had offered global firms was revealed in ICIJ’s Lux Leaks investigation in 2014.

Releasing the European Parliament’s report, Petr Ježek, chair of the investigating committee, explained that the seven EU states singled out by the report had been able to act with effective impunity for years because they had the power to block meaningful tax reforms in the EU Council, where tax measures must be agreed unanimously by all member states.

“All the unanimity [requirements] in the Council, of course we can see it is the problem because some member states clearly profit from the uneven and unfair situation,” Ježek said. All MEPs on the committee shared “great concern” over EU countries “lack of political will” to tackle tax avoidance, evasion and financial crime.

As well as addressing tax avoidance, the committee produced a wide range of additional recommendations. One of its proposals was for the Commission to explore the possibility of setting up a dedicated financial police force and an EU-wide anti-money-laundering watchdog.

As for the future direction of international tax reform, the MEPs concluded that a global collaborative process, under the United Nations, should be pursued.

Other recommendations included: the phasing out of so-called “golden passports,” whereby non-EU citizens can acquire citizenship in exchange for large investments locally, and calls for the United States to better assist European tax authorities or face penalties.

The committee said whistleblowers and investigative journalists working in the area of tax avoidance and fraud should be offered better legal protections. The MEPs suggested greater financial rewards be offered to whistleblowers, recommending payouts similar to those on offer in the U.S.

U.S. deploys THAAD missile defense system to Israel

[excerpt]

BERLIN (Reuters) - The U.S. military has deployed its most advanced air and missile defense system to Israel for the first time, U.S. and Israeli military officials said on Monday.

The deployment, which began in March, was intended to test the U.S. military’s ability to rapidly deploy such weapons around the world, said a spokeswoman for U.S. European Command.

Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu welcomed the arrival of the Terminal High Altitude Area Defense (THAAD) system as a sign of the U.S. commitment to Israeli security.

“The American THAAD system is considered among the most advanced systems in the world, and together with our defense systems, we are stronger in dealing with threats, close or distant, emanating from all areas of the Middle East,” he said.

The move comes amid increased tensions between Israel and Iran over Israel’s bombing campaign in Syria and comments in which Iran’s foreign minister said he could not rule out the possibility of military conflict between the two countries.

U.S. attorney general will not recuse himself from Mueller probe

WASHINGTON (Reuters) - U.S. Attorney General William Barr will not recuse himself from overseeing Special Counsel Robert Mueller’s investigation into Russian meddling in the 2016 election and possible links between U.S. President Donald Trump’s campaign and Moscow, a Justice Department spokeswoman said on Monday.

“Following General Barr’s confirmation, senior career ethics officials advised that General Barr should not recuse himself from the special counsel’s investigation. Consistent with that advice, General Barr has decided not to recuse,” Justice Department spokeswoman Kerri Kupec said.

Before his nomination for the attorney general post, Barr wrote a 19-page memo in which he argued that part of Mueller’s investigation into whether Trump had obstructed justice was “fatally flawed.” He shared the memo with Trump’s legal team and the Justice Department.

Later, in Senate confirmation hearings, Barr said he would allow Mueller to finish his inquiry and would make as many of its findings public as he can.. Mueller is widely expected to finish his investigation in the coming weeks.

Former attorney general Jeff Sessions, who Barr had been brought on to replace, had recused himself from overseeing the probe after he failed to disclose at his own confirmation hearing meetings he had held with the Russian ambassador.

Trump constantly publicly ridiculed and berated Sessions over his recusal.

Jane Philpott, one of Justin Trudeau's most trusted ministers, announced today she has resigned from cabinet as the Liberal government's crisis over the SNC-Lavalin affair deepens.

"I must abide by my core values, my ethical responsibilities and constitutional obligations," she said in a written statement.

"There can be a cost to acting on one's principles, but there is a bigger cost to abandoning them."

Trudeau later praised Philpott for her diligent work on crucial government files.

Philpott, the MP for Markham-Stouffville, said she has been considering the events that have shaken the federal government in recent weeks and, after "serious reflection," concluded she must quit.

She said the constitutional convention of cabinet solidarity means ministers are expected to defend all cabinet decisions and other ministers publicly, and must speak in support of the government and its policies.

Trump targets India and Turkey in trade crackdown

The US plans to end preferential trade status for India, under a scheme which allows certain products to enter the US duty-free.

President Donald Trump said India had failed to assure the US it would provide reasonable access to its markets.

India said the US move would have a "minimal economic impact".

The US will also end Turkey's preferential trade status, saying it no longer qualifies.

It is the latest US attempt to counter what it sees as unfair trade practices. Mr Trump has pledged to reduce US trade deficits, and has repeatedly criticised India for high tariffs.

As a result, he directed the US Trade Representative's (USTR) office to remove India from a programme that grants it preferential trade treatment.

Preferential trade treatment for India currently allows $5.6bn (£4.3bn) worth of exports to enter the United States duty free.

In a letter to Congress, the US president said India had "not assured the United States that it will provide equitable and reasonable access to the markets of India".

The changes may not take effect until at least 60 days after the notifications to Congress and the governments of India and Turkey.

Hillary Clinton rules out 2020 presidential run

Hillary Clinton has ruled out a second US presidential run in 2020.

"I'm not running, but I'm going to keep on working and speaking and standing up for what I believe," Mrs Clinton told New York's News 12 TV channel.

As the Democratic candidate in 2016, Mrs Clinton was widely expected to become the first female US president, before a shock defeat by Mr Trump.

Asked by News 12 if she would run again for any public office in future, she said: "I don't think so."

The interview is the first time Mrs Clinton has definitively rebutted speculation that she might take on Mr Trump again in 2020.

Thousands of Algerians take to streets to demand Bouteflika quit

ALGIERS (Reuters) - Thousands of Algerians took part in renewed protests in the capital and other cities on Tuesday, calling on President Abdelaziz Bouteflika to step down and rejecting his offer to not serve a full term after elections in April.

“Game over” read one poster. “System - go away”, said another.

The protests appear to lack leadership and organization in a country still dominated by veterans of the 1954-1962 independence war against France, including Bouteflika.

But the unrest still poses the biggest challenge to the ailing leader and the ruling elite made up of the ruling party, businessmen, the military and security services.

On Tuesday, hundreds of students protested in cities including Constantine, Annaba and Blida.

Brexit: UK in further push for deal with EU

Ministers will resume efforts later to secure legally-binding changes to Theresa May's Brexit deal that might get MPs' backing in a week's time.

Brexit Secretary Stephen Barclay and Attorney General Geoffrey Cox will meet EU officials in Brussels in search of guarantees over the backstop plan to avoid border checks in Ireland.

Mr Cox has dismissed reports he has given up on securing a firm end date to ensure the UK is not stuck.

Separately, Scottish and Welsh politicians are joining forces in an attempt to force the prime minister to change her position on Brexit. For the first time since devolution 20 years ago, they will debate the same motion, at the same time.

Leading Brexiteers are hoping Mr Cox will be able to change his legal advice to satisfy them that the backstop - a controversial plan which will see the UK aligned with EU customs rules until the two sides' future relationship is agreed or alternative arrangements worked out - will not endure indefinitely.

They have set a number of tests for the government's chief law officer and other ministers ahead of next week's votes.

House Democrats open sweeping corruption probe into Trump’s world

A key House committee with the power to impeach President Donald Trump kicked off a sweeping investigation on Monday, demanding documents from the White House and Trump’s namesake company, charity, transition team, inauguration and 2016 campaign, as well as several longtime associates and the president’s two adult sons.

Judiciary Chairman Jerry Nadler (D-N.Y.) opened his much-anticipated probe with letters to 81 people, companies and government entities, seeking a wide range of materials that go to the heart of allegations against the president — including abuses of power, corruption and obstruction of justice.

Trump’s White House, as well as former top aides including chief of staff Reince Priebus, counsel Don McGahn, deputy national security adviser K.T. McFarland, communications director Hope Hicks and press secretary Sean Spicer, must also hand over documents tied to several incidents that have long been seen as central to the federal investigations swirling around the president, his campaign and Russian interference in the 2016 presidential election.

“This is a critical time for our nation,” Nadler wrote to each recipient, all of whom, his staff noted, have already been ensnared in investigations by special counsel Robert Mueller or other federal prosecutors. “President Trump and his administration face wide-ranging allegations of misconduct that strike at the heart of our constitutional order.”

By initiating the wide-ranging demand for documents, the Judiciary Committee signaled it is creating its own insurance policy in the event that all of Mueller’s findings are not made public and it finds the kinds of evidence that would be grounds for removing Trump from office. Public hearings and closed-door interviews based off the materials will begin in a matter of weeks, a senior Democratic committee lawyer said.

The list of letter recipients reads like a who’s who of people in and around the president’s orbit — notably all of Trump’s senior 2016 campaign leaders, including Corey Lewandowski, Paul Manafort, Steve Bannon, Jared Kushner and Brad Parscale, the campaign manager for Trump’s 2020 reelection effort.

印度=制衡中國亞洲經濟霸權重要國家
火雞=控制博斯普魯斯海峽同達達尼爾海峽, 制衡俄佬海權重要北約盟友

Venezuela crisis: Maduro vows to defeat 'crazed minority'

Venezuela's President Nicolás Maduro has vowed to defeat a "crazed minority" that wants to remove him from power.

In a challenge to opposition leader Juan Guaidó, he has called for "anti-imperialist marches" on Saturday to coincide with anti-government protests.

Mr Maduro's comments were the first since Mr Guaidó defied him and returned to the country on Monday.

Meeting trade union leaders, Mr Guaidó told public workers to defy management orders and observe a partial strike.

As head of the opposition-led National Assembly, Mr Guaidó proclaimed himself Venezuela's interim president in January after the legislature declared Mr Maduro's re-election last year illegitimate.

Democrats’ demand for Trump’s tax returns expected in about 2 weeks

House Democrats plan to formally demand President Donald Trump’s tax returns in about two weeks, a key lawmaker said Tuesday.

They intend to seek his personal tax returns covering a decade, but will not at this time request his business filings, said Rep. Bill Pascrell (D-N.J.), a senior member of the House Ways and Means Committee.

“We’re almost ready to go,” said Pascrell, who’s led a push among lawmakers to use an arcane law to unmask Trump’s tax returns.

A 1924 law allows the heads of Congress’ tax committees to examine anyone’s confidential tax filings. Lawmakers can also vote to make those returns publicly available, experts say.

“The chairman will be ready in two weeks to send his letter,” Pascrell said. “And I volunteered to deliver it.”

February sees most undocumented migrants at southern border in 12 years

(excerpt)

March 5 (UPI) -- More than 76,103 undocumented migrants crossed into the United States from Mexico last month, Customs and Border Protection said Tuesday, the highest monthly figure for February in 12 years.

The figure represents a 107 percent increase over the number of migrants who either presented themselves to authorities at legal ports of entry or were detained by Border Patrol agents over the same time period in 2018.

In addition to being the highest February figure since 2007, it's the highest monthly figure since Donald Trump was elected president.

Of the undocumented migrants who crossed in February, more than 60 percent were unaccompanied minors or members of a family unit, a more than 300 percent increase over February 2018. The majority are from Guatemala, Honduras and El Salvador.

House Dems postpone vote rebuking Omar amid pressure from left

A vote on a resolution condemning anti-Semitism in response to controversial comments by Rep. Ilhan Omar is set to slip past Wednesday amid intensifying pressure from the left both inside and outside the Democratic Caucus.

Speaker Nancy Pelosi and House Majority Leader Steny Hoyer announced in a closed-door meeting Tuesday that the vote would now likely happen Thursday and be updated to include language rejecting anti-Muslim bias.

“People are working through the draft. Not everyone has seen the draft,” said Caucus Chairman Hakeem Jeffries (D-N.Y.). “I support the notion that we need to respond and we’re figuring out the appropriate way to respond.”

The debate over if — and how — to reprimand Omar for describing pro-Israel advocates’ “allegiance to a foreign country” has exposed sharp divides within the caucus along generational, religious and ideological lines.

The resolution is being taken up after senior Democrats, including some prominent Jewish lawmakers like Reps. Eliot Engel and Nita Lowey of New York, have publicly criticized Omar and demanded she apologize. But an array of prominent liberal allies like Rep. Alexandria Ocasio-Cortez (D-N.Y.) and outside progressive groups have rallied to the Minnesota Democrat's defense.

Bloomberg says he won't run for president in 2020

Billionaire Michael Bloomberg announced Tuesday he would not run for president in a crowded Democratic primary where he had little chance, and instead would focus on helping his party win back the White House and Senate by spending hundreds of millions of dollars.

“I am clear-eyed about the difficulty of winning the Democratic nomination in such a crowded field,” Bloomberg wrote in an op-ed published on his eponymous news organization’s website.

“I’ve come to realize that I’m less interested in talking than doing,” Bloomberg said. “And I have concluded that, for now, the best way for me to help our country is by rolling up my sleeves and continuing to get work done.”

Bloomberg is prepared to spend at least $500 million from his own pocket to deny President Donald Trump a second term, his top political advisor Kevin Sheekey told POLITICO last month, with the intention of running an unprecedented data-heavy campaign designed to operate as a shadow political party for the eventual Democratic nominee.

The effort is already under way, according to Bloomberg advisor Mitch Stewart, who led President Obama’s battleground efforts in 2012. The focus is on registering new voters, persuading already registered voters to support the eventual Democratic nominee and figuring out how to get the Democratic base to the polls.

North Korea rebuilds part of missile site it promised Trump to dismantle

WASHINGTON (Reuters) - North Korea has restored part of a missile launch site it began to dismantle after pledging to do so in a first summit with U.S. President Donald Trump last year, South Korea’s Yonhap News Agency and two U.S. think tanks reported on Tuesday.

Yonhap quoted lawmakers briefed by South Korea’s National Intelligence Service (NIS) as saying that the work was taking place at the Tongchang-ri launch site and involved replacing a roof and a door at the facility.

Satellite images seen by 38 North, a Washington-based North Korea project, showed that structures on the launch pad had been rebuilt sometime between Feb. 16 and March 2, Jenny Town, managing editor at the project and an analyst at the Stimson Center think tank, told Reuters.

The Center for Strategic and International Studies released a report, also citing satellite imagery, that concluded North Korea is “pursuing a rapid rebuilding” at the site.

應承左拆, 無應承唔重起

增加GDP

Hundreds of jihadists surrender in eastern Syria enclave

(excerpt)
DEIR AL-ZOR PROVINCE, Syria (Reuters) - Hundreds of Islamic State militants have surrendered as they left the group’s last enclave in eastern Syria amid more than 6,500 people, mostly civilians, who were evacuated in the last 24 hours, a spokesman for the U.S.-backed Syrian force battling the jihadists said on Tuesday.

Trump dealt blow as US trade deficit jumps

The US trade gap with the rest of the world jumped to a 10-year high of $621bn (£472.5bn) last year, dealing a blow to President Donald Trump's deficit reduction plan.

The trade deficit is the difference between how much goods and services the US imports from other countries and how much it exports.

Reducing the gap is a key plank of Mr Trump's policies.

But in 2018, the US exported fewer goods compared with how much it bought.

Mr Trump claims that the US is being "ripped off" by other nations and wants countries to lower their tariffs on US goods and buy more of them.

However, official data shows that while exports of US goods and services rose by $148.9bn last year, imports jumped by $217.7bn.

It means that the gap is the widest since 2008, when the global financial crisis hit and the US fell into recession.

The deficit in goods and services during December also hit a near 10-year high of $59.8bn.

Exports to the rest of the world fell 1.9% to $205.1bn, while imports rose by 2.1% to $264.9bn.

IS militants 'caught trying to escape' last Syria enclave

About 400 Islamic State militants have been captured trying to escape the last piece of land the group holds in Syria, a US-backed militia says.

A Syrian Democratic Forces commander said the jihadists were caught overnight as they attempted to slip out of Baghuz with the help of smugglers.

Hundreds of others have surrendered and been evacuated from the village with thousands of civilians in recent days.

It comes after US forces and the SDF stepped up their bombardment of Baghuz.

Once the village is taken, the US and its allies are expected to formally declare the end of the "caliphate" proclaimed by IS in 2014.

Last Friday, the SDF said it had launched its final assault on Baghuz, declaring that nothing remained in the village "except for terrorists".

After a weekend of intense air and artillery strikes, the alliance said it had to slow down the offensive "due to a small number of civilians held as human shields".

SDF spokesman Mustafa Bali said about 3,000 people were evacuated on Monday and another 3,500, including 500 militants who surrendered, followed on Tuesday.

其實國債都係問題
我印象中今年又要校高舉債上限

九月就會冇晒錢，又冇得借

The Treasury Department will probably run out of money to pay the nation’s bills by the end of September unless Congress takes action, the Congressional Budget Office said Tuesday, raising a scenario that could cause financial havoc and shake the foundations of the global economy.

The U.S. government has been spending more money than it brings in for years, forcing the Treasury to borrow money by issuing bonds. But Treasury is allowed to issue only so much debt before it bumps up against the “debt ceiling,” a borrowing limit set by Congress.

Congress had previously agreed to suspend that limit until March 2. But when the limit comes back into effect, Treasury will not technically have the authority to borrow additional funds. This scenario has happened numerous times in recent years, and both Republican and Democratic administrations have resorted to what have been dubbed “extraordinary measures” to be able to keep paying the government’s bills — at times for several months after the debt ceiling is reached. But those efforts can keep the bills paid for only so long.

Huawei sues US government over product ban

Huawei has filed a lawsuit against the US government over a ban that restricts federal agencies from using its products.

It said the US failed to provide evidence to support the ban, and the firm also rejected claims it had links to the Chinese government.

The US has restricted the use of Huawei products over national security concerns.

It has also been lobbying allies to shun the Chinese telecoms firm.

Huawei is one of the world's largest telecommunications equipment and services providers.

The lawsuit is part of a wider push by the company in recent months to challenge claims its products pose security risks.

"The US Congress has repeatedly failed to produce any evidence to support its restrictions on Huawei products. We are compelled to take this legal action as a proper and last resort," Huawei Rotating Chairman Guo Ping said in a statement.

Thailand elections: Party that nominated Princess Ubolratana for PM dissolved

Thailand's top court has dissolved an opposition party that nominated the king's sister as its candidate for prime minister.

Thai Raksa Chart is backed by exiled ex-PM Thaksin Shinawatra, who was deposed by a military coup in 2006.

Analysts say dissolving the party will make it harder for Mr Thaksin's supporters to win the national election due later this month.

Thailand is run by the military, which took over in a coup five years ago.

The Constitutional Court, which issued Thursday's ruling, said Princess Ubolratana's nomination threatened the neutrality of the monarchy.

The party's executive board members have been banned from politics for 10 years, and it can no longer contest the election.

"The monarchy is above politics, and to maintain political neutrality, the king, the queen and princesses can never exercise political rights by casting votes," Judge Nakharin Mektrairat said at the end of an extensive ruling.

Brexit: UK urged to submit 'acceptable' backstop remedies

The UK has been urged to submit fresh proposals within the next 48 hours to break the Brexit impasse.

EU officials said they would work non-stop over the weekend if "acceptable" ideas were received by Friday to break the deadlock over the Irish backstop.

The UK has said "reasonable" proposals to satisfy MPs' concerns about being tied to EU rules had already been made.

Chancellor Philip Hammond has warned Brexiteers to vote for the PM's deal or face a delay to Brexit.

The PM is seeking legally-enforceable changes to the backstop - an insurance policy designed to prevent physical checks on the border between Northern Ireland and the Republic of Ireland, but there have been few visible signs of progress.

MPs are due to vote for a second time on the Brexit deal next week. If they reject the deal again, they will get to choose between leaving without a deal or deferring the UK's exit from the EU beyond the scheduled date of 29 March.

Speaking to BBC Radio 4's Today programme, Mr Hammond refused to be drawn on how he would vote if Mrs May's deal is defeated.

Ilhan Omar: US House votes amid anti-Semitism row

The US House of Representatives has voted to condemn "hateful expressions of intolerance" amid a row over anti-Semitism.

Minnesota congresswoman Ilhan Omar has prompted sharp objections recently for frequently criticising Israel and pro-Israel lobbyists in Washington.

Her Democratic party was split over how and whether to censure the freshman lawmaker.

Speaker Nancy Pelosi has denied the resolution was made to rebuke Ms Omar.

"It's not about her. It's about these forms of hatred," Ms Pelosi told reporters, denying suggestions the measure was "policing the speech of our members".

Paul Manafort: Ex-Trump campaign chief jailed for fraud

US President Donald Trump's former campaign manager Paul Manafort has been sentenced to 47 months in prison for tax and bank fraud.

He was convicted last summer of hiding millions of dollars of income from his political consulting in Ukraine.

He is due to be sentenced in another case next week related to his illegal lobbying.

The charges stem from an inquiry into whether the Trump campaign colluded with Russia to win the 2016 election.

US Department of Justice Special Counsel Robert Mueller is thought to be finishing up his 22-month investigation, which has dogged the Trump presidency.

"To say I am humiliated and shamed would be a gross understatement," he added, asking Judge TS Ellis to be "compassionate".

He also said: "I know it is my conduct that brought me here. My life, personally and professionally, is in shambles."

Judge Ellis said he was surprised that Manafort did not "express regret for engaging in wrongful conduct".

But he said the sentencing guidelines cited by prosecutors calling for between 19.5 and 24 years in prison were excessive.

［彭博評論］美國巨大貿易赤字 反映‘America Is Doing Great’

Ex-Trump lawyer Cohen sues Trump Organization to pay $1.9M in bills

March 7 (UPI) -- President Donald Trump's former attorney, Michael Cohen, is suing the Trump Organization, alleging it failed to pay his legal bills.

The suit, which was filed Thursday in the New York State Supreme Court and obtained by CNN, Cohen said the Trump Organization owes him $1.9 million in unpaid legal fees and costs.

Cohen was known as Trump's "fixer" for real estate deals, including shelved plans for a Trump-branded property in Moscow, and hush-money payments to cover up alleged affairs prior to Trump's election as president, the complaint alleges.

The 22-page filing said the Trump Organization agreed to pay his legal bills "in or around July 2017," nearly a year before the April 2018 FBI raid on his home and Park Avenue hotel room, related to Special Counsel Robert Mueller's probe into possible Russian interference in the 2016 presidential election and the Trump campaign's potential role in that effort.

The Trump Organization hasn't paid Cohen's legal fees since May of 2018, a month after the raid, the suit alleges.

He is owed $1.9 million in unpaid legal fees and costs as of Jan. 25, according to the complaint.

Cohen called Trump a "con man" in his testimony last week before the House oversight committee and said he was ashamed of his "misplaced loyalty."

In November, Cohen pleaded guilty to lying to Congress about the timeline of plans to build a Trump Tower in Moscow.

A month later, he was sentenced to three years in prison. He had pleaded guilty earlier to federal charges that included five counts tax evasion and one count each of excessive campaign contribution, unlawful corporate contribution and false statements to a bank.

He is scheduled to begin his prison sentence on May 6.

econ 101: 貿易赤字即係經常帳赤字, 但理論上資本帳會有返相應盈餘, 兩邊會balance

所以只係睇經常帳赤字無乜意思, 特別係美元係世界儲備貨幣, 有時間可以讀下面呢篇, 係n年前一面國會聽證會證詞黎, 將個flow同歷史解得幾淺白清楚

睇完你就會明白, 其實要快速解決貿易逆差好簡單, 美國大蕭條就得

Shamima Begum: IS teenager's baby son has died, SDF confirms

The baby son of Shamima Begum - who fled London to join the Islamic State group - has died, a spokesman for the Syrian Democratic Forces has said.

The group, which runs the camp where the teenager has been living, confirmed the death on Friday.

The baby died of pneumonia, according to a medical certificate. He was less than three weeks old.

A UK government spokesman said the death of any child was "tragic and deeply distressing for the family".

The spokesman said the government had consistently advised against travelling to Syria and would "continue to do whatever we can to prevent people from being drawn into terrorism and travelling to dangerous conflict zones".

A paramedic working for the Kurdish Red Crescent in the camp told the BBC that the baby, called Jarrah, had been suffering from breathing difficulties.

He was taken to a doctor on Thursday morning before being transferred to hospital, along with his mother, but died at 13:30 local time that day, the medical worker added.

Ms Begum has since returned to the camp and her child was buried there yesterday.

Algerians gather in largest protest against Bouteflika

Algerians protesting against the rule of President Abdelaziz Bouteflika have staged huge demonstrations in the capital, Algiers, and other cities.

Riot police fired tear gas to prevent protesters reaching a road leading to the presidential palace, but the rallies were mostly peaceful.

Local reports said nearly 200 people were detained by the security forces.

A wave of unrest began last month after Mr Bouteflika announced he would seek a fifth term in office in April.

The president, who is currently in hospital in Switzerland, has ruled Algeria for 20 years but has rarely been seen in public since he had a stroke in 2013.

He has warned that the protests could plunge the country into "chaos".

In a letter published by Algeria's official APS news agency on Thursday, the 82-year-old leader urged "vigilance" against "domestic and foreign" forces that might infiltrate the demonstrations.

But he also praised the demonstrators for "peacefully expressing their opinions".

China exports saw biggest fall in three years in February

Chinese exports saw the steepest fall in three years in February, adding to worries about growth in the world's second largest economy.

Official data show exports from China plunged 20.7% from a year earlier, as its trade war with the US took a toll.

Imports fell 5.2% and the figures sent Asia stock markets sharply lower.

Economists caution the data for the first two months of the year can be affected by the Lunar New Year holiday.

The fall in exports was far bigger than the 4.8% drop forecast in a Reuters poll of economists.

Imports also saw a sharper than expected fall of 5.2% year-on-year, the data showed.

North Korea 'preparing rocket launch', images suggest

Satellite images of a facility near Pyongyang suggest that North Korea may be preparing to launch a missile or a satellite.

The increase in activity is around a site known as Sanumdong, where North Korea assembled most of its ballistic missiles and rockets.

It comes after reports earlier this week that North Korea's main rocket launch site at Sohae had been rebuilt.

Work to dismantle Sohae began last year but stopped as US talks stalled.

On Friday US President Donald Trump said he would be disappointed if North Korea was to resume weapons testing.

"I would be surprised in a negative way if he did anything that was not per our understanding. But we'll see what happens," he said.

"I would be very disappointed if I saw testing."

Venezuela power cuts: Blackouts continue as protests loom

A widespread power cut affecting much of Venezuela continued throughout Friday ahead of planned protests on Saturday.

President Nicolás Maduro and the US-backed opposition trying to oust him have blamed each other for the outage.

Hospitals struggled to cope and at least one hospital patient died when her respirator stopped working.

The power cuts, which started on Thursday, have been caused by problems at a major hydroelectric plant.

Venezuela depends on its vast hydroelectric infrastructure, rather than its oil reserves, for its domestic electricity supply. But decades of underinvestment has damaged the major dams, and sporadic blackouts are commonplace.

Some parts of Caracas and the rest of the country have had their electricity supply restored and Venezuelans are now bracing themselves for a weekend of pro and anti-government protests.

Thousands protest Russia's 'internet isolation'

Moscow (AFP) - Thousands of people rallied against Russia's increasingly restrictive internet policies Sunday which critics say will eventually lead to "total censorship" and isolate the country from the world.

The rally in Moscow and smaller events in other cities was called after the Russian lower house of parliament backed a bill to stop Russian internet traffic from being routed on foreign servers, in a bid to boost cybersecurity.

Critics say this is the latest attempt to control online content under President Vladimir Putin, with some fearing the country is on track to completely isolate its network, as in North Korea.

Trump expected to ask for $8.6B for wall in budget

President Trump intends to request $8.6 billion for his long-promised wall along the border with Mexico when he submits his 2020 congressional budget on Monday, likely igniting another funding standoff with Congress.

A senior administration official confirmed the figure, which is expected to be used to build or replace roughly 700 miles of barriers along the U.S.-Mexico border.

Reuters reported early Sunday that funding for the wall would pull $5 billion from the Department of Homeland Security budget and $3.6 billion from the military construction budget at the Pentagon.

The budget proposal also would reportedly include $3.6 million in military construction funding to help fund projects affected by the wall.

In addition to wall funding, Trump's proposal calls for the hiring of an additional 2,800 law enforcement and other personnel to reinforce the border and 100 immigration judge teams, Reuters reported.

Trump's proposal will face stiff opposition in the Democrat-held House.

SDF attack Islamic State group's Syria enclave Baghuz

The US-backed Syrian Democratic Forces (SDF) have launched another assault on the Islamic State group's last enclave in Syria.

Head of the SDF media office, Mustafa Bali, tweeted their troops were in "direct violent clashes".

Islamic State militants are centred in the town of Baghuz in eastern Syria.

Once the village is taken, the US and its allies are expected to formally declare the end of the "caliphate" proclaimed by IS in 2014.

After five years of fierce battles, local forces backed by world powers have driven IS out of all but a few hundred square metres near Syria's border with Iraq.

Sunday's attack began at about 18:00 local time (16:00 GMT), with air strikes aimed at weapons stores.

SDF and coalition planes are involved in the assault, and the militant camp is now ablaze.

係咪打算同支那一齊搞內聯網

唔知兩個內聯網可唔可以連埋一齊
如果可以仲叫唔叫「內」聯網

Brexit: EU says it is now up to MPs to decide next steps

The EU has said it is now up to MPs to decide the next steps for Brexit and it remains "committed" to agreeing a deal in time for the UK to leave this month.

Officials said they had offered fresh assurances on the issue of the Irish backstop ahead of Tuesday's second vote by MPs on Theresa May's deal.

It was "now for the Commons to take an important set of decisions", they said.

Labour and Tory MPs have told the PM she must honour her commitment to put her deal to the vote again on Tuesday.

Amid speculation the vote could be postponed or downgraded, No 10 confirmed it remained the plan to go ahead with another "meaningful vote", with the motion to be debated to be published later on Monday.

Downing Street said the PM's focus was "getting on with the work required to allow MPs to support the deal and to bring this stage of the process to an end".

The UK is due to leave the EU on 29 March but MPs rejected the withdrawal deal on offer in January and demanded major changes.

Brexit: No 10 says meaningful vote will go ahead and plays down reports motion will be conditional - Politics live

Venezuela power cut: Lootings as desperation grows

Venezuela's government has ordered schools and businesses to remain closed on Monday as a power cut drags into a fifth day. The opposition says at least 17 people have reportedly died as a result of the blackout. Residents in the capital, Caracas, told the BBC's Will Grant of their growing despair.

Each hour that passes without power in Venezuela brings more havoc and stress to a country already on edge.

Pro-government motorcycle gangs, known here as "colectivos", roam the dark streets enforcing order at gunpoint while there were sporadic episodes of looting amid the desperation.

By its very nature, a clear picture of the blackout has been difficult to obtain over the past four days.

Many parts of the country are still cut off and it is hard to get a full account of their situation. Even when the electricity returns, it is often patchy and only lasts for a few hours before dropping out once again.

What is clear, though, is that since the power outage hit on Thursday, huge swathes of Venezuela have been struggling to cope.

Without internet, mobile phones, banks, credit-card machines, electric cookers or air-conditioning, ordinary life is bordering on the unbearable for many people, especially in low income communities.

Paris okays proposed French-German parliamentary assembly

French National Assembly president Richard Ferrand (pictured above) said Monday the chamber had approved the combined Franco-German parliamentary body conceived in January in Aachen — despite objections from France's radical left and far right.

"Building such a unique parliamentary institution is a sign of the intensity of our relationship," said Ferrand, referring to Paris' and Berlin's renewal in Aachen in January of the Elysee Treaty, their 1963 post-war reconciliation pact.

Still awaited is German Bundestag approval of the new body, expected when Berlin votes to ratify the new Treaty of Aachen.

The assembly would meet twice a year, would comprise 100 members — drawing 50 parliamentarians from each assembly — and would be able to propose but not dictate joint resolutions to the National Assembly and Bundestag.

Algerian president says he will not run again after weeks of protests

The Algerian president, Abdelaziz Bouteflika, has withdrawn his bid for a fifth term in office after mass protests against his rule and postponed elections scheduled for April to allow for consultation on reforms “for a new generation”.

Bouteflika made the surprise announcement on Monday in a letter to the Algerian people released by his office. The 82-year-old leader, who has been in power for two decades, acknowledged three consecutive weeks of demonstrations against his rule in which hundreds of thousands of people from across Algerian society took to the streets.

“I understand the motivations of the many people who chose this method of expression,” Bouteflika said in the letter, praising the peaceful nature of the protests before promising sweeping constitutional and political changes.

“This new system and new republic will be in the hands of a new generation of Algerians,” he said, promising a national conference lasting until the end of this year to find his successor.

Mueller probe already financed through September: officials

WASHINGTON (Reuters) - Special Counsel Robert Mueller and the team he assembled to investigate U.S. President Donald Trump and his associates have been funded through the end of September 2019, three U.S. officials said on Monday, an indication that the probe has funding to keep it going for months if need be.

The operations and funding of Mueller’s office were not addressed in the budget requests for the next government fiscal year issued by the White House and Justice Department on Monday because Mueller’s office is financed by the U.S. Treasury under special regulations issued by the Justice Department, the officials said.

“The Special Counsel is funded by the Independent Counsel appropriation, a permanent indefinite appropriation established in the Department’s 1988 Appropriations Act,” a Justice Department spokesman said.

There has been increased speculation in recent weeks that Mueller’s team is close to winding up its work and is likely to deliver a report summarizing its findings to Attorney General William Barr any day or week now. Mueller’s office has not commented on the news reports suggesting an imminent release.

US begins work on new cruise missile after pulling out of cold war treaty

The US has begun building parts for a new ground-launched cruise missile in anticipation of the end of a cold war treaty that banned them, the Pentagon has confirmed.

The Trump administration declared on 1 February it was no longer bound by the Intermediate-range Nuclear Forces (INF) treaty and would withdraw completely in August, pointing to the deployment of a new Russian missile which the US has complained for more than six years was a violation of the agreement.

Michelle Baldanza, a Pentagon spokeswoman, said on Monday that fabrication had begun on components for a new ground-launched cruise missile (GLCM), which was first reported by Aviation Week.

It is the first time the US has built such weapons since the 1980s when cruise missiles were deployed in Europe in a tense standoff against Soviet SS-20 missiles.

Baldanza said that in response to Russian violation of the treaty, the US defence department started “treaty-compliant research and development of conventional, ground-launched missile concepts in late 2017”.

She stressed that the missile involved was conventional, not nuclear. She added that because the US had previously observed the INF treaty, the research work was in its early stages, but now that the US was no longer bound by its INF obligations, it was moving forward with development efforts.

(...)

In a speech to a green energy firm in Lincolnshire, Mrs May said she understood the "genuine concerns" about the backstop but appealed to MPs to recognise that the deal as a whole respected the 2016 referendum result and would ensure the UK's long-term prosperity.

"Back it and the UK will leave the EU," she said.

"Reject it and no-one knows what will happen. We may not leave the EU for many months. We may leave without the protections a deal provides, we may never leave at all."

May姐你係咪曲線緊

係囉屌一個人都冇

今日第一單花生係Cox記者會，之後睇ERG跪唔跪，然後再睇投票，跟住兩日後睇extension

The Attorney General Geoffrey Cox has finally published his legal advice on the assurances brought back from Strasbourg last night.

He says the "legal risk remains unchanged" of the UK being stuck in the backstop.

完
No Brexit

EU「陰謀」暴露了

DUP sources: “The party cannot support the Prime Minister’s deal in tonight’s vote.” #Brexit

ERG's legal team known as the "Star Chamber" say they will call on MPs to vote down the deal.

Sir Bill Cash says: “In the light of our own legal analysis and others we do not recommend accepting the government’s motion today.”

MPs debate Theresa May's revised Brexit deal in parliament – watch live

Brexit: ERG says it cannot recommend voting for May's deal – Politics live

Reaction to May deal ahead of MPs' vote

唔通May姐真係玩緊黑暗兵法

May姐又喉嚨痛

What time meaning vote?

3點

Any amendment to be voted?

英國下議院第二度否決脫歐協議，投票結果為：
贊成：242票
反對：391票

在1月的表決中，贊成協議的有202名議員；兩者差距由1月的230票縮減至149票。

根據政府早前的計劃，下議院明天會表決是否支持無協議脫歐。

Venezuela's Juan Guaidó faces sabotage investigation

Venezuela's Chief Prosecutor Tarek Saab says he has asked the Supreme Court to investigate opposition leader Juan Guaidó for allegedly sabotaging the country's electrical system.

Much of Venezuela has been without power since Thursday afternoon.

President Nicolás Maduro has said that "US technology" was used to sabotage the electricity grid and has pointed the finger at the opposition.

Mr Guaidó says it is down to government mismanagement.

Mr Saab's announcement came just hours after President Maduro had said in a televised message to the nation that "the hour of justice has come" and that the "justice [system] will go after the person behind this criminal attack against the Venezuelan electricity system".

George Pell: Australia court jails cardinal for six years

Cardinal George Pell has been jailed for six years after being convicted of sexually abusing two boys in Australia.

The former Vatican treasurer is the most senior Catholic figure ever to be found guilty of sexual offences against children.

Pell abused the 13-year-old choir boys in a Melbourne cathedral in 1996, a jury ruled last year.

The cardinal, 77, maintains his innocence and is appealing against his convictions.

In sentencing Pell on Wednesday, a judge said the cleric had committed "a brazen and forceful sexual attack on the two victims".

"Your conduct was permeated by staggering arrogance," said Judge Peter Kidd.

US to withdraw all remaining embassy personnel from Venezuela

US Secretary of State Mike Pompeo said late Monday that the United States will withdraw all remaining diplomatic personnel from its embassy in Caracas as the crisis in Venezuela deepens. He said the staff would leave by the end of the week.

The move worsens already frayed relations between the two nations. President Donald Trump has said that he doesn't rule out any options including military intervention to oust Venezuelan President Nicolas Maduro.

The US has already imposed sanctions designed to choke off Venezuelan oil sales, which are the lifeblood of the leftist government in Caracas.

Much of Venezuela has been without electricity going on five days now due to a power outage that the government blames on what it calls sabotage encouraged by the US.

Venezuela is in the grips of an acute economic crisis that has helped the rise of opposition leader Juan Guaido, the national assembly speaker who in late January declared himself to be the interim leader. More than 50 countries, led by the US have endorsed him as President.

"This decision reflects the deteriorating situation in Venezuela as well as the conclusion that the presence of US diplomatic staff at the embassy has become a constraint on US policy," Pompeo wrote on Twitter.

US, Taliban make 'real strides' in Afghan peace talks

US and Taliban negotiators wrapped up their latest round of peace talks with progress made but no agreement on a timetable for a foreign troop withdrawal, both sides said Tuesday.

The 16 days of talks in the Qatari capital Doha produced an agreement "in draft" on a troop withdrawal timeline and counterterrorism assurances, US special envoy Zalmay Khalilzad said on Twitter.

"The conditions for peace have improved. It's clear all sides want to end the war. Despite ups and downs, we kept things on track and made real strides," the Afghan-born US diplomat said.

The Taliban have held multiple rounds of talks with US negotiators, but have so far refused to negotiate directly with the Afghan government or commit to a ceasefire amid nearly daily attacks.

EU says no more Brexit talks with UK, risk of no-deal increased

BRUSSELS (Reuters) - The European Union will not negotiate Brexit again, it said on Tuesday, after Britain’s parliament rejected the divorce package for a second time in a vote that made a chaotic no-deal scenario more likely.

“The EU has done everything it can to help get the Withdrawal Agreement over the line,” Brexit negotiator Michel Barnier said after the House of Commons vote.

“The impasse can only be solved in the UK. Our ‘no-deal’ preparations are now more important than ever before.”

In coordinated statements, European Council President Donald Tusk and the bloc’s executive European Commission said the EU had done “all that is possible to reach an agreement ... it is difficult to see what more we can do.”

依家似係逼May做祭品, 飛去拎返封信

好刺激
究竟場戲會點完

差啲唔記得呢張圖
完美sum up

今晚應該會rule out hard brexit ，但好想見到EU唔俾uk extend art 50 ，逼佢29/3no deal

Btw琴晚聽到May姐把聲覺得佢好慘

你估有無可能拎返封信啊啦

No Deal無可能過到
過到1/4英國00:00即刻爆炸都似
無記錯Extend又要EU全體成員國同意先得
除左MP祭旗去收返封信, 中/終止脫歐之外, 仲可以點拆

我都覺唔會EU 27國都同意UK可以係呢個混沌情況下續期
特別一續期, UK就會有份選下期歐洲議會
一旦否決, 逼佢29/3 No Deal
咁May除左收返封信煞車之外, 仲可以點拆
其實班人係咪係時候發現, Brexit要求係Mission Impossible, May實際上係要係一個Mission Impossible框架下去談判

技術上完全無問題, EU Court一早話左可以拎
但有無政治勇氣存疑

其實依家英國仲有幾多人支持Brexit
投咗票兩年
應該都頭腦清醒....啦？

soft Brexit就衰過留響歐盟（無得投票）
hard Brexit就經濟仆街+愛爾蘭內戰

如果英國啲人無咁支持脫歐
國會啲脫歐派會唔會轉軚

假如真係放棄脫歐的話
歐洲法院或成最大功臣

可能焗住2nd referendum/ general election 因為EU都講到明除咗公投或者general election 之外唔會比英國入新一屆歐洲議會

所以都明點解英國人咁撚憎ECJ，d judgement 成日又左膠又9up

利申: 讀過少少law

原來法國早三個禮拜出過聲, 無明確前景嘅話會否決Brexit延期

Brexit delay: France would block Article 50 extension ‘without a clear objective’, Macron says

Speaking at a joint press conference with German chancellor Angela Merkel in Paris, the French president gave the clearest signal from an EU leader so far that there would be conditions on an extension to the Article 50 negotiating period.

“We would support an extension request only if it was justified by a new choice of the British,” he told reporters.

“But we would in no way accept an extension without a clear objective.”

The president added: “As [chief negotiator] Michel Barnier said, we don’t need time – we need decisions.”

似乎暗示你搞公投, 我先唔會否決你延期

Angela Merkel 'said it would be easy to get EU to extend article 50'
German leader told summit Berlin will not block Brexit delay, diplomatic sources claim

其實真係一半一半，冇明確大多數，如果真係成七三，甚至六四比，就唔洗搞咁耐

同法國玩 黑白面

你估有幾多投leave的人真係care ecj，剩係聽到Take back sovereignty 已經成地都係

Brexit crisis deepens as British lawmakers to vote on no-deal exit

LONDON (Reuters) - Britain’s parliament will vote on Wednesday on whether to leave the European Union in 16 days without an agreement as the government said it would eliminate import tariffs on a wide range of goods in a no-deal Brexit scenario.

British lawmakers on Tuesday handed Prime Minister Theresa May a second humiliating defeat on the Brexit plan she had agreed with the EU, plunging the country deeper into political crisis.

The turmoil leaves the world’s fifth largest economy facing a range of scenarios - it could leave without a transition deal; delay the March 29 divorce date enshrined in law; May could hold a snap election or try a third time to get her deal passed; or Britain could hold another Brexit referendum.

望見leave campaign嘅巴士廣告

爭住奶BoJo個雪糕

BREAKING: No10 reveals "owing to the PM's voice" she will not open the Commons debate on no-deal this afternoon. Michael Gove will take her place (sign of things to come?). Debate to be closed by Liam Fox.

O'Rourke tells Texas TV station he's running

Beto O’Rourke told a Texas TV station Wednesday that he's running for president, and he's set to make a formal announcement Thursday morning.

“I'm really proud of what El Paso did and what El Paso represents," O'Rourke said in the text to KTSM in El Paso, Texas, according to the news station. "It's a big part of why I'm running. This city is the best example of this country at its best."

The station reported that O’Rourke will formally announce his candidacy on Thursday.

O'Rourke's intention to enter the race has become increasingly clear in recent days and weeks. He has begun quietly reaching out to state Democrats in advance of his first trip to Iowa as a presumptive presidential candidate, personally calling high-profile figures in Iowa, including former Gov. Tom Vilsack, according to two sources familiar with his calls.

On Wednesday, top O’Rourke supporters were alerted to prepare to text or email their own donor networks links to contribute to the campaign once he announces his 2020 bid, a source familiar with the effort told POLITICO.

O’Rourke is expected to arrive in Iowa on Thursday, where he will be assisted by Norm Sterzenbach, a former executive director of the Iowa Democratic Party who recently began organizing O’Rourke’s trip.

Senate passes resolution to end US support for Saudi war in Yemen

The Senate has voted to end US support for the Saudi Arabian-led coalition’s war in Yemen, bringing Congress one step closer to a unprecedented rebuke of Donald Trump’s foreign policy.

Lawmakers have never before invoked the decades-old War Powers Resolution to stop a foreign conflict, but they are poised to do just that in the bid to cut off US support for a war that has triggered a humanitarian catastrophe.

The vote puts Congress on a collision course with Trump, who has already threatened to veto the resolution, which the White House says raises “serious constitutional concerns”.

The measure was co-sponsored by Senator Bernie Sanders and the Utah Republican Mike Lee. Next, it will move to the Democratic-controlled House, where it is expected to pass.

In its statement threatening a veto, the White House argued the premise of the resolution was flawed and that it would undermine the fight against extremism. US support for the Saudis did not constitute engaging in “hostilities”, the statement said, and the Yemen resolution “seeks to override the president’s determination as commander in chief”.

Paul Manafort: Ex-Trump chief gets 43 more months in jail

US President Donald Trump's former campaign chief Paul Manafort has been jailed for 43 more months on charges stemming from the Russia investigation.

It comes a week after the 69-year-old was given a 47-month prison sentence for fraud in a separate case.

The latest sentencing arises from two conspiracy charges Manafort pleaded guilty to last year.

Speaking from a wheelchair, he told the federal court in Washington DC that he wanted to apologise for his actions.

In a separate development, Wednesday also saw Manafort charged in New York with residential mortgage fraud and other crimes.

On Wednesday, US District Court Judge Amy Berman Jackson sentenced Manafort to a total of 73 months, of which 30 were to run concurrently with last week's sentence.

Before sentencing, the judge said it was "hard to overstate" the number of lies and the amount of fraud involved.

"The defendant is not public enemy number one," she said. "But he is not a victim either."

In the courtroom, Manafort said: "I am sorry for what I have done and for all the activities that have gotten us here today.

"This case has taken everything from me already - my properties, my cash, my life insurance, trust accounts for my children and grandchildren, and even more."

Brexit: MPs vote to reject no-deal Brexit

MPs will vote on Thursday on delaying Brexit after they rejected the idea of leaving the EU without a deal.

In a night of high drama in the Commons, MPs surprised the government and voted by 312 to 308 to reject a no-deal Brexit under any circumstances.

The vote is not binding - under current law the UK could still leave without a deal on 29 March.

On Thursday, MPs will vote on whether to ask the EU for permission to delay the date for departure.

There could be a short extension - or a much longer one - depending on whether MPs backed the prime minister's existing withdrawal deal that has been agreed with the EU by 20 March, the government says.

That means Theresa May could make a third attempt to get her deal through Parliament in the next few days.

Brexit: PM to bring third Brexit deal vote to Commons

Theresa May will make a third attempt to get her EU withdrawal deal through Parliament in the next week.

She told MPs that if her deal fails again to get their backing, a lengthy delay to Brexit may be needed.

The prime minister's warning comes ahead of a Commons vote later on whether to ask the EU for permission to delay Brexit beyond 29 March.

MPs voted on Wednesday evening to reject a no-deal Brexit under any circumstances.

No date has yet been set for the third so-called "meaningful vote".

Trump faces Senate revolt in vote on border emergency

President Donald Trump's declaration of an emergency on the US-Mexico border looks likely to be dealt a blow by dissident Republican senators.

Several members of the president's own party are expected to rebel when the Senate votes on Thursday on a proposal to revoke his declaration.

The Democratic-controlled House of Representatives last month backed the measure.

Mr Trump warned he was ready to veto the resolution.

Hungary's Orban asks European conservatives not to expel his party

BUDAPEST (Reuters) - Hungarian Prime Minister Viktor Orban has written apology letters to European politicians who called for the expulsion of his Fidesz party from the main European conservative group, but at least one of them said it wasn’t good enough.

Thirteen conservative parties have demanded Fidesz be expelled from the European People’s Party over an anti-immigration and anti-EU campaign that attacked European Commission President Jean-Claude Juncker, a fellow EPP member, and U.S. philanthropist George Soros.

The EPP, made up of the main center-right parties in most European countries, is the biggest group in the European parliament, expected to keep that status in European elections in May giving it a big say in naming Juncker’s successor.

According to a copy of one letter seen by Reuters on Thursday, Orban asked the leader of the Flemish Christian Democrats, Wouter Beke, to reconsider his call to eject Fidesz. A Hungarian government spokesman said similar letters were sent to leaders of the other 12 parties who have made similar calls.

Beto O'Rourke leaps into 2020 Democratic presidential race

(Reuters) - Former Texas congressman Beto O’Rourke joined the 2020 presidential race on Thursday, ending months of speculation about whether he would join the throng of Democrats vying for the chance to run against President Donald Trump.

Announcing his candidacy in an online video, O’Rourke, who gained a national following with his long-shot election battle against U.S. Senator Ted Cruz last year, pledged to tackle “the interconnected crises in our economy, our democracy and our climate”.

“This moment of peril produces, perhaps, the greatest moment of promise for this country,” he said in the video which was posted on the El Paso Times website.

O’Rourke is expected to immediately set out on a campaign swing through Iowa, which holds the first Democratic nominating contest in February 2020.

Brexit debate LIVE: MPs to vote on delaying Brexit

Latest as MPs debate Brexit delay

英國議會發展真係精彩過歐聯

第二次公投議案被334 vs. 85大比數否決

原因除咗係因為工黨要求黨內議員全數投反對票以外，亦都因為支持公投派認為呢個唔係合適時機提出公投建議──佢地認為應該等MAY脫歐表決再次被否決(或者甚至因議案重覆被拒絕提案)，令選擇更狹窄嘅時候，再提出公投議案機會先比較大

(Source: 無神論者巴別塔)

條條路都唔通

MPs narrowly reject call to take control of Brexit process
Article 50 Debate

House of Commons
Parliament
MPs have narrowly voted against senior Labour MP's Hilary Benn's amendment which would have allowed MPs to take control of the parliamentary business and potentially hold indicative votes, by 314 votes to 312 - a majority of just two.

痴撚線差兩票

Senate deals blow to Trump in vote to terminate border emergency

The Senate delivered a stunning bipartisan rebuke to Donald Trump on Thursday when 12 Republicans joined Democrats in voting to overturn the president's national emergency declaration.

In a 59-41 vote, the Senate approved a House passed-resolution to block Trump from funding his border wall without congressional approval. The GOP revolt will force Trump to issue the first veto of his presidency.

The Republican defections present an embarrassment to the White House, which sought to limit the number of senators breaking with their party. Some Republican senators attempted to strike a deal with the White House that could have curbed the number of Republicans breaking with the president, but those talks fell through.

Shortly after the Senate vote, Trump tweeted: "I look forward to VETOING the just passed Democrat inspired Resolution which would OPEN BORDERS while increasing Crime, Drugs, and Trafficking in our Country." He further thanked "all of the Strong Republicans who voted to support Border Security and our desperately needed WALL!"

In addition to Romney and Alexander, Republican Sens. Susan Collins of Maine, Lisa Murkowski of Alaska, Rand Paul of Kentucky, Mike Lee of Utah, Pat Toomey of Pennsylvania and Jerry Moran of Kansas, Rob Portman of Ohio, Marco Rubio of Florida, Roger Wicker of Mississippi and Roy Blunt of Missouri voted in favor of the House resolution.

Brexit: MPs vote by a majority of 211 to seek delay to EU departure

MPs have voted by 413 to 202 - a majority of 211 - for Prime Minister Theresa May to ask the EU for a delay to Brexit.

It means the UK may not now leave on 29 March as previously planned.

Mrs May says Brexit could be delayed by three months, to 30 June, if MPs back her deal in a vote next week.

If they reject her deal again then she says she will seek a longer extension - but any delay has to be agreed by the 27 other EU member states.

Most Conservative MPs voted against delaying Brexit - including seven cabinet members - meaning Mrs May had to rely on Labour and other opposition votes to get it through.

Brexit Article 50: Tusk to ask EU to consider long extension

European Council President Donald Tusk has said he will appeal to EU leaders "to be open to a long extension" of the Brexit deadline, if the UK needs to rethink its strategy and get consensus.

His intervention came as UK MPs voted to seek a delay of the 29 March deadline to leave the EU.

EU leaders meet in Brussels on 21 March and they would have the final say.

Prime Minister Theresa May has said that if her Brexit deal is not approved a longer extension may be necessary.

After two resounding defeats in the House of Commons, she will make another attempt by 20 March to push through her Withdrawal Agreement with the EU.

MPs backed a government motion on Thursday to extend the two-year deadline to 30 June if the Mrs May's deal is passed next week, while noting that a longer extension would be necessary if it is rejected.

All 27 other EU nations would have to agree to an extension, and Mr Tusk, who is the bloc's summit chairman, will hold talks with several leaders ahead of next week's Brussels meeting.

While European Commission President Jean-Claude Juncker has insisted that any postponement "should be complete before the European elections" at the end of May, Mr Tusk made clear a longer delay was on the cards.

其實依家投Reject No Deal無實際意義
你月尾無Deal一樣自動變No Deal
投extension都係, 要EU 27國唔反對先得
然後Farage條仆街依家去遊說EU其他國家, 叫佢地否決延期

是日最搞笑:

This evening the Brexit Secretary voted against his Government’s own motion on Brexit, which earlier in the day he had defended in the House of Commons.

That’s the equivalent of the Chancellor voting against his own Budget. This is a Government that has lost complete control.

仿如McConnell當年自己filibuster自己提出嘅法案一樣

Thailand election: Long queues for day of early voting

Hundreds of thousands of Thais queued to vote early on Sunday in parliamentary elections not scheduled for another week.

"It feels good to use our democratic right," said 29-year-old Adulwit Sinthusiri, one of the 2.6 million Thais who registered for the one-day-only advanced polling ahead of the March 24 main vote.

Schools, parking lots and temples, which were turned into polling stations for the day, closed at 5 p.m. local time (1000 UTC), with many reporting long queues throughout the day.

Many voters are hoping for a return to full civilian rule after Thailand's powerful military seized power in May 2014 — the country's 12th coup d'etat since 1932. The army promised to restore order and reconcile the country's sharp political divisions before allowing democracy to resume.

Israel bans right-wing candidate from general election

Israel's highest court voted on Sunday to ban Michael Ben Ari from running in the country's April 9 general election. The leader of the Jewish Power party was disqualified in an 8-1 vote because of his anti-Arab ideology.

Ben-Ari had been approved by Israel's election committee to run, but the opposition left-wing Meretz party successfully appealed the decision to the Supreme Court.

The country's attorney general, who shares the Court's sentiment, had accused Ben-Ari of "inciting on an ethnic-nationalistic basis against the Arab population" and "calling for a violent renunciation of the Arab population's rights."

The American Jewish Committee (AJC) welcomed the Court's decision to prevent the Jewish Power leader from running in the upcoming election.

"The party and its leadership seek to undermine the ideals of democracy, equality, and peace on which the State of Israel was founded. They have no place in the Knesset," Avi Mayer, Assistant Executive Director of the AJC, told DW.

Jewish Power is part of an election alliance with Israel's right-wing governing party, Likud, which Prime Minister Benjamin Netanyahu hopes will help secure him a record fifth term.

Brexit: No new vote on May's deal without DUP support - chancellor

Theresa May's Brexit deal will not return to the Commons this week unless it has support from the DUP and Tory MPs, the chancellor says.

The PM's plan is expected to be voted on for a third time in the coming days.

But Philip Hammond told the BBC's Andrew Marr that it would only be put to MPs if "enough of our colleagues and the DUP are prepared to support it".

He did not rule out a financial settlement for Northern Ireland if the DUP backed the deal.

The party, which has 10 MPs in the Commons, negotiated £1bn in spending for Northern Ireland as part of a confidence and supply agreement with the Tories - giving the government a working majority.

Mr Hammond said they did not have the numbers "yet" to secure Mrs May's deal, adding: "It is a work in progress".

But he warned that, even with the DUP's support, a "short extension" would be needed to pass legislation in Parliament, adding that it was now "physically impossible" for the UK to leave the EU on 29 March.

The shadow chancellor, John McDonnell, said Mrs May risked "destroying all confidence in our political system" if her government was planning to give the DUP "another bung".

New Zealand attack: cabinet meets to work on gun law changes

New Zealand’s cabinet will meet on Monday morning to begin work to change gun laws, as the country continued to grapple with Friday’s attacks in Christchurch, which left at least 50 people dead.

Prime minster Jacinda Ardern said on Sunday that gun regulation would be discussed, telling reporters: “We cannot be deterred from the work we need to do on our gun laws in New Zealand. They need to change.”

Civilians in New Zealand own an estimated 1.2m firearms, making the country’s per capita rate of gun ownership higher than Australia’s, but still far below the US. It is alleged that the suspect in the attack, Australian Brenton Tarrant, had a firearms licence and five guns.

As tributes were paid to the victims, 34 people remained in hospital, including a four-year-old girl who is in a critical condition.

DUP真識掠水

Utrecht shooting: manhunt after suspect opens fire on tram
[url]

Dutch police say they suspect a possible terrorist motive to a shooting on a tram in the city of Utrecht that left several people injured, at least three seriously.

The Netherlands’ national terror coordinator raised the alert level in Utrecht province to its maximum after the incident, which took place at about 10.45 am, saying terrorism could not be excluded. A manhunt is under way for the suspect or suspects, and local schools were ordered to keep their doors closed until further notice.

The scene at a tram stop on the city’s central 24 Oktoberplein junction has been cordoned off and a police anti-terror unit and emergency services are attending, Dutch media reported. Three police helicopters were also despatched to the area

Theresa May banned from vote on same Brexit deal in major blow issued by John Bercow

Theresa May has suffered a major blow to her Brexit plan after John Bercow said she could not present the same draft EU withdrawal agreement for a meaningful vote in parliament.

It looks like Brexit is done .

Third mv disallowed

議長出手 -- 英國下議院議長宣佈，如果脫歐協議沒有重大修改，政府不能在本國會會期 (應該是6月底前) 內再要求國會就脫歐協議作行表決。

這意味，短暫延後脫歐至6月底，並在本月內通過協議的機會是接近零。現在似乎只剩下3月底無協議脫歐、長期延後脫歐或最終不脫歐這3個選項。

No deal

No deal 還是 no brexit 呢？
真係唔識估。

起碼legal default 係no deal

Yellow vest protests: Paris police sacked, rally bans planned

The French government will replace the Paris police chief and ban rallies in some areas, after Saturday's violent protests.

Prime Minister Edouard Philippe said the authorities would act as soon as "radical groups" were identified in the worst-hit areas.

Last Saturday, rioters smashed shops on Paris's famed Champs-Élysées.

About 10,000 people took part in the protest, a marked increase compared with similar recent rallies.

In a televised statement on Monday, Mr Philippe said: "From next Saturday, we will ban 'yellow vest' protests in neighbourhoods that have been the worst hit as soon as we see signs of the presence of radical groups and their intent to cause damage."

The restrictions would apply to Paris and other cities.

Mr Philippe also admitted that "inappropriate instructions" had been given to Paris police to deal with protesters last Saturday.

Venezuela opposition takes control of diplomatic properties in U.S.

WASHINGTON (Reuters) - Representatives of Venezuelan opposition leader Juan Guaido have taken control of three of the country’s diplomatic properties in the United States, Guaido’s U.S. envoy said on Monday, as the opposition presses its bid to oust socialist President Nicolas Maduro.

The envoy, Carlos Vecchio, said the opposition had gained control of two buildings belonging to Venezuela’s defense ministry in Washington and one consular building in New York. He added that the group expected to take control of Venezuela’s embassy in Washington “in the days to come.”

Guaido, president of the opposition-controlled National Assembly, invoked the constitution to assume an interim presidency in January, arguing that Maduro’s May 2018 re-election was illegitimate. He has been recognized as Venezuela’s rightful leader by most Western countries, including the United States.

“We are taking these steps in order to preserve the assets of the Venezuelans here in this country,” Vecchio said from one of the buildings, the office of Venezuela’s military attache to Washington, after removing a portrait of Maduro from the wall and replacing it with one of Guaido.

Constitutional chaos after third vote on Brexit deal blocked

Theresa May’s government has been plunged into constitutional chaos after the Speaker blocked the prime minister from asking MPs to vote on her Brexit deal for a third time unless it had fundamentally changed.

With 11 days to go until Britain is due to leave the EU, May was forced to pull her plans for another meaningful vote because John Bercow said she could not ask MPs to pass the same deal, after they rejected it twice by huge margins. EU officials, meanwhile, were considering offering her a new date for a delayed Brexit to resolve the crisis.

Quoting from the guide to parliamentary procedure, Erskine May, Bercow said the question “may not be brought forward again during the same session” and that it was a “strong and longstanding convention” dating back to 1604. It must be “not different in terms of wording, but different in terms of substance”, he said, suggesting there must be a change in what the EU is offering.

Bercow’s surprise intervention means May is likely to have to go to Thursday’s Brussels summit with a request for a long extension to article 50, which could mean the UK has to spend more than £100m on participating in European parliament elections.

During the delay, parliament would have to make a decision on how to break the deadlock, potentially with a second referendum, an election or a cross-party proposal for a softer Brexit. Alternatively, government sources suggested May could negotiate a lengthy extension with the EU, with a “get-out clause” enabling it to be cut short if her Brexit deal is passed by parliament before the European parliamentary elections.

One option under consideration is some kind of “paving vote” to set aside the convention if a majority in the House of Commons agreed they wanted to look at the deal again.

Turkey's Recep Tayyip Erdogan uses New Zealand attack video at campaign rally

Foreign Minister Winston Peters told a press conference on Monday that the Turkish president's decision to screen footage from the Christchurch shooting could endanger New Zealanders.

Fifty people were killed in attacks on two mosques in the southern city on Friday. The alleged gunman, Australian Brenton Tarrant, broadcast the carnage live on Facebook. Social media companies have been scrambling ever since to remove the viral video from their platforms.

Now the footage has made an appearance at several political rallies in Turkey. President Recep Tayyip Erdogan used snippets from the recording at televised campaign events over the weekend in an apparent attempt to boost support ahead of upcoming polls. He also projected excerpts purported to be from the gunman's manifesto onto a giant screen and told the crowd the suspect had made threats against Turkish Muslims.

No deal啦屌

Kazakh leader Nazarbayev resigns after three decades

Kazakhstan's President Nursultan Nazarbayev, the only man to lead the country since it emerged from the collapse of the Soviet Union in the early 1990s, has resigned.

In a televised address, he said the decision was "not easy" but he wanted to help "a new generation of leaders".

Mr Nazarbayev, 78, has been largely unchallenged as leader of the oil-rich nation since 1989.

He will retain much of his influence as head of the governing party.

Mr Nazarbayev will remain at the helm of the influential security council and will hold the formal title Leader of the Nation.

"I have decided to give up my powers as president," Mr Nazarbayev said during his surprise television address on Tuesday.

As chairman of the security council, he added, he would retain "major powers to determine the country's external and domestic policies".

"I see my task now in facilitating the rise of a new generation of leaders who will continue the reforms that are under way in the country."

Trump considers supporting NATO benefits for Brazil

There was both praise and encouragement from President Donald Trump as he opened the door towards Brazil joining international organizations and predicted a "fantastic working relationship" with President Jair Bolsonaro.

Brazilian officials had said last week that they expected the US to designate Brazil as a major non-NATO ally for the US. But Trump seemed to go a step further and moot some form of NATO affiliation or membership.

"I ... intend to designate Brazil as a major non-NATO ally or even possibly, if you start thinking about it, maybe a NATO ally," Trump told reporters in the Rose Garden as he welcomed Bolsonaro. "I'll have to talk to a lot of people but maybe a NATO ally, which will greatly advance security and cooperation between our countries."

Trump described Washington's relationship with Brasilia as better than ever.

"I think there was a lot of hostility with other presidents, there's zero hostility with me," Trump said. "And we're going to look at that very, very strongly in terms of whether it's NATO or something having to do with the Alliance."

Mueller’s old boss delays departure as probe wraps up

Robert Mueller’s longtime boss appears inclined to stick it out until the end after all.

Rod Rosenstein — the deputy attorney general who appointed the special counsel, signed off on all his major decisions and even spoke on behalf of the investigation at a news conference and in congressional testimony — is not ready to leave just yet, putting off his previously planned departure for at least a few weeks, a source familiar with his plans confirmed on Tuesday.

It’s a decision that puts the Justice Department’s No. 2 official in a position to shepherd the politically charged probe to its long-awaited conclusion. Rosenstein has long provided comfort to lawmakers and legal observers worried about President Donald Trump trying to meddle with the inquiry, which is examining whether his 2016 campaign colluded with Russia. The deputy attorney general assumed oversight of the investigation after then-Attorney General Jeff Sessions recused himself because of the prominent role he played in Trump’s presidential campaign.

Initially, Rosenstein had signaled plans to stay at the Justice Department for only four to six weeks following William Barr’s mid-February arrival as attorney general. But with that timeline rapidly approaching this week, Rosenstein had yet to set a departure date. His decision to stay put a little longer was taken as yet another sign among a growing body of clues that the special counsel is indeed nearing the finish line.

Still, Rosenstein’s fluid departure timeline gives him a good chance at seeing Mueller through to a conclusion that seems increasingly imminent. In the last week, a Mueller spokesman has confirmed plans of two senior prosecutors to depart the special counsel’s office, and the FBI has also said the lead senior agent working with Mueller left earlier this month to start another job supervising the bureau’s field office in Richmond, Va.

Brexit: Theresa May to formally ask for delay

Prime Minister Theresa May is writing to the EU to formally ask for Brexit to be postponed.

One ministerial source told the BBC the longer delay could be up to two years, amid reports of a cabinet row, but No 10 said no decision had been made.

EU Brexit negotiator Michel Barnier said the EU would not grant a delay without a "concrete plan" from the UK about what they would do with it.

Under current law the UK will leave the EU with or without a deal in 10 days.

MPs rejected the withdrawal deal Mrs May has negotiated with the EU for a second time last week by 149 votes. They also voted in favour of ruling out leaving the EU without a deal, and in favour of extending the Brexit process.

The prime minister had hoped to have another try at getting MPs to back the deal this week - but Speaker John Bercow effectively torpedoed that with his surprise intervention on Monday.

She still hopes to ultimately get it in front of MPs for a third go, but says even if that happens and they vote in favour of it, the UK will need a short extension to get the necessary legislation through Parliament.

A cabinet source told the BBC she therefore plans to ask the EU to agree to postpone the UK's departure until 30 June, but with an option of a longer delay as well.

Brexit: Theresa May vows not to delay departure beyond June

Prime Minister Theresa May has written to the European Union to ask for a three month delay to Brexit.

The UK is leaving the EU next Friday, on 29 March - but Mrs May wants that to be postponed until 30 June.

She says in a letter to European Council President Donald Tusk she needs more time to get her withdrawal deal passed and ratified by Parliament.

Mrs May said MPs had "indulged themselves on Europe for too long" and voters "deserved better".

She said she had rejected calls for a longer delay to Brexit because she wanted to avoid the UK taking part in May's European elections.

But she added: "As prime minister I could not consider a further delay beyond 30 June."

This was seen by some as an indication that she would resign rather than seek a further delay.

睇咗一陣PMQ, May完全豁左出去，稿都唔睇屌9 House of Commons

跌落地那返咋沙

Brexit: 'Tired' public needs a decision, says Theresa May

Theresa May has told the public she is "on their side", laying the blame for the delay to Brexit squarely with MPs.

Speaking from Downing Street, the prime minister said people were "tired of infighting and political games" and it was "high time" politicians made a decision on the next steps.

Earlier, Mrs May wrote to EU Council President Donald Tusk requesting to delay Brexit until 30 June.

Jeremy Corbyn said she was "in complete denial about the scale of the crisis".

Mrs May was forced to ask for a postponement after MPs twice rejected the withdrawal deal she has negotiated and also voted to reject a no-deal departure.

She said the delay was a "matter of great personal regret", but insisted she would not be willing to extend Brexit any further than 30 June - despite appeals from some MPs for a longer extension to give time for a change in direction.

Donald Tusk welcomes push for Brexit extension, with a key condition

President of the European Council Donald Tusk said on Wednesday an extension of the Article 50 process is possible if the UK votes to approve the twice-rejected Brexit deal.

"I believe that a short extension will be possible. But it will be conditional on a positive on the withdrawal agreement in the House of Commons," Tusk said in a press conference.

"Although Brexit fatigue is increasingly visible and justified we can not give up seeking, until the very last moment, a positive solution.

"We have reacted with patience and goodwill to numerous turns of events and I am confident now we will not lack the patience and goodwill [at] this most critical point in this process."

EPP votes to suspend Hungary's Fidesz party

The European People's People party voted on Wednesday to suspend membership for Hungary's ruling Fidesz party.

Delegates of the main center-right alliance in the European Parliament are opposed to Hungarian Prime Minister Viktor Orban's authoritarian style and anti-European Union, anti-migration policies.

Campaign posters for the upcoming European elections taking aim at Jean-Claude Juncker and George Soros were a particular point of contention.

Orban's office earlier said that if his party's membership was suspended then Fidesz will completely leave the group.

Ahead of the vote, European Commission President Jean-Claude Juncker told German radio that the EPP should expel Fidesz.

Fidesz has been distancing itself for years "from Christian democratic values," he said. Juncker was elected to the Commission presidency in 2014 as the EPP's lead candidate.

The head of German Chancellor Angela Merkel's Christian Democratic Union (CDU), Annegret Kramp-Karrenbauer, took a softer line, telling Reuters news agency that the EPP could temporarily "freeze" Fidesz's membership.

"As long as Fidesz does not fully restore trust there cannot be normal full membership," she said.

Far-right surge strips Dutch government of senate majority: exit poll

The Netherlands' governing coalition is poised to lose its majority in the upper house due to a surge in support for a far-right populist party during regional elections, according to an exit poll published by Dutch broadcaster NOS.

The vote took place days after a suspected gunman shot dead three people in the Dutch city of Utrecht.

Exit polls suggest:
The anti-EU Forum for Democracy will emerge as the second-strongest party
The Greens will double their seats
Prime Minister Mark Rutte's center-right coalition will lose its senate majority

Prime Minister Theresa May made a statement in Downing Street on Brexit.

Nearly three years have passed since the public voted to leave the European Union.

It was the biggest democratic exercise in our country’s history.

I came to office on a promise to deliver on that verdict.

In March 2017, I triggered the Article 50 process for the UK to exit the EU – and Parliament supported it overwhelmingly.

Two years on, MPs have been unable to agree on a way to implement the UK’s withdrawal.

As a result, we will now not leave on time with a deal on 29 March.

This delay is a matter of great personal regret for me.

And of this I am absolutely sure: you the public have had enough.

You are tired of the infighting.

You are tired of the political games and the arcane procedural rows.

Tired of MPs talking about nothing else but Brexit when you have real concerns about our children’s schools, our National Health Service, and knife crime.

You want this stage of the Brexit process to be over and done with.

I agree. I am on your side.

It is now time for MPs to decide.

So today I have written to Donald Tusk, the President of the European Council, to request a short extension of Article 50 up to the 30 June to give MPs the time to make a final choice.

Do they want to leave the EU with a deal which delivers on the result of the referendum – that takes back control of our money, borders and laws while protecting jobs and our national security?

Do they want to leave without a deal?

Or do they not want to leave at all, causing potentially irreparable damage to public trust – not just in this generation of politicians, but to our entire democratic process?

It is high time we made a decision.

So far, Parliament has done everything possible to avoid making a choice.

Motion after motion and amendment after amendment have been tabled without Parliament ever deciding what it wants.

All MPs have been willing to say is what they do not want.

I passionately hope MPs will find a way to back the deal I have negotiated with the EU.

A deal that delivers on the result of the referendum and is the very best deal negotiable.

I will continue to work night and day to secure the support of my colleagues, the DUP and others for this deal.

But I am not prepared to delay Brexit any further than 30 June.

Some argue that I am making the wrong choice, and I should ask for a longer extension to the end of the year or beyond, to give more time for politicians to argue over the way forward.

That would mean asking you to vote in European Elections, nearly three years after our country decided to leave.

What kind of message would that send?

And just how bitter and divisive would that election campaign be at a time when the country desperately needs bringing back together?

Some have suggested holding a second referendum.

I don’t believe that is what you want – and it is not what I want.

We asked you the question already and you gave us your answer.

Now you want us to get on with it.

And that is what I am determined to do.

Published 20 March 2019

German conservatives: Let's suspend Hungarian party from European bloc

BERLIN (Reuters) - German conservative leader Annegret Kramp-Karrenbauer said on Wednesday that suspending Hungary’s Fidesz party from the EU’s center-right political group would be a good option until trust was rebuilt with Prime Minister Viktor Orban.

The European People’s Party (EPP) meet on Wednesday to decide what action to take against Orban’s Fidesz after a row between the mainstream group which accuses the populist, anti-immigrant Orban of flouting the rule of law. Some delegates want to exclude Fidesz altogether.

“As long as Fidesz does not fully restore trust there cannot be normal full membership,” Kramp-Karrenbauer, a confidante of German Chancellor Angela Merkel, told Reuters on Wednesday.

A membership “freeze” would be an option, the leader of Germany’s Christian Democrats (CDU) said.

Fidesz angered the EPP by distributing posters of European Commission head Jean-Claude Juncker depicted as a puppet manipulated by billionaire George Soros into backing uncontrolled immigration into Hungary.

Orban has also campaigned against the private Central European University in Budapest founded by Soros.

May 同 EU 齊曬冷，進入高潮

Venezuela crisis: Juan Guaidó's chief of staff detained

Venezuelan intelligence agents have detained a senior aide to opposition leader Juan Guaidó after a raid on his Caracas home, say legislators.

Mr Guaidó has demanded the immediate release of his chief of staff Roberto Marrero, whose whereabouts are unknown.

The nearby home of opposition legislator Sergio Vergara was also raided. He was briefly detained.

The operation could signal a crackdown on the opposition by embattled President Nicolás Maduro, analysts say.

Mr Guaidó, head of the opposition-controlled National Assembly, declared himself interim leader on 23 January, saying Mr Maduro's re-election last May was illegitimate.

On Twitter, he said Mr Marrero had been "kidnapped" and that "two rifles and a grenade had been planted" at his aide's home during the raid at about 02:00 local time (06:00 GMT).

Brexit: Theresa May 'hopes' UK will leave EU with a deal

Theresa May has said she "sincerely hopes" the UK will leave the EU with a deal and she is still "working on" ensuring Parliament's agreement.

Arriving in Brussels, she said that she had "personal regret" over her request to delay Brexit, but said it will allow time for MPs to make a "final choice".

At the EU summit she will try to persuade the other 27 countries to delay the UK's exit beyond 29 March.

Meanwhile, Jeremy Corbyn said his talks in Brussels were "very constructive".

On Wednesday, Mrs May made a speech blaming the delay on MPs and telling the nation she was "on their side".

How the day will unfold (timings are approximate):

13:00 GMT - Theresa May arrives in Brussels
14:30 GMT - Mrs May will make a short speech to the 27 EU leaders, making the case for a delay to Brexit
The PM will then leave the room while the EU leaders decide whether to grant the UK's request and discuss other Brexit options
18:00 GMT - Press conference by European Council President Donald Tusk and European Commission President Jean-Claude Juncker. Mrs May is also expected to make a statement
18:30 GMT - Working dinner

May arrives at EU summit saying UK must 'deliver Brexit' for the people - Politics live

Christchurch shootings: New Zealand to ban military style weapons

New Zealand will ban all types of semi-automatic weapons and assault rifles following the Christchurch attacks, Prime Minister Jacinda Ardern has said.

The announcement comes less than a week after 50 people were killed at two mosques, allegedly by a lone gunman.

Ms Ardern said she expected new legislation to be in place by 11 April, saying: "Our history changed forever. Now, our laws will too."

All of the dead have now been formally identified, police have confirmed.

However, police said on Thursday that the person he was formally accused of killing had been wrongly declared dead.

They said they had apologised to the woman and her family, and that the charge sheet would be updated when the suspect appeared in court on 5 April.

Australian Brenton Tarrant, a self-proclaimed white supremacist, has been charged with one murder and was expected to face further charges.

immigration policy呢

Brexit: EU leaders agree Brexit delay plan

EU leaders have agreed on a plan to delay the Article 50 process, postponing Brexit beyond 29 March.

The UK will be offered a delay until 22 May, if MPs approve the withdrawal deal negotiated with the EU next week.

If they do not, the EU will back a shorter delay until 12 April, allowing the UK time to get the deal through or to "indicate a way forward".

Mrs May said there was now a "clear choice" facing UK MPs, who could vote for a third time on her deal next week.

She said she would be "working hard to build support for getting the deal through". She said she had "expressed frustration" in her speech last night, in which she blamed MPs for the delay, but added "I know that MPs are frustrated too" and she was "very grateful" to those who had supported the deal.

"I will make every effort to make sure we can leave with a deal and move our country forward," she said.

They could back the withdrawal deal, deliver on the referendum and leave the EU in "an orderly manner" or face the prospect of having to stand candidates in the European Parliamentary elections, three years after the UK voted to leave the EU.

In a press conference with European Commission President Jean-Claude Juncker, European Council President Donald Tusk said that, until 12 April - by when the UK would have to indicate whether it would stand candidates in the 2019 European Parliament elections - "all options remain on the table ... the UK government will still have a chance of a deal, no deal, a long extension or revoking Article 50".

If the UK has not decided by 12 April whether to take part in the elections the "option of a long extension will automatically become impossible", he said.

Trump: Time for US to 'fully recognize' Golan Heights as Israeli

On Thursday, US President Donald Trump tweeted that "after 52 years it is time for the United States to fully recognize Israel's sovereignty over the Golan Heights," calling the area important to regional stability.

Within minutes, Israel's Prime Minister Benjamin Netanyahu tweeted his thanks to Trump for "boldly" recognizing "Israeli sovereignty over the Golan Heights."

Netanyahu, speaking of Trump while later delivering remarks alongside US Secretary of State Mike Pompeo, said, "He did it again." The prime minister was all smiles as he listed Trump's decisions to recognize Jerusalem as the capital of Israel, his withdrawal from the Iran nuclear agreement, and finally his recognition of Israeli sovereignty over the Golan, which he called "the miracle of Purim."

U.S. warns China meddling in Hong Kong hurting business confidence

[excerpt]

HONG KONG (Reuters) - The United States warned in a report on Friday that increased meddling from China in Hong Kong had adversely impacted the city, straining international business confidence in the Asian financial hub.

The U.S. State Department report cited incidents such as the expulsion of Financial Times editor Victor Mallet, the banning of a pro-independence political party, the jailing of young democracy activists and barring people from local elections.

The city is now also seeking to amend laws to allow individuals to be extradited to mainland China, despite grave human rights concerns toward Beijing.

“The tempo of mainland central government intervention in Hong Kong affairs - and actions by the Hong Kong government consistent with mainland direction - increased, accelerating negative trends seen in previous periods,” the U.S. State Department said in its 2019 report on the Hong Kong Policy Act.

“Growing political restrictions in Hong Kong may be straining the confidence of the international business community.”

The 1992 U.S.-Hong Kong policy act allows Washington to engage with Hong Kong as a non-sovereign entity distinct from China on matters of trade and economics.

The areas of special treatment for Hong Kong are fairly broad and now include visas, law enforcement including extraditions, and investment.

It was announced today by the U.S. Treasury that additional large scale Sanctions would be added to those already existing Sanctions on North Korea. I have today ordered the withdrawal of those additional Sanctions!

CLS, 全世界除咗Trump 之外都無人知Trump 講緊咩新制裁，條友老人痴呆？

定係講緊放生星期四嗰兩間中國銀行？

“President Trump likes Chairman Kim and he doesn’t think these sanctions will be necessary.”

乜撚理由嚟？

Trump-Russia: Special counsel Robert Mueller delivers report

Special Counsel Robert Mueller has submitted his long-awaited report on alleged collusion between Russia and President Donald Trump's 2016 campaign.

The report was delivered to the Department of Justice, where Attorney General William Barr will decide how much of it to share with Congress.

Mr Barr told congressional leaders that he anticipated being able to inform them of the key findings this weekend.

The special counsel reportedly will not issue any further indictments.

The report is intended to explain any prosecutorial decisions the special counsel has made in the 22 months since his appointment by deputy US Attorney General Rod Rosenstein.

In his letter to Congress' judiciary committee leaders - Senators Lindsey Graham and Dianne Feinstein and Congressmen Jerrold Nadler and Doug Collins - Mr Barr confirmed there were no instances during the investigation where the Department of Justice ordered Mr Mueller to not take action.

He said he will now consult with Deputy Attorney General Rosenstein - who managed the inquiry prior to Mr Barr's appointment - and Mr Mueller "to determine what other information from the report can be released to Congress and the public".

Trump cancels new North Korea sanctions

US President Donald Trump says he has ordered the withdrawal of recently imposed sanctions against North Korea.

In a tweet on Friday, he mentioned "additional large-scale sanctions" by the US Treasury that had been added to already existing restrictions.

It is believed he was referring to the treasury's move on Thursday to blacklist two China-based shipping companies for reportedly violating sanctions against North Korea.

Pyongyang has made no public comment.

US National Security Adviser John Bolton described the treasury sanctions at the time as "important".

In a tweet on Friday, Mr Trump wrote: "It was announced today by the US Treasury that additional large-scale Sanctions would be added to those already existing Sanctions on North Korea.

"I have today ordered the withdrawal of those additional Sanctions!" White House Press Secretary Sarah Sanders did not elaborate on which sanctions were being referred to by the president.

However, she added: "President Trump likes Chairman Kim [Jong-un] and he doesn't think these sanctions will be necessary."

Trump無事?

Explainer: How much of the Mueller report must U.S. attorney general disclose?

【excerpt】

WASHINGTON (Reuters) - Now that Special Counsel Robert Mueller has submitted the report on his investigation of Russia’s role in the 2016 U.S. election, Attorney General William Barr must decide how much of the document - if any - to make public.

Justice Department regulations governing special counsels adopted in 1999 give Barr, the top U.S. law enforcement official, broad discretion in deciding how much to release to Congress and the public. Barr, in his January Senate confirmation hearings after being nominated by Trump, promised to “provide as much transparency as I can consistent with the law” - a pledge that still gives him a lot of wiggle room.

Trump said on Wednesday he does not mind if the public is allowed to see the report.

Mueller was named special counsel in May 2017 by the department’s No. 2 official, Rod Rosenstein, to take over an investigation that had been headed by the Federal Bureau of Investigation. He examined whether Trump’s 2016 campaign conspired with Russia and whether the president unlawfully sought to obstruct the probe. Trump has denied collusion and obstruction and Russia has denied election interference.

Here is an explanation of the rules Barr must follow and the political pressures that he faces in deciding on disclosure of Mueller’s findings.

WHAT DO JUSTICE DEPARTMENT REGULATIONS CALL FOR?
Justice Department regulations do not require the release of the entire special counsel report but also do not prevent Barr from doing so, giving him leeway to disclose it if it is in the public interest.

Special counsels can be appointed by the department to investigate matters of high sensitivity that are not handled through the normal channels.

The department placed limits on special counsel powers in the 1999 regulations creating the post.

The regulations state that when an investigation is conducted a special counsel must provide the attorney general a “confidential report” explaining why particular individuals were or were not charged.

The regulations require Barr to notify the top Republicans and Democrats on the House of Representatives and Senate Judiciary Committees that the investigation has ended. Department policy calls for Barr to summarize the confidential report for Congress with “an outline of the actions and the reasons for them.” According to the regulations, Barr “may determine that public release of these reports would be in the public interest, to the extent that release would comply with applicable legal restrictions.”

In deciding what to release, Barr may have to confront thorny legal issues involving secrecy of grand jury testimony, protecting classified information, communications with the White House possibly subject to the principle of executive privilege shielding certain information from disclosure, and safeguarding confidential reasons for why some individuals were not charged.

WHAT POLITICAL PRESSURE MIGHT BARR BE FEELING?
Some Democrats have expressed concern Barr may try to shield Trump and bury parts of the report. Barr may feel pressure from the Republican president to conceal damaging parts of Mueller’s report and release any findings that may exonerate him.

Barr, 68, is a veteran Washington insider who also was attorney general from 1991 to 1993 under Republican President George H.W. Bush. He has embraced an expansive view of presidential powers but also is considered a defender of the rule of law.

Trump fired Barr’s predecessor, Jeff Sessions, in November after complaining for months about Sessions’ 2017 decision to recuse himself from overseeing the Russia investigation.

WHAT IF BARR DECLINES TO RELEASE THE FULL REPORT?
Democrats control the House and some already have pledged to subpoena the report and Mueller and go to court if necessary to secure its full release. The House on March 14 voted 420-0, with four conservative Republican lawmakers voting “present,” to approve a non-binding resolution urging Barr to make public everything in Mueller’s report that is not expressly prohibited by law and to provide the entire document to Congress.

HOW HAVE OTHER SPECIAL COUNSEL REPORTS BEEN HANDLED?
Only two special counsels have been appointed under the 1999 regulations: Mueller and former Senator John Danforth, who was appointed that same year to investigate the deadly 1993 federal raid on the Branch Davidian cult compound in Waco, Texas. Danforth’s report in 2000 cleared government officials of wrongdoing.

In appointing Danforth, Attorney General Janet Reno specifically directed him to draft a report for public release on his findings, which he did. Rosenstein made no such demand on Mueller.

Factbox: Who did not face charges in Mueller's probe?

(Reuters) - U.S. Special Counsel Robert Mueller on Friday appeared to end his probe without bringing criminal charges against several individuals he had investigated, including advisers and family members of President Donald Trump accused by Democratic lawmakers of not fully disclosing contacts with Russians.

Mueller handed in a confidential report on his investigation into Russia’s role in the 2016 presidential election to U.S. Attorney General William Barr, who will decide how much of it to make public.

Mueller’s two-year investigation led to criminal charges against 34 individuals in total, including six of Trump’s associates and several Russian nationals. He did not recommend any further indictments, a senior Justice Department official said.

Trump has repeatedly called Mueller’s investigation a “witch hunt” and denies any collusion with Russia. Russia denies interfering in the 2016 presidential election.

Following are some individuals who came under scrutiny during the investigation but appear to have avoided criminal charges.

DONALD TRUMP JR.
Trump’s eldest son met in June 2016 at Trump Tower in New York with a Russian lawyer to hear what he hoped was damaging information about Democratic presidential candidate Hillary Clinton. “If it’s what you say I love it,” he wrote to Rob Goldstone, a British publicist who arranged the meeting.

U.S. prosecutors said the Russian lawyer, Natalia Veselnitskaya, was an agent for the Kremlin.

When the meeting became public in June 2017, Trump Jr. initially said the meeting was about U.S. sanctions on Russia, not the presidential election.

Trump Jr. also communicated during the campaign with WikiLeaks, the website that released stolen emails from the Clinton campaign.

JARED KUSHNER
President Trump’s son-in-law played a central role in the 2016 election and now serves as a senior White House adviser.

Kushner also attended the June 2016 Trump Tower meeting. He said he arrived late and tried to leave early after concluding the meeting was a “waste of time.”

In December 2016, after Trump won the election, Kushner asked Russian Ambassador Sergei Kislyak to set up a secure communications channel at the Russian embassy. He also met that month with Sergei Gorkov, a Russian espionage officer who heads Vneshconombank, a Russian state-owned bank that is under U.S. sanctions. Kushner said no specific policies were discussed, nor was there any discussion about U.S. sanctions on Russia.

JEFF SESSIONS
Trump’s first attorney general told Congress he was unaware of any communications between the campaign and Russia, before admitting that he met with Kislyak at least twice during the campaign. That led Sessions, a former Republican senator, to recuse himself from oversight of the Russia investigation, drawing the ire of Trump.

Sessions also told Congress that during the campaign he resisted a proposal by then-foreign policy adviser George Papadopoulous to meet with Russian officials. But three people who were in the room for the discussion told Reuters that Sessions expressed no objections to the idea. All three have given their version of events to FBI agents or congressional investigators.

OLEG DERIPASKA
Mueller was investigating Deripaska, a Russian metals magnate, because of his close ties to the Kremlin and his relationship with former Trump campaign manager Paul Manafort, who has been sentenced to 7-1/2 years in prison for witness tampering, tax and bank fraud, and other crimes.

Manafort offered to share information about the campaign with Deripaska, a major lobbying client, but there was no evidence Deripaska ever accepted the offer.

The U.S. Treasury Department hit Deripaska’s businesses with economic sanctions in April 2018, alleging he was profiting from his close ties to Russian President Vladimir Putin and from the country’s “malign activity” around the world.

Deripaska sued the U.S. government earlier this month, alleging it unfairly accused him of involvement in Russian government activities.

JEROME CORSI
Corsi, a right-wing political commentator and conspiracy theorist, came under scrutiny because longtime Trump adviser Roger Stone sought to use him as an intermediary to communicate with WikiLeaks founder Julian Assange during the election.

Corsi said in November that he had received an offer from Mueller’s office to plead guilty to one felony count of providing false information to them in return for a lighter sentence.

He said he rejected the deal because he never intentionally lied during his 40 hours of interviews with Mueller’s team.

CARTER PAGE
A foreign-policy adviser during the campaign, Page drew scrutiny from the FBI, which said in legal filings in 2016 that it believed he had been “collaborating and conspiring” with the Kremlin. Page met with several Russian government officials during a trip to Moscow in July 2016 and said he kept campaign officials up to date about his activities there.

U.S. preparing official document on recognizing Israeli sovereignty of Golan Heights: source

WASHINGTON (Reuters) - U.S. officials are preparing an official document to codify recognition by the United States of Israeli sovereignty of the Golan Heights and President Donald Trump is likely to sign it next week, a senior administration official said on Friday.

Trump announced on Thursday that it was time for the United States to recognize Israeli sovereignty of the Golan Heights that Israel seized from Syria in 1967. Trump is likely to sign the presidential document when Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu visits Washington on Monday, the official said.

Trump’s announcement marked a dramatic shift in U.S. policy and gave a boost to Netanyahu, who is in a closely contested race in the April 9 election while also fighting allegations of corruption, which he denies.

The disputed area was captured by Israel in the 1967 Middle East war and annexed in 1981 in a move not recognized internationally. Netanyahu has pressed the United States to recognize its claim and raised that possibility in his first White House meeting with Trump in February 2017.

The decision to go ahead with the Golan announcement was spurred in part by an assessment by Trump’s aides that his controversial moves on Jerusalem in 2017 and 2018 had provoked less of a severe reaction in the Arab world than many experts had predicted, according to a person familiar with the matter.

Trump’s recognition of Israel’s claim to Jerusalem and the relocation of the U.S. embassy to the contested city, a break with decades of U.S. Middle East policy, ignited international criticism.

But they did not appear to quell behind-the-scenes security contacts developed in recent years between Israel and U.S. Gulf allies, with Washington’s urging, over their common enemy Iran, the source said, speaking on condition of anonymity.

Aides’ advice to Trump on recognition of Israeli sovereignty over the Golan was that the U.S. administration could again weather any storm of international criticism, the source said.

Some U.S. officials were mindful, however, of the potential for complicating the coming rollout of the White House’s Israeli -Palestinian peace plan since it would make it harder for Arab states to fully embrace it, the source said.

The U.N. Human Rights Council on Friday criticized Israeli settlement expansion in the occupied Syrian Golan Heights. The council adopted an annual resolution on the Syrian Golan. European members including Britain voted against it. The United States, which quit the council last year accusing it of an anti-Israel bias, does not participate.

European Council President Donald Tusk said on Friday the EU was holding its line on the Golan Heights despite Trump’s move.

The European Union does not recognize Israeli sovereignty over the area.

Pompeo says God may have sent Trump to save Israel from Iran

Trump 已經金正恩上身

Islamic State defeated, 'caliphate' eliminated says U.S. ally in Syria

[excerpt]

BAGHOUZ, Syria (Reuters) - U.S.-backed forces said they had captured Islamic State’s last shred of territory in eastern Syria at Baghouz on Saturday, ending the group’s self-proclaimed caliphate after years of fighting.

“Baghouz has been liberated. The military victory against Daesh has been accomplished,” Mustafa Bali, a Syrian Democratic Forces (SDF) spokesman, wrote on Twitter, declaring the “total elimination of (the) so-called caliphate”.

However, a Reuters journalist at Baghouz said there were still some sounds of shooting and mortar fire.

Brexit march: Hundreds of thousands join referendum protest

Hundreds of thousands are marching through central London calling for another EU referendum, as MPs search for a way out of the Brexit impasse.

Organisers of the "Put It To The People" campaign say more than a million people have joined the march before rallying in front of Parliament.
It comes after the EU agreed to delay the UK's departure from the EU.

PM Theresa May is coming under pressure to quit after saying she might not put her Brexit deal to a third vote by MPs.

She wrote to all MPs on Friday saying she will ditch plans to put the deal to another so-called meaningful vote if not enough MPs support it.

Downing Street sources have denied reports in the Times newspaper that discussions are under way about a timetable for the prime minister to step down.

Unless her deal is passed by MPs, the UK will have to come up with an alternative plan or else face leaving without a deal on 12 April.

Islamic State group defeated as final territory lost, US-backed forces say

The Kurdish-led Syrian Democratic Forces (SDF) says the Islamic State group's five-year "caliphate" is over after the militants' defeat in Syria.

SDF fighters have been raising victory flags in Baghuz, the last stronghold of the jihadist group.

But as celebrations began there were also warnings that IS remains a major global security threat.

The jihadists retain a presence in the region and are active in countries from Nigeria to the Philippines.

Tim Shipman
@ShippersUnbound
I have spoken to 11 cabinet ministers today who want the prime minister to resign. They will confront her at cabinet on Monday

Lidington

Thailand votes in first post-coup election

About 50 million voters are heading to the polls in Thailand for the first general election since the 2014 coup.

Thailand has been buffeted by political instability for years, largely a battle between supporters of the military and ousted former PM Thaksin Shinawatra.

After seizing power the army promised to restore order and democracy, but has repeatedly postponed the vote.

Critics say a new constitution the army introduced will ensure it remains influential whatever the outcome.

Turnout is expected to be high for this first election since 2011.

More than seven million people aged between 18-26 are eligible to vote for the first time and could be key to victory, so all parties have been keen to court their vote.

Brexit: May urged to quit to help deal pass

Theresa May could gain support for her Brexit deal if she promises to stand down as PM, senior Conservatives have told the BBC.

MPs in the party have said they might reluctantly back the agreement if they know she will not be in charge of the next stage of negotiations with the EU.

It comes as newspaper reports claim cabinet ministers are plotting a coup against her.

No 10 has dismissed reports that Mrs May could be persuaded to stand aside.

The prime minister has come under growing pressure to quit following a week in which she was forced to ask the EU for an extension to Article 50, and criticised for blaming the delay to Brexit on MPs.

It remains unclear whether she will bring her withdrawal agreement back to the Commons for a third vote next week, after she wrote to MPs saying she would only do so if there was "sufficient support" for it.

According to reports in some of the Sunday papers, cabinet ministers are planning to oust Mrs May as prime minister and replace her with a "caretaker leader" until a proper leadership contest is held later in the year.

But there were differing accounts of who the preferred candidate is, with the Brexiteer and Remain wings of the party said to favour different interim leaders.

The Sunday Times reported that Mrs May's defacto deputy, David Lidington, who voted Remain, was being lined up to replace her, while the Mail on Sunday said the Brexiteer Environment Secretary Michael Gove was the "consensus choice".

But one senior backbencher told the BBC's Iain Watson that even standing aside would not be enough for her deal to be voted through - having twice been defeated by large margins - and that Mrs May might as well "dig in".

No 10 dismissed suggestions that Mrs May could be persuaded to stand aside, or that she would agree a "job share" arrangement where senior ministers would be given extra responsibilities.

秦國大選有無直播？

Trump-Russia inquiry: President 'did not conspire with Russia'

President Trump's campaign did not conspire with Russia during the 2016 election, according to a summary of Special Counsel Robert Mueller's report submitted to Congress on Sunday.

The report summary did not draw a conclusion as to whether Mr Trump illegally obstructed justice, but did not exonerate the president.

The report was summarised for Congress by the attorney general, William Barr.

President Trump tweeted in response: "No Collusion, No Obstruction."

The report is the culmination of two years of investigation by Mr Mueller.

"While this report does not conclude that the president committed a crime, it also does not exonerate him," Mr Mueller wrote in his report.

Attorney General Barr's letter on Mueller's findings

Thailand election: Pro-military political party takes lead

A pro-military political party in Thailand has taken an unexpected lead in the country's first election since the army took power five years ago.

With more than 90% of ballots counted, the Palang Pracha Rath Party has gained 7.6 million votes - half a million more than opposition Pheu Thai (For Thais).

Pheu Thai is linked to former PM Thaksin Shinawatra, whose loyalists have won every election since 2001.

The announcement of official results has been postponed until Monday.

However it is now looking more likely that the pro-military party will be in a position to form a government under the current leader, General Prayuth Chan-ocha, who led the coup that ousted Mr Thaksin's sister Yingluck Shinawatra in 2014.

The preliminary result is unexpected, with the Palang Pracha Rath Party (PPRP) initially predicted by many to come third.

More than 50 million people were eligible to vote, but turnout was reportedly just 64%, AFP news agency reported.

隔離開咗個po
「通俄門」調查報告summary出爐！！！

Further reading

Reuters
-- Mueller finds no Trump-Russia conspiracy but some questions left unresolved

-- Letter from attorney general to Congress on Mueller report

-- Factbox: The Mueller investigation: Five takeaways

New York Times
-- Mueller Finds No Trump-Russia Conspiracy, but Stops Short of Exonerating President on Obstruction

Barr畀國會封信:

4頁紙

Barr分三部分講, 第一部分講下Special Counsel(SC)嘅目的, 構成同粗略成果, 從略. Barr指SC份報告主要分兩部分, 而信嘅第二部分同第三部分係講佢初步讀完嘅結論

第二部分係Barr對於SC就「俄羅斯干預16年總統大選」(Russian Interference in the 2016 U.S. Presidential Election)嘅摘要

Barr指出, 報告入面描述左俄羅斯干預大選嘅工夫, 同與俄羅斯政府有關人等犯下嘅documents crimes(應該係指偽做文件等罪行), 而SC嘅主要目的, 係「有無任何美國人--包括與Trump Campaign有關者－－同俄羅斯串謀干預大選」

而係俄佬(Russian)干預16大選有兩個主要面向, 第一係由Internet Research Agency(IRA)進行, 散佈不實資訊同係社交平台做搞屎棍; 第二面向係俄羅斯政府(Russia government)知名嘅hacking行動, hack左Hillary同民主黨, 然後用WikiLeaks等地方放料嘅行動

(Barr係第一part無用Russia government, 我諗IRA名義上應該係私人公司)

Barr引用報告指「調查並無證實係俄羅斯政府干預大選活動上, Trump Campaign成員有串謀或協調」("[T]he investigation did not establish that members of the Trump Campaign conspired or coordinated with the Russian government in its election interference activities.", Barr補助指SC將「協調(coordination)」定義為「Trump Campaign與俄羅斯政府就干預選舉上嘅協議--不論是或明確或含蓄」(agreement--tacit or express--between the Trump Campaign and the Russian government on election interference.)

第三部分係Barr對於SC關於「妨礙司法公正」(Obstruction of Justice)嘅摘要, 佢指SC係列完一堆材料後, SC無做最終決定, 而係將個波交左畀AG(即係佢), 佢引用報告話「雖然份本報告並無斷定總統有犯罪, 但亦無證明佢無犯罪」("while this report does not conclude that the President committed a crime, it also does not exonerate him.")

而Barr話係佢徵詢完部門意見後, 佢同副部長Rosenstein判斷SC報告嘅證據並不充分證立(not sufficient to establish)總統犯下妨礙司法公正, 佢仲特別指出, 有關判斷同現任總統能否被起訴有關(DOJ指引係DOJ唔會起訴現任總統)

然後Barr簡略解釋佢作出上述判斷原因. 大要原因係Barr認為, 去證明妨礙司法公正, 佢地有需要去到"prove beyond reasonable doubt"嘅地步, 而由於SC認為總統並無涉及俄羅斯干預大選嘅罪行, 而基於此, 總統並無corrupt intention去妨礙司法公正, 因此根據指引, 佢判斷報告並不充分去證立總統妨礙司法公正

佢嘅summary引出嘅問題多過答左嘅問題, 無解答一啲係其他Trump Campaign成員嘅訴書中透露嘅資訊, 或者Trump本人嘅言論 例如:

1. 前國家安全顧問Flynn同前外交顧問Papadopoulos被捕原因之一, 都係隱藏同俄佬嘅接觸;

2. 前競選主席Manafort交poll data畀俄佬特工;

3. Trump Tower Meeting, 即係前競選主席Manafort, Trump Jr.同女婿Kushner與俄佬特工見面單嘢;

4. Trump Campaign資深成員指示Stone去問WikiLeaks拎料(料出自俄羅斯政府)爆Hillary email事件;

5. Trump係電視公開話係因為"the Russian thing"而炒左Comey("And in fact, when I decided to just do it, I said to myself, I said, you know, this Russia thing with Trump and Russia is a made-up story."), 何解唔計?

係Barr呢篇summary, 目前得出嘅結論係俄佬羅斯有干預美國大選(其實係舊聞[1]), 而Trump係俄羅斯行動得益人(都係舊聞[1]), 但無證據顯示Trump Campaign同俄羅斯串謀令Trump當選

至於點解Trump點解多次公開信普京都唔信自己情報機關, 而佢Campaign班高層何解要係咁隱藏同俄羅斯嘅連繫(包括Trump本人, n次聲稱無同俄羅斯做生意, 但其實同選緊都傾緊生意)都係無解

Anyway, 留名睇full report

[1]: 睇"Key Judgment"就得

屌原來巴打你另外開左post

應該係「佢仲特別指出, 有關判斷同現任總統能否被起訴無關」

打錯關鍵字

其實邊度討論都一樣嘅

btw 響隔離po quote咗你嘅reply

Three ministers resign to back Letwin amendment

As well as Richard Harrington, the Foreign Office minister Alistair Burt and the health minister Steve Brine have also resigned because they voted for the Letwin amendment, government sources have confirmed.

Brexit: How did my MP vote on taking control?

MPs have backed cross-party plans to hold a series of votes to help determine the next steps in the Brexit process. The measure was passed by 329 votes to 302.

It means that MPs can take control of the agenda in the House of Commons on Wednesday when they are expected to vote on a series of different ways forward, known as indicative votes.

The amendment had been tabled by Conservative MP Sir Oliver Letwin and Labour MP Hilary Benn. Three ministers resigned from the government to vote for the proposal; Richard Harrington, Steve Brine and Alistair Burt.

In total, 30 Conservative MPs voted for the measure, with eight Labour MPs voting against.

Mali government dissolves militia after massacre

The Mali government disbanded the Dan Nan Ambassagou militia and fired high-ranking military officers on Sunday, a day after an attack killed more than 130 civilians in a Fulani village.

Malli Prime Minister Soumeylou Boubeye Maiga announced Sunday that high-ranking military officers had been fired and the Dan Nan Ambassagou militia was being disbanded following Saturday's attack on a Fulani village that killed more than 130 civilians.

"The protection of the population will remain the monopoly of the state," Maiga told reporters as he announced the appointment of new military leaders.

Survivors of the Saturday attack said ethnic Donzo hunters belonging to the Dan Nan Ambassagou militia conducted the raid on the village, located in central Mali.

An Ogossagou resident, who requested not to be identified, said the killings appeared to be in response to an al-Qaeda affiliate claim of responsibility on Friday for an attack last week that killed 23 soldiers.

Moulaye Guindo, the mayor of nearby Bankass, said Welingara, another Fulani village, had also been attacked, killing "a number" of people, but he did not know yet how many.

The assault on Ogossagou occurred as a UN Security Council mission in Mali was attempting to find solutions to the violence that killed hundreds of civilians last year and is now spreading across the Sahel region of West Africa.

Ongoing violence has been blamed on suspected Fulani support for jihadist groups such as al-Qaeda and ISIS as well as disputes about grazing cattle and accessing water on Donzo land.

Cuban crisis rewind
Russian military planes land in Venezuela

Two Russian military planes landed at Venezuela's main airport on Saturday carrying a Russian defense official, nearly 100 troops, and 35 tons of equipment.

Two Russian military planes reportedly carrying approximately 100 soldiers and 35 tons of equipment landed on Saturday at Venezuela's main airport north of Caracas. Vasily Tonkoshkurov, a Russian general, was seen leading troops from one of the planes.

The two countries held joint military exercises in Venezuela three months ago, which President Nicolas Maduro described as a sign of their strong relationship.

Washington has criticized the increasing Russian presence in the region as it continues to support opposition leader Juan Guaidó.

Guaidó declared himself interim president in January, saying the reelection of Maduro last year was rigged while Maduro has continued to insist Guaidó is part of a US plot to overthrow him.

The Trump administration has imposed aggressive sanctions on the OPEC oil country in its effort to push Maduro from power while also urging Venezuelan military leaders to abandon him.

Maduro has resisted pressure to resign even as the country's economy has crashed, hyperinflation has increased, and 3 million people have fled to neighboring countries.

One of the two aircraft, a Russian Antonov AN-124 military cargo plane, reportedly left the Caracas airport on Sunday afternoon.

Germany establishes parliamentary assembly with France

A new Franco-German assembly met in Paris on Monday in their first biannual summit as French and German parliaments deepen relations.

The move aims to cement the special bond and influence the two countries traditionally have in the European Union.

A total of 100 members of parliament, 50 from Germany's Bundestag and 50 from France's lower house of parliament (Assemblée Nationale), took part in the joint parliamentary summit. Bundestag President Wolfgang Schäuble and Assemblée Nationale President Richard Ferrand marked the occasion by signing the founding act for the new cooperation.

Schäuble, a member of Chancellor Angela Merkel's Christian Democratic Union (CDU), said the new entity "underlines our commitment to place bilateral cooperation in a European context."

"Germany and France have a special responsibility for Europe," the Bundestag president said, adding that the new assembly "will neither impair nor abolish the sovereignty of either nation."

The mini-parliament was first proposed on the 55th anniversary of the Elysée Treaty, signed by French President Charles de Gaulle and West Germany's first chancellor, Konrad Adenauer, in 1963, in January 2018. Last week, German lawmakers approved the new assembly.

The new body is designed to "make proposals concerning Franco-German relations," according to its founding document. Schäuble gave two examples on Monday: common ground on security and defense policy and the development of a Franco-German economic area. However, it cannot make binding decisions nor does it have its own budget sovereignty.

The assembly is to also monitor the implementation of a new friendship treaty signed by Merkel and French President Emmanuel Macron at the end of January.

Trump formally recognises Israeli sovereignty over Golan Heights

US President Donald Trump on Monday formally recognised Israeli sovereignty over the Israel-occupied Golan Heights, reversing decades of United State's policy.

The announcement came as Benjamin Netanyahu visited the White House in a trip the Israeli prime minister said he cut short after an early morning rocket, allegedly fired from the besieged Gaza Strip, struck a home in central Israel, wounding seven people.

Israel began striking Hamas targets in Gaza later on Monday, the Israeli military said. Hamas had earlier denied its movement was behind the overnight rocket.

Monday's decree formalised Trump's statement last week, saying it was time for the US "to fully recognise" Israeli sovereignty over the Golan. The move appeared to give Netanyahu a boost before the closely contested April 9 Israeli elections.

"This was a long time in the making," Trump said alongside Netanyahu in the White House.

"Today, aggressive action by Iran and terrorist groups in southern Syria, including Hezbollah, continue to make the Golan Heights a potential launching ground for attacks against Israel - very violent attacks," Trump said. "This should have been done numerous presidents ago."

One Nation's James Ashby filmed seeking $20m from NRA to weaken Australia's gun laws

Senior One Nation figures James Ashby and Steve Dickson have been caught seeking millions of dollars of political donations from US gun rights group the National Rifle Association in a bid to seize the balance of power and weaken Australia’s gun laws.

The revelations are contained in an al-Jazeera investigation which used hidden cameras and a journalist posing as a grassroots gun campaigner to expose the far-right party’s extraordinary efforts to secure funding in Washington DC in September.

The footage captures Dickson, the party’s Queensland state leader and formerly a Liberal-National minister in Queensland, and Ashby, Pauline Hanson’s chief of staff, endorsing NRA counter-attack lines in the event of a gun massacre.

The investigation is likely to damage One Nation both because the party was publicly supporting the proposed ban on foreign political donations at the time and because weakening gun laws has become even more politically toxic in the wake of the Christchurch terrorist attack.

The trade minister, Simon Birmingham, has seized on the revelations to argue One Nation is a “risk to Australia’s national harmony” and the ban on foreign donations. The expose adds fuel to an internal Coalition brawl about preferencing One Nation at the upcoming federal election.

澳港自貿協議有無summary

erg 跪低咗？

Indicative vote似乎push咗ERG去May姐個一邊，同時只要佢係withdraw agreement 後resign

TID個網有個page

DUP prefer long Brexit delay to PM's deal - Sky sources

The DUP now consider a long extension to Brexit to be preferable to the prime minister's deal, Sky News understands.

Some in the party believe if the prime minister is forced by MPs to request a longer extension, there may be a change of Conservative leader to someone who could force through a different deal.

The party has been in talks with deputy prime minister David Lidington over the government's offer of a "Stormont lock" to ensure new EU laws applied in Northern Ireland would be accepted by the rest of the UK under the backstop arrangements.

其實係咪意料中事
McConnell blocks resolution to make Mueller report public

March 25 (UPI) -- Senate Republican leader Mitch McConnell on Monday blocked a resolution calling for Robert Mueller's report on the Russia investigation to be made public.

The move quashed an effort by Senate Democratic leader Chuck Schumer of New York to match a resolution the House passed unanimously March 14. The measure seeks to make the entire report public.

Algeria army urges removal of President Abdelaziz Bouteflika

Algeria's army chief of staff has demanded President Abdelaziz Bouteflika be declared unfit to rule after weeks of protests against him.

Speaking on television, Lt Gen Ahmed Gaed Salah said: "We must find a way out of this crisis immediately, within the constitutional framework."

The president has already agreed not to stand for a fifth term in upcoming elections, which have been delayed.

Demonstrators accuse the 82-year-old of a ploy to prolong his 20-year rule.

Talks have been set up to oversee the country's political transition, draft a new constitution and set the date for elections. But they do not yet have a date to start.

Lt Gen Gaed Salah - who is also deputy defence minister and seen as loyal to Mr Bouteflika - has previously said the military and the people had a united vision of the future, hinting at the armed forces' support for the demonstrators.

EU Parliament approves controversial copyright reform

The European Parliament on Tuesday voted to approve a controversial new copyright law that hands more power to news publishers and record companies.

The deal brings measures that would make platforms such as YouTube and Facebook liable for copyrighted material on their sites one step closer to conclusion.

The draft law, which passed with 348 votes in favor, 274 against and 36 abstentions, means:
Social media platforms would have to ensure uploaded content is not in breach of copyright rules.

Companies will need licensing agreements with rights holders such as musicians, performers and authors to use their content.

The likes of Google News would have to pay publishers for press snippets shown in search results.

Non-profits and encyclopedias such as Wikipedia will still be able to use data for research and educational purposes.

Fledgling companies with an annual turnover below €10 million ($11.3 million) are exempt.

House fails to override Trump veto on border emergency

The House failed on Tuesday to override President Donald Trump’s veto of legislation blocking his national emergency declaration at the border, capping off a months-long congressional battle over the president’s signature issue.

Fourteen Republicans joined all Democrats on the 248-181 vote, far short of the two-thirds majority needed to overturn the first veto of Trump's presidency.

Now the fight over Trump's unilateral move to build a border wall will fall to the courts, where its fate is uncertain.

Democrats are expected to either file or join an existing lawsuit to stop Trump’s action, though leadership has been mum about their next legal steps. Their effort to overturn the emergency declaration, however, could help establish the will of Congress and bolster any legal challenges.

“The President’s lawless emergency declaration clearly violates the Congress’s exclusive power of the purse, and Congress will work through the appropriations and defense authorization processes to terminate this dangerous action and restore our constitutional system of balance of powers,” Speaker Nancy Pelosi (D-Calif.) and Rep. Joaquin Castro (D-Texas) said in a joint statement. “We will continue to review all options to protect our Constitution and our Democracy from the President’s assault.”

Still, the failure to block Trump’s veto hands the president and his party yet another win this week following special counsel Bob Mueller’s conclusion that Trump’s campaign did not collude with Russia to rig the 2016 election.

Brexit: MPs set out plan to consider alternatives to PM's deal

外國班anti-vaxxer唔知會點呢
Unvaccinated children face public space ban in New York measles outbreak

(Reuters) - A New York suburb has banned children not vaccinated against measles from public spaces, such as schools and shopping malls, as it fights the state’s worst outbreak in decades of the potentially deadly disease.

Rockland County declared a state of emergency on Tuesday and said the ban would remain in place for 30 days or until unvaccinated children get the measles, mumps and rubella (MMR) shot.

The Rockland announcement follows measles outbreaks in California, Illinois, Texas and Washington and is part of a global resurgence of the viral infection, according to the U.S. Centers for Disease Control and Prevention.

“We will not sit idly by while children in our community are at risk,” County Executive Ed Day said in a statement. “This is a public health crisis, and it is time to sound the alarm.”

Brexit: No majority for any options after MPs' votes

None of MPs' eight proposed Brexit options have secured clear backing in a series of votes in the Commons.

The options - which included a customs union with the EU and a referendum on any deal - were supposed to help find a consensus over how to leave the EU.

Brexit Secretary Stephen Barclay said the results strengthened ministers' view their deal was "the best option".

The results capped a day of drama in which Theresa May promised to stand down as PM if her deal was passed.

How MPs voted
Confirmatory referendum - For: 268 Against: 295
Customs union - For: 264 Against: 272
Labour's Brexit plan - For: 237 Against: 307
Common Market 2.0 - For: 188 Against: 283
Revoking Article to avoid no deal - For: 184 Against: 293
No-deal exit on 12 April - For: 160 Against: 400
Malthouse Plan B - For: 139 Against: 422
EFTA and EEA membership - For: 65 Against: 377

Austria mulls dissolving far-right movement over Christchurch links

The Austrian government is investigating the possibility of dissolving the far-right Identitarian Movement after it emerged the group had received a large donation from the alleged gunman in the Christchurch mosque attacks.

Austria’s chancellor, Sebastian Kurz, on Wednesday confirmed there was a financial link between the man accused of killing 50 people at two mosques in the New Zealand city, and the Austrian branch of the far-right movement, which claims to want to protect Europe’s “cultural identity” from Islam.

“Our position is very clear,” said Kurz. “No form of extremism must be allowed to have a place in our society, whether it be radical Islamists or rightwing fanatics.”

The vice-chancellor, Heinz-Christian Strache, of the far-right Freedom party, the junior coalition partner to Kurz’s conservative Austrian People’s party (ÖVP), added: “Any connection to the brutish murders in Christchurch has to be ruthlessly cleared up.”

Facebook to ban white nationalism and separatism content

Facebook will no longer allow content supporting white nationalism and white separatism, it said on Tuesday. The announcement comes nearly a year after the revelation that its policy against white supremacy and hate speech still let users call for the creation of white ethno-states or claim the US “should be a white-only nation”.

The policy change announced on Wednesday, which will go into effect next week, comes in the wake of a white supremacist terror attack on mosques in New Zealand that left 50 people dead, and as Facebook and other social media companies continue to grapple with the ways violent white supremacist groups are using their platforms for propaganda and recruitment.

The company suggested in a post announcing the change that it had originally seen white nationalism as an acceptable point of view, similar to American nationalism, or Basque separatism. Although Facebook’s policies have long prohibited certain hateful rhetoric against based on people’s race, ethnicity or religion, it had not believed that “white separatism” necessarily belonged in a prohibited category.

“We didn’t originally apply the same rationale to expressions of white nationalism and separatism because we were thinking about broader concepts of nationalism and separatism – things like American pride and Basque separatism, which are an important part of people’s identity,” the company wrote in a post on Wednesday.

完美演繹呢個Brexit有幾荒謬, 乜都唔想要, 而想要嘅係FF
但其實呢啲投票阻止唔到no deal

唔太清楚個demographics

反正May姐都講明會辭職
快啲拎返封信
（拎完之後係咪短期內無得再啟動Article 50）

Government confirms tomorrow's vote ended to ensure UK can still delay Brexit until 22 May

A spokesperson for Andrea Leadsom has confirmed that the motion being debated tomorrow will be designed to ensure that the UK can still get an article 50 extension until 22 May, in line with the conditions set by the EU at last week’s summit. The spokesperson said:

//Tomorrow’s motion will need to be compliant with both the Speaker’s ruling and the EU council’s decision on conditionality relating to exit on 22 May. Discussions are ongoing and we will look to table the motion as soon as possible today, in order to avoid asking for another extension and the requirement to undertake European parliament elections.//

Russia acknowledges presence of troops in Venezuela

Russia has troops on the ground in Venezuela, officials from both countries have confirmed publicly for the first time, saying the deployment was provided for military consultations and was not linked to the “possibility of military operations”.

“Military experts are there; they are tasked with the practical implementation of provisions of military-technical cooperation agreements,” a Russian foreign ministry spokeswoman said in a televised briefing.

The remarks came five days after photographs showed nearly 100 Russian servicemen disembarking from two military planes in Caracas, stoking concerns in Washington that Moscow was increasing its support for Venezuela’s president, Nicolás Maduro.

Brexit: MPs asked to vote on withdrawal agreement only

MPs will be asked to vote again on Brexit on Friday but only on part of the deal negotiated with the EU.

They will vote on the withdrawal agreement on the Irish "backstop", divorce bill and citizens' rights.

But it will not amount to a third "meaningful vote" on the deal, as it will not include a vote on the UK's future relationship with the EU.

Amid anger from MPs, Andrea Leadsom said it was "crucial" if the UK wanted to secure a Brexit delay until 22 May.

MPs will be debating the motion on the day the UK was supposed to leave the European Union - 29 March.

Leader of the Commons Mrs Leadsom told MPs that the European Council would only agree to the 22 May extension if MPs approved the withdrawal agreement by 23:00 GMT on Friday.

"It's crucial therefore that we make every effort to give effect to the council's decision and tomorrow's motion gives Parliament the opportunity to secure that extension," she said.

"I think we can all agree that we don't want to be in the situation of asking for another extension and facing the potential requirement of participating in European Parliament elections."

US reveals secret deal to sell nuclear tech to Saudi Arabia

The Donald Trump administration has granted permission to unspecified US companies to sell nuclear technology to Saudi Arabia and provide technical assistance, US Energy Secretary Rick Perry told the Senate Armed Services Committee on Thursday.

The companies have asked the administration to keep the approvals secret.

The oil-rich kingdom is set to build at least two nuclear power plants, with several countries, including the US, South Korea, and Russia, all vying for the project. However, Crown Prince Mohammed bin Salman has also stated that his country would also seek to develop nuclear weapons if its Iranian rivals obtained it.

Speaking to US lawmakers on Thursday, Energy Secretary Nick Perry said US was committed to keeping Saudis from reprocessing spent nuclear fuel for military purposes.

"What I'm really concerned about … is that if the United States is not the partner with Saudi Arabia" Perry said, "they will go to Russia and China for their civil nuclear technology."

"I can assure you that those two countries don't give a tinker's damn about nonproliferation," he added.

AG Barr to release Mueller report in 'weeks not months'

[excerpt]

There are no plans to give an advance copy to the White House, a Justice Department official and Senate Judiciary Chairman Lindsey Graham said.

WASHINGTON — Attorney General William Barr will make a version of special counsel Robert Mueller's report publicly available in weeks, not months, a Justice Department official and the chairman of the Senate Judiciary Committee said Tuesday.

Both the Justice Department official and Senate Judiciary Chairman Lindsey Graham, R-S.C. said there were no plans to give a copy of the report to the White House before it is made public.

In an interview on Fox News, Graham said he had spoken with both Barr and President Donald Trump on Tuesday night. He said Trump told him that he had no objection to the report's being made public and that Barr told him that it was being delayed only for a series of reviews to remove classified information, grand jury information and sensitive materials related to associated cases being brought in other jurisdictions.

Graham said that the report would be made public and that Barr would appear before the Judiciary Committee some time in April. The Justice Department official said the timeline was "weeks, not months."

Barr announced on Friday that Mueller had delivered his report to the Justice Department after a nearly two-year investigation. Barr then sent a four-page letter to Congress on Sunday that said Mueller found no proof that President Donald Trump conspired with Russia in its 2016 election interference campaign.

Brexit: Last chance to guarantee 22 May delay, MPs told

MPs have been told they face their "last opportunity" to ensure the Brexit process is extended to 22 May and bring certainty to people and businesses.

The attorney general said any further extension past 12 April would be "subject to the veto" of 27 EU leaders.

MPs will be asked to approve only part of the PM's Brexit deal, the withdrawal agreement, covering the terms of exit.

Labour said separating that from the political declaration would mean voting on a "blindfold Brexit".

Shadow Brexit Secretary Sir Keir Starmer told the BBC's Today programme: "Take the political declaration off and it is completely blind - you have no idea what you are really voting for."

MPs will vote on the withdrawal agreement, a legally-binding document setting out the terms of the UK's departure from the EU, at 14:30 GMT.

It includes:
Details of the UK's £39bn financial settlement with the EU
Guarantees about the rights of EU and UK citizens
Details of "transition period" until the end of 2020
Controversial arrangements for the backstop, which seeks to prevent the return of customs infrastructure at the Irish border in the event no UK-EU trade deal is enforced.

Brexit: MPs defeat May's withdrawal agreement for third time by 344 to 286 votes - live news

政府係同一個議案輸完兩次都可以返兜再投第三次, 公民就投多次就唔得, DLLM

May’s statement:

On a point of order Mr Speaker, I think it should be a matter of profound regret to every member of this House that once again we have been unable to support leaving the European Union in an orderly fashion.

The implications of the House’s decision are grave.

The legal default now is that the United Kingdom is due to leave the European Union on 12 April.

In just 14 days’ time.

This is not enough time to agree, legislate for and ratify a deal, and yet the House has been clear it will not permit leaving without a deal.

And so we will have to agree an alternative way forward.

The European Union has been clear that any further extension will need to have a clear purpose and will need to be agreed unanimously by the heads of the other 27 member States ahead of 12 April.

It is also almost certain to involve the UK being required to hold European parliamentary elections.

On Monday, this House will continue the process to see if there is a stable majority for a particular alternative version of our future relationship with the EU.Of course, all of the options will require the withdrawal agreement.

Mr Speaker, I fear we are reaching the limits of this process in this House.

This House has rejected no deal. It has rejected no Brexit. On Wednesday it rejected all the variations of the deal on the table.

And today it has rejected approving the withdrawal agreement alone and continuing a process on the future.

This government will continue to press the case for the orderly Brexit that the result of the referendum demands

即係禮拜一會再黎過

與此同時:

In view of the rejection of the Withdrawal Agreement by the House of Commons, I have decided to call a European Council on 10 April. #Brexit

Tusk即約May姐去同其他元首解釋

Trump threatens to close US-Mexican border

President Donald Trump threatened to close America's southern border or large sections of it next week if Mexico does not halt illegal immigration "immediately." It is a potentially drastic step that would affect the economies of both the US and Mexico.

"It could mean all trade" with Mexico, Trump said when questioned by reporters in Florida. "We will close it for a long time. I am not kidding around."

Trump had previously threatened to close the border - he said so at a rally in Grand Rapids, Michigan on Thursday night - but this time was different as he gave a timetable.

It's not clear whether the planned measures will also affect commercial and air travel.

"If Mexico doesn't immediately stop ALL illegal immigration coming into the United States through our Southern Border, I will be CLOSING the Border, or large sections of the Border, next week," Trump said in a tweet. "This would be so easy for Mexico to do, but they just take our money and 'talk.'"

Trump's declaration came a day after Mexican President Andres Manuel Lopez Obrador said his country was doing its part to fight migrant smuggling.

Criminal gangs south of the border charge thousands of dollars a person to move migrants through Mexico, increasingly toward remote sections of the US-Mexico border in large groups.

"We are going to do everything we can to help," Lopez Obrador said. "We don't in any way want a confrontation with the US government."

Turkey's Recep Tayyip Erdogan in bitter election battle

Erdogan's AKP has won every election since it was first founded in 2001, winning support with a credible promise of a better future with good economic growth and improved living standards.

Erdogan himself has risen from the office of Istanbul's mayor to prime minister in 2003, and finally president in 2014. In 2017, a referendum on the new executive presidential system helped him concentrate his hold on power.

But now, for the first time in a long time, Turkey is in a recession. The currency has collapsed, and inflation, unemployment and prices have skyrocketed. An increasing number of companies are filing for bankruptcy. In order to force prices down in the markets, the government has set up its own stalls to sell state-subsidized vegetables, drawing long queues.

The economic slowdown could have an impact on Erdogan's AKP in the upcoming vote. As in the 2018 parliamentary election, the AKP is joining with the right-wing populist Nationalist Movement Party (MHP) to form the People's Alliance. In many places, the AKP is likely to remain the strongest power, but setbacks are expected — especially in the larger cities.

Mansur Yavas, the candidate of the largest secular opposition party, the Republican People's Party (CHP), is ahead in the polls in the capital, Ankara. The opposition could also win mayoral races in Antalya, Adana, Mersin and possibly even Bursa. And Izmir, on the west coast, has been a CHP stronghold for years.

In Istanbul, the most recent polls put AKP candidate and former Prime Minister Binali Yildirim slightly ahead, but a tight race can't be ruled out. With a population of 15 million, the economic metropolis is considered the most important political trophy. As Erdogan himself has stressed time and again, whoever wins Istanbul wins Turkey.

Mueller report: Congress to get redacted version 'by mid-April'

Robert Mueller's report into Russian interference in the 2016 US election will be made public "by mid-April".

Attorney General William Barr says he is now redacting the 400-page document.

In a letter to the heads of the House and Senate judiciary committees, he says he expects to be able to publish by mid-April, "if not sooner".

It comes a week after he published a four-page note summarising its conclusions - sparking demands for the report to be released in its entirety.

On Monday, six Democratic congressional committee chairs sent a letter to Mr Barr demanding the release of the full, "complete and unredacted" report by 2 April.

"Everyone will soon be able to read it on their own," Mr Barr wrote in his letter to congressional committee chiefs - although it will be redacted to remove legally sensitive material.

As well as promising to release a redacted version of the report, Mr Barr says that he won't be giving a copy to President Trump to review before publication, because "he has stated publicly that he intends to defer to me".

He adds that he will testify publicly before the Senate Judiciary Committee on 1 May, and the House Judiciary Committee the following day.

The attorney general also denies that his letter released last week was a "summary" of Mr Mueller's report, instead referring to it as a "supplemental notification".

Ukrainians go to the polls with comedian as favorite

Ukrainians were at the polls in presidential elections on Sunday, choosing from among 39 candidates, including a comedian, a chocolate manufacturer and a former prime minister.

If no candidate gets an absolute majority of votes — something that seems likely given the results of pre-election surveys — a runoff between the top two will be held on April 21.

All leading candidates in the election are in favor of Ukraine eventually joining NATO and the European Union.

Three candidates are seen as the main contenders in Sunday's election:

Volodymyr Zelensky, 41, an actor and comedian whose only "political experience" is playing a president on television.

Incumbent President Petro Poroshenko, 53, a millionaire businessman who made a fortune selling chocolate.

Former Prime Minister Yulia Tymoshenko, 58, who is making her third bid for the presidency.

Slovakia: Liberal lawyer Zuzana Caputova wins election

Liberal lawyer Zuzana Caputova won Slovakia's second-round presidential run-off Saturday, after the ruling party-backed candidate Maros Sefcovic conceded defeat.

Victory for the anti-corruption activist breaks a trend of populist, euroskeptic politicians gaining traction across the European Union.

Election results

With 91 percent of the latest vote counted, Caputova was winning 58-42. Sefcovic conceded defeat shortly before midnight. Caputova will now become Slovakia's fifth president since its independence in the 1993 split of Czechoslovakia.

Turkey local elections: Erdogan fights for nation's confidence

Millions of people are voting in Turkey's local elections, which are widely seen as a referendum on President Recep Tayyip Erdogan.

The poll comes amidst an economic downturn, with the governing AK Party fearing it could lose control of Ankara and Istanbul, Turkey's biggest cities.

The country is in recession, inflation is at 20% and the lira has plunged by a third in value, causing bankruptcies.

More than 57 million voters can elect mayors and councillors across Turkey.

Mr Erdogan has said the poll is about the "survival" of the country and his Justice and Development Party (AKP), which has dominated politics for 16 years.

This will be the first municipal vote since Mr Erdogan assumed sweeping executive powers through last year's presidential election.

Voter turnout at the presidential election in Ukraine as of 11:00 on Sunday was 16.08%, according to data from 81 districts, Ukraine's Central Election Commission (CEC) reported on its website.

"I'm sure Ukraine will win," says President Petro Poroshenko, who hopes to be re-elected.

Actor and leading presidential candidate Volodymyr Zelenskiy has voted in the presidential election in Kyiv

Yulia Tymoshenko, one of the top candidates, casts her vote in Kyv. i

Ukraine election: Comedian leads presidential contest - exit poll

A comedian with no political experience has won the most votes in the first round of Ukraine's presidential elections, according to exit polls.

They say Volodymyr Zelenskiy - who played the president on TV - received 30.4% of the vote, with current leader Petro Poroshenko second on 17.8%.

The two - who have expressed largely pro-EU opinions - are set to take part in a run-off election next month.

Ex-PM Yulia Tymoshenko appears to have been eliminated on a projected 14.2%.

"I'm very happy but this is not the final action," Mr Zelenskiy told the BBC's Jonah Fisher minutes after the exit polls were announced.

Turkey local elections: Early result puts opposition ahead in Ankara

Results are so far extremely close in Turkey's local elections, which are widely seen as a referendum on President Recep Tayyip Erdogan.

The opposition CHP candidate for mayor has claimed a narrow victory in Ankara, where 91.4% votes have been counted.

In Istanbul, the governing AK Party said it had won a tight victory by less than one percentage point.

"If there are any shortcomings, it is our duty to correct them," said President Erdogan, as results came in.

"Starting tomorrow morning, we will begin our work to identify our shortcomings and make up for them."

However, he maintained that his AK Party (Justice and Development Party, AKP) had come "top by far".

"Results show that, as the AKP, we emerged from this election as the top party by far, just as has been the case since the 3 November 2002 election," the president said.

In Istanbul, the AK party has 48.71% of the vote compared to CHP's 48.65%, but a few votes are still to be counted.

But opposition CHP candidate Ekrem Imamoglu said: "I know we won in Istanbul, it is very clear."

Algeria protests: Bouteflika appoints new government

President Abdelaziz Bouteflika of Algeria has announced a major cabinet reshuffle, after weeks of protests with demonstrators demanding he resign.

State TV reports 21 of the country's 27 ministers have been replaced.

Noureddine Bedoui will remain as prime minister, says Ennahar TV.

President Bouteflika keeps his title as defence minister, just days after Algeria's powerful army chief, Gen Ahmed Gaed Salah, urged the ailing president to stand down.

Other new cabinet members include Sabri Boukadoum who will reportedly replace Ramtane Lamamra as foreign minister.

Mohamed Arkab will take over from Mutapha Guitouni as energy minster, while finance minister Abderrahamane Rouia has been replaced by central bank governor Mohamed Loukal.

The appointments have not been officially confirmed by the government.

左膠之皇末落囉

Trudeau now has a lower approval rating than Trump, with Tories way ahead: Ipsos poll

Prime Minister Justin Trudeau appears to have suffered more damage from the SNC-Lavalin scandal than U.S. President Donald Trump has from the Russia investigation, hush money payments to a porn star, alleged campaign finance violations, threats of impeachment proceedings and the litany of new investigations launched by Democrats.

That’s according to a new Ipsos poll, conducted exclusively for Global News, which found that Trudeau’s approval rating (40 per cent) has now slipped below Trump’s (43 per cent), even as the Conservative Party established a double-digit lead over the Liberals.

A comedian with no political experience has won the most votes in the first round of Ukraine's presidential elections, according to exit polls.

They say Volodymyr Zelenskiy - who played the president on TV - received 30.4% of the vote, with current leader Petro Poroshenko second on 17.8%.

The two - who have expressed largely pro-EU opinions - are set to take part in a run-off election next month.

Ex-PM Yulia Tymoshenko appears to have been eliminated on a projected 14.2%.

Julian Smith: Chief whip attacks cabinet's post-election Brexit strategy

The government should have made clear after the 2017 election that it would "inevitably" have to accept a closer relationship with the EU after Brexit, the Tory chief whip has said.

In a BBC documentary, Julian Smith - who manages party discipline - is also critical of the cabinet's behaviour.

The attack comes as the cabinet is split over whether to move to a softer deal that could mean a customs union.

MPs will hold further votes later on Brexit options to resolve the deadlock.

A customs union with the EU is thought to be the most popular of the ideas under consideration.

Other options include leaving the EU without a deal on 12 April, a referendum to rule out no deal and a confirmatory referendum on Prime Minister Theresa May's deal.

Turkey local elections: Setback for Erdogan in big cities

The opposition is also ahead in the contest for mayor of the largest city, Istanbul, the election commission says.

Nationally, the president's AKP-led alliance has won more than 51% of the vote in the municipal elections.

But the AKP is challenging the results in the capital and Istanbul - seen as the greatest electoral prize.

The vote, considered a verdict on Mr Erdogan's rule, has been taking place during an economic downturn.

The AKP alleges "invalid votes and irregularities in most of

Brexit votes: MPs fail to back proposals again

The Commons voted on four motions for leaving the EU, including a customs union and a Norway-style arrangement - keeping the UK in the single market - but none gained a majority.

The votes were not legally binding, so the government would not have been forced to adopt the proposals.

Theresa May's plan that she negotiated with the EU has been rejected twice.

The withdrawal agreement section of her deal was voted down again by MPs on Friday.

Mrs May now has until 12 April to either seek a longer extension from the EU to take a different course or decide to leave the EU without a deal.

Option C (Ken Clarke): Make it UK law to negotiate a customs union with the EU. REJECTED by 273 - 276

Option D (Nick Boles): Common Market 2.0/Norway-plus. REJECTED by 261 - 282

Option E (Peter Kyle): Put any agreed Brexit deal to a public vote. REJECTED by 280 - 292

Option G (Joanna Cherry): Give parliament a final vote to avoid no-deal and revoke Article 50 as a last resort. REJECTED by 191 - 292

到底end game係乜
唔通係黑暗兵法, 拖到變no deal/ no brexit, 然後先revoke article 50?

Brexit: No deal more likely but can be avoided - Barnier

A no-deal Brexit is now more likely but can still be avoided, the EU's chief negotiator has said.

Michel Barnier said a long extension to the UK's current 12 April exit date carried "significant risks for the EU" and that a "strong justification would be needed" before the EU would agree.

On Monday night, MPs voted on four alternatives to the PM's withdrawal deal, but none gained a majority.

Theresa May has begun five hours of cabinet talks to tackle the deadlock.

BBC deputy political editor John Pienaar said the cabinet was "irreconcilably split" and "almost any outcome is conceivable", with one camp preferring no deal, the other a "softer" Brexit.

In the Commons votes on Monday, MPs rejected a customs union with the EU by three votes. A motion for another referendum got the most votes in favour, but still lost.

The so-called indicative votes were not legally binding, but they had been billed as the moment when Parliament might finally compromise.

That did not happen, and one Tory MP - Nick Boles, who was behind one of the proposals - resigned the whip in frustration.

Brexit Secretary Stephen Barclay told MPs that if they wanted to secure a further delay from the EU, the government must put forward a "credible proposition".

One suggestion has been the possibility of a general election - but former foreign secretary Boris Johnson told BBC political editor Laura Kuenssberg that would be likely to "infuriate" voters.

Joe Biden: Second woman accuses ex-VP of unwanted touching

A second woman has accused former US Vice-President Joe Biden of inappropriate touching, as the leading Democrat mulls a White House bid.

Amy Lappos said Mr Biden had touched her face with both hands and rubbed noses with her a decade ago.

The allegation comes after another women, Lucy Flores, said Mr Biden kissed her on the back of her head at a campaign event.

Mr Biden has said he did not believe he has ever acted inappropriately.

The former Delaware senator, who served as Barack Obama's vice-president in 2009-17, is seen as a possible frontrunner in the race for the Democratic presidential nomination.

Ms Lappos, a 43-year-old former aide to a Democratic congressman, said Mr Biden touched her inappropriately at a fundraiser in a private home in Hartford, Connecticut, in 2009.

She told the Hartford Courant the then vice-president entered the kitchen to thank a group of aides, before wrapping both hands around Ms Lappos' face and pulling her in to rub noses with her.

Ms Lappos called on Mr Biden not to run for the White House, saying: "Uninvited affection is not okay. Objectifying women is not okay."

Ms Flores' allegations first appeared on Friday in an article she wrote for The Cut magazine.

I do believe the only option is a no-deal brexit, GE won't be able to push through as required two-third of votes.

Tory權力中心應該唔想GE, 依家GE嘅話, 睇風向Tory有好大機會落台, 即係GE等於送權力畀Labour, 而且係變相公投, 班脫歐撚一定唔想咁做

但如果拖到得返no deal同revoke二選一, 最後都係no deal, 咁真係無嘢好講

你估Tories想revoke完自己爆炸，定no deal英國歐盟出事，點睇都似寧願英國歐盟一齊仆街啦

不過Davis同Baker出口術指如果longer extension會有機會支持no-confidence，所以再睇睇啦，我個人連上多一次MV的機會都唔樂觀

Laura Kuenssberg✔ @bbclaurak

Whispers this morning that clerks in Commons have made it clear to govt that Bercow would not allow them to bring back the deal for another vote - one source says this is a 'BIG PROBLEM' - with capital letters - BUT Speaker's office says not decided yet - let's see

攬炒撚
要睇Tory班友係country over party定party over country
不過由May姐連續頂得住黨內同國會不信任動議就知, 根本無人敢孭飛
所以party over country成數高

Brexit: PM asks Corbyn to help break deadlock

Theresa May will ask the EU for an extension to the Brexit deadline to "break the logjam" in Parliament.

The PM says she wants to meet Labour leader Jeremy Corbyn to agree a plan on the future relationship with the EU.

But she insisted her withdrawal agreement - which was voted down last week - would remain part of the deal.

Mr Corbyn said he was "very happy" to meet Mrs May, and would ensure plans for a customs union and protection of workers' rights were on the table.

The cross-party talks offer has angered Tory Brexiteers, with Boris Johnson accusing ministers of "entrusting the final handling of Brexit to Labour".

The former foreign secretary said Brexit was "becoming soft to the point of disintegration" and he could never agree with staying in a customs union.

Abdelaziz Bouteflika: Algeria's president resigns amid mass protests

Algeria's President Abdelaziz Bouteflika is resigning after weeks of mass protests, state media report.

Mr Bouteflika, who has been in power for 20 years, had already dropped plans to seek a fifth term as opposition to his rule grew.

The powerful Algerian army had called for the 82-year-old to be declared incapable of carrying out his duties.

The ailing leader suffered a stroke six years ago and has rarely appeared in public since.''

Car horns could be heard in the streets of the capital, Algiers, as hundreds celebrated the announcement.

People waved Algeria's national flags and sang.

Justin Trudeau is defending his feminist credentials as the two women he ejected from the Liberal caucus say they have no regrets about standing up to the prime minister on principle.

Trudeau announced late Tuesday he had ejected Jody Wilson-Raybould and Jane Philpott from caucus, saying that trust had been broken with the former top cabinet ministers.

Facing accusations today of hypocrisy regarding his equality agenda, Trudeau pointed to the important work of key female ministers, including Foreign Affairs Minister Chrystia Freeland, Labour Minister Patty Hajdu and Minister of Democratic Institutions Karina Gould.

"We have an extraordinary range of extremely strong women in our caucus and cabinet who continue to work on good things for Canadians," he said.

The expulsions came just before 338 young women took seats in the House of Commons today for the Daughters of the Vote, an event that draws female delegates from every federal riding in Canada to represent their communities and visions for Canada. Some of those delegates, expressing support for Wilson-Raybould and Philpott, turned their backs on Trudeau in silent protest as he addressed the chamber.

民望跌跌跌

Brexit: MPs back delay bill by one vote

MPs have voted by a majority of one to force the prime minister to ask for an extension to the Brexit process, in a bid to avoid any no-deal scenario.

The bill, put forward by Labour's Yvette Cooper, was passed by the Commons in just one day.

However, it will need to be approved by the Lords before it becomes law. It would also still be for the EU to decide whether to grant any extension.

The vote comes after Theresa May met Jeremy Corbyn for talks on Brexit.

The discussions between the leaders, who are trying to find agreement on a way forward, were described as "constructive", but Mr Corbyn added that they were "inconclusive".

Teams from both parties were meeting on Wednesday evening ahead of a full day of talks on Thursday to see if they can agree a Brexit plan to put to a vote in the House ahead of an emergency EU summit on 10 April.

Dems formally ask for Trump's tax returns

House Democrats have formally requested copies of President Trump’s tax returns, taking action on one of their top oversight priorities.

Ways and Means Committee Chairman Richard Neal (D-Mass.) sent a letter Wednesday to IRS Commissioner Charles Rettig requesting six years of Trump’s personal and business tax returns, from 2013-2018, by April 10.

“The IRS has a policy of auditing the tax returns of all sitting presidents and vice-presidents, yet little is known about the effectiveness of this program," Neal said in a statement. "On behalf of the American people, the Ways and Means Committee must determine if that policy is being followed, and, if so, whether these audits are conducted fully and appropriately."

"In order to fairly make that determination, we must obtain President Trump’s tax returns and review whether the IRS is carrying out its responsibilities," he added. "The Committee has a duty to examine whether Congressional action may be needed to require such audits, and to oversee that they are conducted properly."

Dems escalate Mueller demands with subpoena

Democrats say it is up to Attorney General William Barr whether they move forward with a subpoena demanding the full release of special counsel Robert Mueller’s report.

The House Judiciary Committee on Wednesday voted along party lines to authorize Committee Chairman Jerrold Nadler (D-N.Y.) to issue the order at a time of his choosing.

Barr has said he will provide more information to Congress about Mueller’s report by mid-April or sooner, but congressional Democrats are looking to increase the pressure on him. Almost two weeks have passed since Mueller submitted his report to Barr, and it’s been more than 10 days since the attorney general gave lawmakers a four-page summary of the conclusions in a report that’s said to be nearly 400 pages.

Democrats are desperate to get the report, particularly after the White House touted Barr’s principal findings of the 22-month probe as an exoneration of President Trump.

U.S. sets 2025 target for China to fulfill trade pledges: Bloomberg

(Reuters) - The trade deal that the United States and China are crafting would give Beijing until 2025 to meet commitments on commodity purchases and allow U.S. companies to wholly own enterprises in China, Bloomberg reported on Wednesday, citing three unnamed people familiar with the talks.

Under the proposed agreement, China would commit by 2025 to buy more U.S. commodities, including soybeans and energy products, and allow 100 percent foreign ownership for U.S. companies operating in China as a binding pledge that can trigger retaliation from the U.S. if left unfulfilled, Bloomberg said, citing sources.

Trade talks between the two sides made “good headway” last week in Beijing and aim to bridge differences during talks that could extend beyond three days this week, White House economic adviser Larry Kudlow said earlier on Wednesday.

Brexit: EU's Donald Tusk 'suggests 12-month flexible delay'

European Council President Donald Tusk is proposing to offer the UK a 12-month "flexible" extension to its Brexit date, according to a senior EU source.

His plan would allow the UK to leave sooner if Parliament ratifies a deal, but it would need to be agreed by EU leaders at a summit next week.

The UK's Conservatives and Labour Party are set to continue Brexit talks later.

Attorney General Geoffrey Cox has told the BBC that if they fail, the delay is "likely to be a long one".

The UK is due to leave the EU on 12 April and, as yet, no withdrawal deal has been approved by MPs.

Downing Street said "technical" talks between Labour and the Conservatives on Thursday had been "productive" and would continue on Friday.

UK PM May asks EU for Brexit delay until June 30

LONDON (Reuters) - British Prime Minister Theresa May wrote to European Council President Donald Tusk on Friday asking to delay Brexit until June 30 to allow divided British lawmakers to agree a withdrawal deal.

“The United Kingdom proposes that this period should end on 30 June 2019,” May said in the letter.

May said that if an agreement was reached before this date, then Britain proposed that the extension should be ended early.

“The government will want to agree a timetable for ratification that allows the United Kingdom to withdraw from the European Union before 23 May 2019 and therefore cancel the European Parliament elections, but will continue to make responsible preparations to hold the elections should this not prove possible,” she said.

France maintains hardline stance on no-deal Brexit

France has reiterated its opposition to Britain being granted any further Brexit extension if it does not have a concrete plan with clear support in the Commons, saying that without that Britain must be deemed to have chosen to leave the EU without a deal.

Theresa May wrote to the president of the European council, Donald Tusk, on Friday to ask for Brexit to be delayed until 30 June while she battles to win cross-party agreement on a way forward.

Responding to May’s letter, France’s secretary of state for European affairs, Amélie de Montchalin, said in a statement: “The European council took a clear decision on 21 March … Another extension requires the UK to put forward a plan with clear and credible political backing.” The council would then define the necessary conditions attached to that extension, she said.

“[I]n the absence of such a plan, we would have to acknowledge that the UK chose to leave the EU in a disorderly manner.”

Tusk is pushing the EU27 to offer a one-year “flexible” extension to article 50, with an option to leave earlier once the withdrawal agreement is ratified by parliament. He is said to have described the plan as “the only reasonable way out”.

Brexit: Government offers 'no change' to deal, says Labour

The government has not proposed any changes to the PM's Brexit deal during cross-party talks, says shadow Brexit secretary Sir Keir Starmer.

Meetings have been taking place between Tory and Labour politicians to find a proposal to put to the Commons before an emergency EU summit next week.

But Sir Keir said the government was not "countenancing any change" on the wording of the existing plan.

A Downing Street spokesman said: "We have made serious proposals."

The government was "prepared to pursue changes to the political declaration", a plan for the future relationship with the EU, to "deliver a deal that is acceptable to both sides", the spokesman said.

Sir Keir said the government's approach was "disappointing", and it would not consider any changes the "actual wording" of the political declaration. "Compromise requires change," he said.

"We want the talks to continue and we've written in those terms to the government, but we do need change if we're going to compromise."

Tory 係 May 姐一生最愛

呢兩日啲發展似係個局

當英國忙於脫歐之際，歐盟已在專注歐洲議會選舉

// 而且，如果英國在６月３０日、或今年年底脫歐，都還好，如果英國延遲１年至明年春季才脫歐，這些候補當選議員是否要等待一年，現在暫時找其他工作，但要準備好明年春季要去歐洲議會呢？

寫了這麼多，都只是涉及實質運作的技術細節，仍未觸及政治理論和政治考慮。如果英國６月３０日脫歐，英國便選了一些不會就任的議員，儘管他們不會成為議員，但英國仍會有歐洲議會選舉辯論，各成員國之間的歐洲議會選舉辯論是不可能完全避免互相影響的，一個不會把議員送進新一屆議會的國家，卻在舉行同一個議會的選舉，繼而干擾整場選舉，十分奇怪。更不要說，如果這些英國選出的議員還是要上任，並留在歐洲議會一段時間，他們應否進行審議工作呢？例如他們有份對歐盟執委會主席的任命作表決，但他們早已說好將會離開，他們在表決時會以破壞歐盟的心態、或至少是不介意歐盟及另外２７個成員國長遠利益來作出決定呢？這些都是歐盟不想看到的，亦因此對英國脫歐議而不決感到不耐煩。

因此，如果有成員國不介意英國無協議脫歐，也不奇怪，因為對歐洲政圈部份人來說，英國無序脫歐引發的混亂，可能較一個即將離開的國家但仍長時間留在歐盟擾亂歐盟決策的破壞為小。//

'Diabolically bad' poll: Tony Abbott facing 12 per cent swing to lose seat

Internal Liberal Party polling is "diabolically bad" for Tony Abbott in Warringah, according to senior Liberal sources, with the former prime minister facing a 12 per cent swing that could sweep him out of his blue-ribbon seat.

But with Prime Minister Scott Morrison poised to call an election any day, the Liberal Party is increasingly confident of a positive or neutral result in NSW by regaining Malcolm Turnbull's old seat of Wentworth and even winning Lindsay from Labor in the western suburbs.

Rocked by the disastrous state election loss last month, Labor hardheads now hope to hold steady on 24 federal seats in NSW. A Labor loss in Lindsay could be offset by victories in the South Coast seat of Gilmore or the Strathfield seat of Reid.

A very senior NSW Liberal source said Wentworth was "looking good" and Liberal candidate Dave Sharma was "tracking well". But the same source said polling was "diabolically bad" for Mr Abbott in Warringah against independent challenger Zali Steggall.

The former prime minister faces a swing of about 12 per cent, the size of his current margin.

Brexit: I had no choice but to approach Labour - May

Prime Minister Theresa May has insisted she had to reach out to Labour in a bid to deliver Brexit or risk letting it "slip through our fingers".

In a statement on Saturday night, Mrs May said there was a "stark choice" of either leaving the European Union with a deal or not leaving at all.

Some Conservatives have criticised her for seeking Labour's help after MPs rejected her Brexit plan three times.

Three days of talks between the parties ended without agreement on Friday.

Labour leader Jeremy Corbyn said he was "waiting to see the red lines move" and had not "noticed any great change in the government's position".

He is coming under pressure from his MPs to demand a referendum on any deal he reaches with the government, with 80 signing a letter saying a public vote should be the "bottom line" in the negotiations.

Brexit: furious Tories will try to oust May if UK fights Euro elections

Theresa May is being warned by her mutinous MPs that they will move to oust her within weeks if the UK is forced to take part in European elections next month and extend its EU membership beyond the end of June.

Tory MPs are increasingly angry at the prospect of voters being asked to go to the polls to elect MEPs three years after the Brexit referendum, in an election they fear will be boycotted by many Conservatives and be a gift to the far right and Nigel Farage’s new Brexit party. Senior Tories said one silver lining of a long extension would be that it would allow them to move quickly to force May out, and hold a leadership election starting as soon as this month.

The warnings came as the prime minister made a last desperate appeal on Saturday night to MPs to back a deal, saying there was an increasing danger Brexit would “slip though our fingers”. May said: “Because parliament has made clear it will stop the UK leaving without a deal, we now have a stark choice: leave the European Union with a deal or do not leave at all.

“The longer this takes, the greater the risk of the UK never leaving at all. It would mean letting the Brexit that the British people voted for slip through our fingers. I will not stand for that. It is essential we deliver what people voted for, and to do that we need to get a deal over the line.”

Nigel Adams, a former minister who quit last week over May’s decision to hold talks on Brexit with Jeremy Corbyn, said: “Over 170 Conservative MPs including cabinet ministers signed a letter to the PM last week urging her to ensure the UK does not take part in the European elections. Doing so will not end well.”

U.S. to designate elite Iranian force as terrorist organization

WASHINGTON (Reuters) - The United States is expected to designate Iran’s elite Revolutionary Guards Corps a foreign terrorist organization, three U.S. officials told Reuters, marking the first time Washington has formally labeled another country’s military a terrorist group.

The decision, which critics warn could open U.S. military and intelligence officials to similar actions by unfriendly governments abroad, is expected to be announced by the U.S. State Department, perhaps as early as Monday, the officials said. It has been rumored for years.

與侵為敵
註定失敗

Japanese people casting in local election

Japanese people are casting last minute votes in local elections across the country.

Thousands of seats are up for grabs, including for governors, mayors and local assembly members.

Polling stations opened at 7 a.m. this morning. For national parties, it's an opportunity to build momentum as they prepare for the Upper House election this summer.

11 prefectural governor seats are up for grabs with two races generating most of the attention.

Maldives election: Early results show victory for president's party

President Ibrahim Mohamed Solih's party is on course to win a landslide victory in the Maldives parliamentary election, early result show.

The Maldivian Democratic Party (MDP) is projected to win almost 60 seats in the 87-seat parliament, local media report.

Final results are expected to be declared on Sunday.

An MDP win would solidify the comeback of the country's former president and MDP leader Mohamed Nasheed, who was in exile until late last year.

Footage posted on the party's official Twitter account shows supporters hugging each other and dancing.

"This [the result] will go a long way in consolidating democracy in the Maldives," Mr Nasheed told the BBC.

Mr Nasheed became the country's first democratically elected president in 2008.

His party campaigned on a platform of reforming the judiciary, upholding freedom of expression and democracy.

依個係親中定印？

He previously criticized the infrastructure projects funded by PRC

Donald J. Trump
@realDonaldTrump

Secretary of Homeland Security Kirstjen Nielsen will be leaving her position, and I would like to thank her for her service.

[black]US Homeland Security chief Kirstjen Nielsen leaves post
[/black]

In a tweet, the president thanked her for her service and said she would be temporarily replaced by Customs and Border Protection Commissioner Kevin McAleenan.

Ms Nielsen has held her position since December 2017.

She has drawn criticism for her staunch defence of some of Mr Trump's most contentious border policies.

Her department was responsible for implementing the proposed border wall and the separation of migrant families, and she became the face of the controversial moves.

Last June, protesters booed Ms Nielsen as she ate at a Mexican restaurant in Washington DC.

But she brushed off the demonstration, tweeting that she would "work tirelessly" to fix the "broken immigration system".

Her relationship with Mr Trump is said to have been difficult, although in public she has been unwaveringly loyal to the administration.

Winners being announced

Election Result:

We are now getting a clearer picture of Sunday's local elections.

Thousands of seats were up for grabs including for governors, mayors and local assembly members.

National parties have campaigned fiercely framing the poll as a bellwether for Upper House elections this summer.

Winners of the 11 gubernatorial races have been confirmed.

One of the most closely watched races was in Osaka. Former Osaka City mayor Hirofumi Yoshimura has been elected.

He's a member of Osaka Ishin no Kai. The party campaigned on what's known as the "Osaka metropolis plan", which would abolish Osaka City and reorganize it into special wards just like Tokyo.

The party claims their plan will cut costs by streamlining overlapping city and prefectural services.

Pakistan accuses India of plotting fresh military attack

Pakistan says it has "reliable intelligence" India is planning a military attack this month, something India dismissed as "war hysteria".

Foreign minister Shah Mehmood Qureshi made the comments on Sunday.

Already tense relations between the two deteriorated this year when Pakistan-based militants killed dozens of Indian troops in Indian-administered Kashmir.

Tensions seemed to have eased after the clashes, but on Sunday the Pakistani foreign minister said his country had intelligence to suggest an imminent Indian attack.

"There are chances of another aggression against Pakistan and according to our information this action can take place between April 16 and 20," Mr Qureshi told reporters.

The foreign minister said he made the allegations "with responsibility", arguing the aggression aimed to raise "diplomatic pressure" against his country.

Brexit hangs in the balance: Corbyn's Labour says no breakthrough yet

LONDON (Reuters) - The Labour Party said on Monday that Prime Minister Theresa May had so far failed to convince it to support a divorce deal, two days before a European Union emergency summit where she will try to delay Britain’s April 12 departure.

Brexit has already been delayed once but May is asking the EU for yet more time as she courts veteran socialist Jeremy Corbyn, whose Labour Party wants to keep Britain more closely tied to the EU after Brexit.

Nearly three years after the United Kingdom shocked the world by voting by 52 percent to 48 to leave the EU, May warned that Brexit might never happen but said that she would do everything possible to make sure that it did.

Labour’s Brexit point man, Keir Starmer, said May’s government had so far not changed its position on Brexit and so no way forward had been agreed.

“Both us and the government have approached this in the spirit of trying to find a way forward. We haven’t found that yet. We will continue to do that,” Starmer said.

“The ball is the government’s court,” he added. “We need to see what they come back with and, when they do, we will take a collective position on that.”

Modi-led alliance closes in on majority, survey shows ahead of vote

NEW DELHI (Reuters) - Prime Minister Narendra Modi’s ruling alliance will be just a few seats short of a majority in parliament, bolstered by a rise in nationalist sentiment over hostilities with arch foe Pakistan, a survey showed on Monday, days before voting begins.

About 900 million people are eligible to vote in the election starting on Thursday, in which Modi’s Bharatiya Janata Party-led group is taking on the Congress and its allies and a clutch of regional parties.

The election had become tighter because of discontent in the countryside over a weak rural economy and lack of jobs for young people. But over the last month, support for Modi’s Hindu nationalist party has grown following a spike in tension with Pakistan, the polls say.

The BJP and its allies are expected to win 267 of the 543 parliament seats at stake, the CVoter polling agency said, just five short of the halfway mark required to rule.

Libya crisis: UN says thousands fleeing clashes

At least 2,800 people have fled from the fighting near Libya's capital, Tripoli, according to the UN.

Other civilians are trapped by the clashes and are cut off from vital emergency services, it says.

Forces under Gen Khalifa Haftar began an attack on the city last Thursday with aim of wresting it from Libya's UN-backed government.

Prime Minister Fayez al-Serraj has accused Gen Haftar of attempting a coup and says rebels will be met with force.

The ministry of public health said on Monday at least 25 people had been killed and 80 wounded, including both civilians and soldiers. Earlier reports had given a higher figure.

Erdogan casts doubt on Istanbul vote, hints at possible re-run

ANKARA (Reuters) - President Tayyip Erdogan said on Monday Turkey’s local elections were marred by “organized crime” at ballot boxes in Istanbul, raising the possibility of re-running a March 31 vote that handed a slim majority to the main opposition party.

Erdogan’s comments, his strongest challenge yet to the election process in Turkey’s largest city, briefly drove the lira down and also weighed on Turkish stocks.

Erdogan’s AK Party has already lost the mayoralty in the capital Ankara to the main opposition Republican People’s Party (CHP), and is has appealed several stages of the count in Istanbul which showed a narrow CHP victory.

The Islamist-rooted AKP is reeling from the potential loss of both cities, which the party and its predecessors have governed for a quarter of a century. Erdogan himself rose to prominence as Istanbul mayor in the 1990s before emerging as national leader.

Erdogan said the scale of electoral irregularities his party had uncovered meant the margin of votes between Istanbul’s top two candidates, less than 20,000 in a city of 10 million voters, was too narrow for the opposition to claim victory.

Israel's election: first the vote, then the kingmaking

JERUSALEM (Reuters) - Israelis vote in a parliamentary election on Tuesday, choosing among party lists of candidates to serve in the 120-seat Knesset.

No party has won a majority of seats since Israel’s first election in 1949. Following are questions and answers about the vote and what sort of coalition negotiations could emerge:

WHAT HAPPENS AFTER POLLS CLOSE?
Israel’s major television stations and news websites issue exit polls when voting ends at 10 p.m. (1900 GMT) on Tuesday, estimating how many parliamentary seats each party has won, and then the coalition calculations begin.

WHO’S AHEAD IN OPINION POLLS?
Final polls in the campaign, on Friday, showed that Prime Minister Benjamin Netanyahu had fallen behind his main challenger, centrist Benny Gantz, but still has an easier path to form a government that would keep him in power for a record fifth term.

Secret Service director out as part of larger Trump shakeup

U.S. Secret Service Director Randolph Alles is leaving the administration, the White House said Monday, amounting to President Donald Trump's second shakeup at the Department of Homeland Security in as many days.

In a statement, press secretary Sarah Huckabee Sanders praised the "great job" Alles had done since he was tapped for the post in 2017 and said that Trump "is thankful for his over 40 years of service to the country."

"Mr. Alles will be leaving shortly and President Trump has selected James M. Murray, a career member of the USSS, to take over as director beginning in May," she said.

Alles’ departure comes less than 24 hours after DHS Secretary Kirstjen Nielsen resigned and a little more than a week after a Chinese national was arrested for trespassing at the president’s Mar-A-Lago resort.

US labels Iran's elite Revolutionary Guard Corps a 'terror group'

President Donald Trump announced on Monday that the United States is designating Iran's elite Revolutionary Guard Corps (IRGC) a foreign "terrorist organisation", marking the first time Washington has formally labelled another country's military a "terrorist group".

Responding to the move, Iran immediately declared the US as "state sponsor of terrorism" and US forces in the region "terrorist groups", state media reported.

Iran also condemned the US decision as an illegal act prompted by Tehran's regional influence and "success in fighting against Islamic State," Iranian state TV said, referring to the Islamic State of Iraq and the Levant (ISIL or ISIS).

The US has already blacklisted dozens of entities and people for affiliations with the IRGC, but not the organisation as a whole.

Trump on Monday confirmed earlier reports that the US was planning the designation, saying it will continue to increase financial pressure and raise the costs on Iran "for its support of terrorist activity".

Prime Minister Benjamin Netanyahu casts his vote with his wife Sara in Jerusalem.Ariel Schalit/AP

Brexit: Theresa May meets Angela Merkel for delay request

Theresa May is holding last-minute Brexit talks with the leaders of Germany and France, with the UK due to leave the EU in three days time.

Mrs May met Angela Merkel in Berlin, and will meet Emmanuel Macron in Paris, as she urges both to back her request to delay Brexit again until 30 June.

No 10 said the PM and Chancellor Merkel agreed "on the importance of ensuring Britain's orderly withdrawal".

There is a summit on Wednesday when all EU states will vote on an extension.

Cross-party talks aimed at breaking the impasse are also set to continue.

The negotiating teams will be joined by Chancellor Philip Hammond, Environment Secretary Michael Gove and shadow chancellor John McDonnell, with the Labour frontbencher saying they hoped to "broaden the talks".

But in a leaked letter seen by the Telegraph, International Trade Secretary Liam Fox has warned that agreeing with Labour over its demand for a customs union is the "worst of both worlds" and will leave Britain unable to set its own trade policy.

The UK is currently due to leave the EU at 23:00 BST on Friday.

Israeli election: Netanyahu and Gantz both claim victory

Exit polls in Israel suggest there will be no clear winner in the closely fought general election.

The centrist Blue and White alliance of former military chief Benny Gantz was projected to win 36 or 37 seats, with the Likud party of Prime Minister Benjamin Netanyahu taking 33 to 36.

Both men have claimed victory.

Two exit polls predicted that right-wing parties allied to Mr Netanyahu were more likely to be able to form a governing coalition.

But a third exit poll predicted that the bloc would be tied with centre-left parties allied to Mr Gantz.

Brexit: Donald Tusk suggests 'flexible' delay of up to a year

European Council president Donald Tusk says the EU should consider offering the UK a "flexible" delay to Brexit of up to a year, with the option of leaving earlier if a deal is ratified.

He said there was "little reason to believe" a Brexit deal would be approved by the extension deadline UK PM Theresa May has requested - 30 June.

Writing to EU leaders, he said any delay should have conditions attached.

It is up to EU members to vote on the proposals at a summit on Wednesday.

A draft EU document circulated to diplomats ahead of the emergency summit also proposes an extension but leaves the date of the proposed new deadline blank.

The BBC's Brussels correspondent Adam Fleming said the document referred to an extension lasting "only as long as is necessary and, in any event, no longer than XX.XX.XXXX and ending earlier if the withdrawal agreement is ratified".

Nielsen: Acting DHS Deputy Grady offers resignation

Claire Grady, the acting Homeland Security Department deputy secretary, has offered to resign, according to outgoing Secretary Kirstjen Nielsen.

“Acting Deputy Secretary Claire Grady has offered the President her resignation, effective tomorrow,” Nielsen tweeted Tuesday evening. “For the last two years, Claire has served @DHSgov w excellence and distinction. She has been an invaluable asset to DHS – a steady force and a knowledgeable voice.”

The resignation comes amid a broader Homeland Security staff shakeup pushed by White House senior adviser Stephen Miller. President Donald Trump on Sunday announced that Nielsen would step down from her post. Days before, the White House pulled its nominee to lead Immigration and Customs Enforcement, with Trump pledging to go in a “tougher direction.”

Miller has pressed to remove other immigration officials in recent days, including U.S. Citizenship and Immigration Services Director Francis Cissna and General Counsel John Mitnick, although hard-line immigration groups have rallied around Cissna.

Gantz 有無機會？
話時話gantz 依啲軍頭點解會同左翼走埋一齊

Prime Minister Benjamin Netanyahu clinched a clear electoral victory Wednesday morning, with some 97 percent of votes showing his Likud party tied with Blue and White, but the right-wing bloc with a decisive lead and Netanyahu thus safely en route to forming a governing coalition.

With more than four million votes counted as of 9 a.m., Likud had snagged 26.27% of the vote, or 35 seats in the 120-seat legislature — the party’s best result since the 2003 election (when it won 38 seats under Ariel Sharon), and its best under Netanyahu.

With 5 right-wing and ultra-Orthodox parties managing to get some 30 seats together, though, Netanyahu could confidently work to form a government similar to his current right-wing coalition, with a solid 65 seats.

[5月18號 澳洲🇦🇺大選]

Prime Minsiter Scott Morrison will fly to Canberra tonight with the intention of meeting the Governor-General tomorrow to call an election.

9News has confirmed Mr Morrison will name May 18 as the election date.

Mr Morrison will leave Melbourne tonight.

EU 'agrees Brexit delay' until 31 October
The talk in Brussels is that EU leaders have agreed a Brexit delay until 31 October.

According to diplomatic sources quoted by Reuters, the EU will review this extension in June.

But the development has not been confirmed elsewhere and BBC News Reality Check correspondent Chris Morris cautions that this is "not a done deal".

India election 2019: Voting to begin in world's largest election

Indians will head to the polls on Thursday to vote in the first phase of a general election that is being seen as a referendum on Prime Minister Narendra Modi.

Tens of millions of Indians across 20 states and union territories will cast their votes in 91 constituencies.

The seven-phase vote to elect a new lower house of parliament will continue until 19 May. Counting day is 23 May.

With 900 million eligible voters, this is the largest election ever seen.

Mr Modi's Hindu nationalist Bharatiya Janata Party (BJP) won a historic landslide in the last elections in 2014.

The Lok Sabha, or lower house of parliament has 543 elected seats and any party or coalition needs a minimum of 272 MPs to form a government.

Brexit: UK and EU agree Brexit delay to 31 October

The UK and the EU have agreed a "flexible extension" of Brexit until 31 October, European Council president Donald Tusk has said.

The agreement was reached after five hours of talks at an emergency EU summit in Brussels.

Mr Tusk said his "message to British friends" would be "please do not waste this time".

Irish Taoiseach Leo Varadkar said the UK must now hold European elections in May, or leave on 1 June without a deal.

The PM earlier told leaders she wanted to move the UK's exit date from Friday to 30 June.

Mr Tusk told reporters at a 2:15 local time (1:15 BST) press conference that during the time of the extension, "the cause of action will be entirely in the UK's hands: they can still ratify the withdrawal agreement, in which case the extension can be termination".

He said the UK could also rethink its strategy or choose to revoke Article 50 and "cancel Brexit all together".

The EU had been split over the length of delay to offer the UK and by law they had to reach a unanimous decision.

Julian Assange: Wikileaks co-founder arrested in London

Wikileaks co-founder Julian Assange has been arrested at the Ecuadorian embassy in London.

Mr Assange took refuge in the embassy seven years ago to avoid extradition to Sweden over a sexual assault case that has since been dropped.

The Met Police said he was arrested for failing to surrender to the court and following a US extradition request.

Ecuador's president said it withdrew his asylum after repeated violations of international conventions.

But Wikileaks tweeted that Ecuador had acted illegally in terminating Mr Assange's political asylum "in violation of international law".

Mr Assange was initially taken to a central London police station before appearing at Westminster Magistrates' Court on Thursday afternoon.

Omar al-Bashir: Sudan military coup topples ruler after protests

After nearly 30 years in power, Sudan's President Omar al-Bashir has been ousted and arrested, the defence minister says.

Speaking on state TV, Awad Ibn Ouf said the army had decided to oversee a two-year transitional period followed by elections.

He also said a three-month state of emergency was being put in place.

Protests against Mr Bashir, who has governed Sudan since 1989, have been under way for several months.

Meanwhile, the main group that has been organising the demonstrations called for them to continue on Thursday, despite the military intervention.

"I announce as minister of defence the toppling of the regime and detaining its chief in a secure place," Mr Ibn Ouf said in a statement.

It is not clear where Mr Bashir is being held.

Mr Ibn Ouf said the country had been suffering from "poor management, corruption, and an absence of justice" and he apologised "for the killing and violence that took place".

Finland election: Leftist party tipped to win vote

Finland is tipped to turn left in Sunday's election, with the Social Democrats leading in polls.

Should they be successful, the country will have its first left-wing leader in 20 years.

But with several parties, including the right-wing Finns, jostling closely for second place, the Social Democrats' ability to govern could be curtailed and coalition-building lies ahead.

How did we get here?
Last month, former Prime Minister Juha Sipila's government resigned over its failure to achieve a key policy goal on social welfare and healthcare reform. His Centre Party had been in a centre-right coalition government since the last parliamentary elections in 2015.

Concerned about Finland's expensive welfare system in the face of an ageing population, Mr Sipila made tackling the nation's debt one of his government's main aims, introducing planning reforms he hoped would save up to €3bn (£2.6bn) over a decade.

But while the introduction of austerity measures - such as benefits cuts and pension freezes - resulted in Finland reducing its government debt for the first time in a decade last year, the reforms proved politically controversial.

Meanwhile, the Social Democratic Party, a centre-left party with strong links to Finland's trade unions, saw its popularity grow.

Brexit: Cross-party talks at delicate stage, says Lidington

"Movement on both sides" of cross-party talks is needed in order to resolve the Brexit deadlock, senior cabinet minister David Lidington has said.

He told the BBC the government had a "fair bit in common" with Labour but the process was proving "delicate" and could not be allowed to "drag on".

He said they were "testing" each other's ideas on acceptable future customs arrangements with the EU.

He also insisted replacing PM Theresa May would "not change the arithmetic".

Mr Lidington was speaking after former Tory leader Iain Duncan Smith called on the prime minister to stand down next month, amid what he said was real grassroots anger at the prospect of having to fight European elections in May.

Talks between the government and Labour are set to continue over the Easter recess in the hope of finding a Brexit agreement that will be acceptable to Parliament.

A series of working groups in key areas, such as the environmental standards, security and workers' rights, have been set up to try and find common ground.

Sudan crisis: Military council arrests former government members

Sudan's transitional military council has arrested members of the former government and promised not to disperse protesters.

A spokesman also urged the opposition to pick the next prime minister and vowed to implement their choice.

Months of protests in Sudan led to the ouster and arrest of long-time leader Omar al-Bashir on Thursday.

Demonstrators have vowed to stay on the streets until there is an immediate move to civilian rule.

A sit-in is continuing outside the defence ministry in the capital Khartoum.

In a press conference on Sunday, spokesman Maj Gen Shams Ad-din Shanto said the military council was "ready to implement" whatever civilian government the opposition parties agreed.

"We won't appoint a PM. They'll choose one," he said, referring to opposition and protest groups.

Finland election: Right-wing Finns Party finishes second

A centre-left party has won Finland's parliamentary election, while an anti-immigration right-wing party came second.

The Social Democratic Party took 17.7%, with the Finns Party on 17.5%.

"For the first time since 1999 we are the largest party in Finland," said SDP leader Antti Rinne.

The centre-right National Coalition is slightly behind the Finns Party while ex-PM Juha Sipila's Centre Party has seen its support plummet.

Voter turnout was 72%.

The Social Democrats have won 40 seats in the 200-seat parliament, one more than the Finns Party, and coalition-building lies ahead.

At the last election in 2015, the Finns Party won 38 seats, but MPs split after a leadership election in 2017 and some were expelled from the party.

Mueller report to be released Thursday

Attorney General William Barr is set to release on Thursday morning a redacted version of the report special counsel Robert Mueller submitted at the conclusion of his two-year Russia probe.

At that time, the report — which appears destined to cast a long shadow over President Donald Trump’s reelection bid regardless of its content — will be made available to Congress and the public, a Justice Department spokeswoman said Monday.

The nearly 400-page report will be immediately scrutinized for insight into why the special counsel did not establish a conspiracy between the Trump campaign and Russia, as well as Mueller’s reasoning for why he opted to not make a final ruling on whether the president obstructed justice.

While Trump has claimed “complete exoneration” based on Barr’s announcement that Mueller did not uncover a criminal Trump-Russia conspiracy or recommended obstruction-of-justice charges, the report could still contain fresh details about the Trump campaign’s contacts with Moscow-linked individuals and about the president’s attempts to stymie investigators.

Mueller’s findings won’t be released to the public in full, however. Instead, the version of the report set for release is expected to include a series of redactions made by Justice Department and special counsel lawyers.

The withheld information will cover four categories: secret grand jury details, classified national security and intelligence specifics, material related to ongoing investigations and passages that could defame “peripheral” third-party figures caught up in Mueller’s probe.

Confirmed with U.S. trade talks to be based on September statement: Japan economy minister

WASHINGTON (Reuters) - Japanese Economy Minister Toshimitsu Motegi said on Monday that he had confirmed with U.S. Trade Representative Robert Lighthizer that new bilateral trade talks would proceed based on the two nations’ joint statement issued last September.

Speaking to reporters in Washington, D.C., Motegi said he had a “frank and good exchange” with Lighthizer. The two would meet again on Tuesday, after which Motegi said he would explain the contents of their talks.

Bernie Sanders' tax returns show he became millionaire after 2016 White House run

WASHINGTON (Reuters) - U.S. Democratic presidential contender Bernie Sanders released 10 years of tax returns on Monday, providing details of his growing status as a millionaire fueled by a sharp jump in income from book royalties since his losing 2016 White House run.

Sanders, a U.S. senator who routinely rails against the “millionaires and billionaires” he says have rigged the system to protect their wealth and power, had an adjusted gross income of $561,293 in 2018, $1,131,925 in 2017 and $1,062,626 in 2016, the returns showed.

He augmented his Senate salary with book royalties in each of those years, particularly in 2016 and 2017 when he made more than $800,000 each year in royalties. Sanders has published three books since the start of his first White House run, including bestsellers “Our Revolution” and “Where We Go From Here.”

In 2014, the year before he launched his first presidential campaign, Sanders had an adjusted gross income of $205,271.

Sanders had faced mounting pressure to release his taxes, with critics saying the democratic socialist’s millionaire status undercut his populist economic message. He has made no apologies for his financial well-being.

“It comes from a book I wrote, pretty good book,” Sanders told a Fox News Channel town hall on Monday. “If anyone thinks that I should apologize for writing a best-selling book, I’m sorry, I’m not going to do it.”

有冇左膠皇Justin仔既最新update

In world's biggest one-day election, Indonesia votes for its president

JAKARTA (Reuters) - Indonesians began voting in the world’s biggest single-day election on Wednesday as polling stations opened across the sprawling equatorial archipelago following a six-month campaign to choose a new president and parliament.

The eight-hour vote across a country that stretches more than 5,000 km (3,000 miles) from its western to eastern tips is both a Herculean logistical feat and testimony to the resilience of democracy two decades after authoritarianism was defeated.

President Joko Widodo, a furniture businessman who entered politics 14 years ago as a small-city mayor, is seeking re-election against former general Prabowo Subianto, whom he narrowly defeated in the last election, in 2014.

The economy dominated the hard-fought campaign, though the rise of political Islam loomed over the contest in the world’s most populous Muslim-majority country.

Most opinion polls give Widodo a double-digit lead, but the opposition says the race is much closer and Prabowo told a news conference late on Tuesday that he expected to win with 63 percent of the vote.

Trump vetoes bill to end US military support for Saudi-led war in Yemen

Donald Trump has vetoed a bill passed by Congress to end US military assistance in Saudi Arabia’s war in Yemen.

The Senate had passed the bipartisan resolution on 13 March in a 54-to-46 vote, in a move that was largely seen as a rebuke of Trump’s alliance with the Saudi forces leading military action in Yemen.

“This resolution is an unnecessary, dangerous attempt to weaken my constitutional authorities, endangering the lives of American citizens and brave service members, both today and in the future,” Trump wrote in explaining his veto.

The US provides billions of dollars of arms to the Saudi-led coalition fighting against Iran-backed rebels in Yemen.

But as the war drags on, members of Congress have expressed concern about the thousands of civilians killed in coalition airstrikes since the conflict began in 2014.

North Korea nuclear site shows signs of activity

Week-old satellite images show movement at North Korea’s main nuclear site that could be associated with the reprocessing of radioactive material into bomb fuel, a US thinktank has reported.

Any new reprocessing activity would underscore the failure of a second summit between Donald Trump and Kim Jong-un in Hanoi in late February to make progress toward North Korea’s denuclearisation.

Washington’s Center for Strategic and International Studies said satellite imagery of North Korea’s Yongbyon nuclear site from 12 April showed five specialised railcars near its uranium enrichment facility and radiochemistry laboratory.

It said their movement could indicate the transfer of radioactive material.

“In the past these specialised railcars appear to have been associated with the movement of radioactive material or reprocessing campaigns,” the report said. “The current activity, along with their configurations, does not rule out their possible involvement in such activity, either before or after a reprocessing campaign.“

Indonesia election: Widodo leads presidential race, polls suggest

Indonesia's president looks to be on course for re-election, according to unofficial results released within hours of polls closing.

Joko Widodo is about 10 percentage points ahead of his rival, ex-general Prabowo Subianto, in early results.

Official results are not expected until May, but the so-called "quick counts" - undertaken by polling companies - have proved correct in previous years.

Indonesia voted on Wednesday in one of the world's largest one-day elections.

More than 192 million people were eligible to cast their ballot to select 20,000 local and national lawmakers, including the president.

The presidential race was a re-match of the 2014 contest between Mr Widodo and Mr Prabowo, who both made political moves in line with the increased prominence of conservative Islam in the country.

A BBC poll, conducted by Kompas, puts Mr Widodo's share of the sample ballot counted so far at 54%, while his rival has 45%. A number of other private polling companies are reporting similar outcomes.

"“This resolution is an unnecessary, dangerous attempt to weaken my constitutional authorities, ..."

笑左, 要計美國憲法, 國會先係出兵同維持軍隊運作嘅權力來源, 直頭係第一條個section 8入面

然後, 2014年:

Saudi Arabia should fight their own wars, which they won't, or pay us an absolute fortune to protect them and their great wealth-$ trillion!

佢個專屬Twitter archive真係好方便

North Korea test fires new tactical guided weapon - state media

North Korea says it has test-fired a new type of "tactical guided weapon".

A report, carried by the Korean Central News Agency (KCNA), gave few details but said the weapon came fitted with a "powerful warhead".

This would be the first public weapons test since talks between North Korean leader Kim Jong-un and US President Donald Trump ended without agreement.

North Korea made a similar claim last year in what observers saw as an attempt to apply pressure on the US.

Last week, Mr Kim said Mr Trump needed to have the "right attitude" for talks to continue after the summit between the two broke up in February.

According to KCNA, the test was overseen by Mr Kim himself.

The weapon has a "peculiar mode of guiding flight", KCNA reported, adding that the test was "conducted in various modes of firing at different targets".

Washington in frenzy over release of Mueller report

Washington is on edge as it awaits the highly anticipated release of special counsel Robert Mueller’s report on Thursday, the findings of which could ignite a political firestorm.

Attorney General William Barr isn't delivering the report to Congress until 11 a.m. — after he and Deputy Attorney General Rod Rosenstein hold a 9:30 a.m. press conference to discuss the findings.

The move drew howls of protest from Democrats on Wednesday night, especially after The New York Times reported that White House lawyers and Department of Justice officials have already discussed details of Mueller's conclusions.

Democrats say Barr has acted as an agent of President Trump in his role overseeing the release of the report, which will mark the culmination of one of the most-watched probes in recent political history.

Barr has consistently argued he had to wait to release the report in order to redact any grand jury material, classified information and details pertaining to ongoing investigations.

Democrats are hoping to use the report to bolster their sprawling probes into Trump’s administration, businesses and campaign.

But if the roughly 400-page document contains little evidence implicating Trump on obstruction of justice, the probes are certain to lose steam and thwart their plans to dig into every facet of the administration heading into 2020.

Get Ready

Live Text: Mueller report: redacted Trump-Russia findings to be released today – live
[url]
[/url]

Donald J. Trump
@realDonaldTrump

No Collusion - No Obstruction!

5:54 AM - 18 Apr 2019

Mueller report: Trump 'tried to get special counsel fired'

US President Donald Trump tried to get the man appointed to investigate his links to Russia fired, a long-awaited report has revealed.

The 448-page redacted document, collated by Special Counsel Robert Mueller, was finally released on Thursday.

Mr Trump's legal team has described the report as a "total victory".

But the country's top lawyer, William Barr, is facing heavy criticism of his handling of the report's release.

Senior democrats have accused the attorney general of "misleading" them with an earlier summary of the report's findings regarding whether Mr Trump obstructed justice.

Mr Mueller's report says he found no criminal conspiracy between Mr Trump's campaign and Russia, but could not reach a concrete legal conclusion on whether Mr Trump tried to obstruct the investigation.

"If we had confidence after a thorough investigation of the facts that the president clearly did not commit obstruction of justice, we would so state," the report says. "Based on the facts and the applicable legal standards, we are unable to reach that judgement.

"Accordingly, while this report does not conclude that the president committed a crime, it also does not exonerate him."

The report says that in June 2017, Mr Trump called Don McGahn - then a White House lawyer - to try to get Mr Mueller removed over alleged "conflicts of interest".

Mueller report: Eight things we only just learned

Mueller whacks Trump with evidence of obstruction

An annotated guide to the redacted Mueller report

Special Counsel(SC)份report分兩部, 第一部係就俄羅斯干預大選嘅報告, 第二部係調查Trump涉嫌妨礙司法公正嘅報告, 加埋共448頁, 不過每部都有簡介同摘要, 通俗啲講, 摘要係TL;DR, 簡介係TLR嘅TL;DR

第一部有10頁簡介+摘要, 第二部係有8頁簡介+摘要, 原則上你睇完呢18頁已夠知道大體咩情況

利申: 我無睇晒448頁, 我係睇完SC寫嘅TL;DR後再揀左部分黎睇

以下係呢兩部嘅簡介+摘要嘅撮要, 我個人意見會放係[ ]入面

第一部: 俄羅斯干預16總統大選報告

簡介

第一部簡介第二段第一句, vol. p.1, pdf p.9, 就劈頭同你講:

"The Russian government interfered in the 2016 presidential election in sweeping and systematic fashion."

俄羅斯政府以廣泛而系統嘅方式干預16總統大選

而報告指, 俄方主要以以下兩種行動干預(vol. 1 p.1, pdf p.9):

一、 Russian Media Campaign: 某俄佬組織(Internet Research Agency, IRA)發動社交平台運動去撐Trump踩Hillary;

二、 Russian Hacking Operation: 某俄佬情報組織(Main Intelligence Directorate of the General Staff of the Russian Army, GRU)入侵Hillary Campaign有關人等嘅電腦, 然後將偷到嘅文件放出街(aka hacking-and-dumping)

而SC亦發現俄羅斯政府同Trump Campaign有眾多聯繫(vol. 1 p.1, pdf p.9)

然後, SC調查證立到(establish)俄羅斯政府認為Trump當選對佢有利, 而且做嘢去保證係Trump當選, 亦證立到Trump Campaign預期俄方hacking-and-dumping行動對佢地選情有助(vol. 1 p.1~2, pdf p.9~10)

但SC無法證立(not establish)Trump Campaign同俄羅斯政府干預行動有串謀或協調(vol. 1 p.2, pdf p.10)

[ 即係SC調查確立到俄羅斯政府同Trump Campaign目標一致, 利益一致, 而且有所連繫, 但中間差左個連接點去證明兩者係同黨 ]

咁咩為之「證立」(establish)呢? 係vol. 1 p.2, pdf p.10有解:

"In other instances, when substantial, credible evidence enabled the Office to reach a conclusion with confidence, the report states that the investigation established that certain actions or events occurred. A statement that the investigation did not establish particular facts does not mean there was no evidence of those facts."

當SC有信心佢地有足夠可信、重要證據去得出某一結論, 佢地會用「證立」(establish)呢個字眼去形容; 但當SC用「無法證立」(not establish)嘅時候, 唔代表有關描述係無證據

[ 換言之, 當SC用「無法證立」(not establish)嘅時候, 可以係無發現證據, 可以係證據唔夠強去判斷某樣嘢, 但實際上, SC用「無法證立」嘅時候, 並唔係解做無發現證據, 而係「證據唔夠強」, SC用字分得好清楚, 無發現證據會用第二啲字, 見下文 ]

[ 另外, 管見所及, SC份報告係描述性, 分節描述佢地採集到嘅證據(evidence), 話你知有某件事發生過, 而就有關證據, 佢地可以證立某樣判斷, 或無法證立某樣判斷 ]

而就「串謀」(conspiracy)同「協調」(coordination), SC都有解, 呢個係針對SC委任書嘅字眼, 委任書有用「collud[e]」同「coordination」, 去劃定SC嘅任務, 所以要解解

SC話佢地唔會用「collusion」, 而係「conspiracy」, 原因係「collusion」唔係美國法律上嘅字眼, conspiracy先係, 至於「coordination」, SC認為呢個字係法律上無確切定義, 所以佢地自己界定為:

"We understood coordination to require an agreement-tacit or express- between the Trump Campaign and the Russian government on election interference. That requires more than the two parties taking actions that were informed by or responsive to the other's actions or interests" (vol. 1 p.2, pdf p.10)

用白話講, 即係係SC定義下, Trump Campaign同俄羅斯政府互相打默契波, 根據另一邊行動去做嘢回應係唔夠, 要雙方有或明或暗嘅協議, 就先符合佢地對「協調」(coordination)嘅定義

[ 因此Trump係電視叫俄佬hack Hillary, 而俄佬又真係即日做, 直覺上似乎符合日常意義上嘅協調, 但都唔足以符合SC係報告定義嘅「協調」]

摘要

摘要係簡介嘅擴充, 較具體描述有關架構, 分左四節講, 頭兩節分述上文俄佬行動, 第三節最撚長, 摘要得7頁, 呢部分就佔左一半, 列出Trump Campaign同俄佬嘅聯繫, 第四節係解釋SC嘅起訴/不起訴決定

首先係講 Russian Media Campaign, 呢部分描述左IRA係乜同做乜

IRA係由俄佬寡頭Yevgeniy Prigozhin資助, 性質上係「a social media campaign designed to provoke and amplify political and social discord in the United States」(vol. 1 p.4, pdf p.12), 用術語講, 即係 "information warfare"; 用白話講, 即係係社交平台做攪屎棍, 激化、煽動美國嘅政治及社會爭執, 令美國人內訌

上段係IRA最初目的, 但係2016年開始, IRA由純粹做攪屎棍去undermine(我一時諗唔到中文點講, 係咪「侵蝕」?)美國選舉系統, 變成目標係撐Trump踩Hillary嘅行動

"The campaign evolved from a generalized program designed in 2014 and 2015 to undermine the U.S. electoral system, to a targeted operation that by early 2016 favored candidate Trump and disparaged candidate Clinton."(vol. 1 p.4, pdf p.12)

[邏輯上黎講, 即係話IRA判斷Trump當選同佢地目的一致, 佢地目的係「激化、煽動美國嘅政治及社會爭執」, 用呢招去削弱美國選舉系統, 換言之, IRA呢個由俄佬寡頭資助嘅組織, 形為Trump當選比Hillary當選更有助激起美國輿論內訌、削弱美國選舉系統, 事後黎睇, Trump本人呢兩年嘅言行就已經激起極多爭論, 如果拍埋Trump個口號「Make America Great Again」睇就仲諷刺, IRA對Trump睇法可以話係相反]

而SC無發現有證據(not identify evidence that)任何美國人串謀/協調有關行動

[係咪捉到個分別呢? SC呢度係用「無發現有證據」(not identify evidence that), 而唔係「無法證立」(not establish), 個判斷係唔同, 配合上文說明, 我地可以反向推出當SC唔係用「無發現有證據」, 而用「無法證立」, 佢地係「有發現證據, 但證據唔夠強去判斷某樣嘢」]

第二部分係 Russian Hacking Operation, 呢度提到係2016 IRA轉向為撐Trump踩Hillary嘅同時, 俄羅斯政府亦發動第二樣行動: hack Clinton Campaign, 民主黨國會競選委員會, 民主黨全國委員會去刮料, 日後再透過WikiLeaks放料(vol. 1 p.4, pdf p.12)

然後下段講返當時發現乜事, 都係參選人Trump有興趣, 係電視叫俄佬hack, WikiLeaks又幾時放左料之類

第三部分係 Russian Contacts With The Campaign

一開波講IRA同GRU行動中, 都有同Trump Campaign接觸嘅紀錄, 重覆SC調查證立到俄羅斯政府認為Trump當選對佢有利, 而且做嘢去保證係Trump當選; 亦證立到Trump Campaign預期俄方hacking-and-dumping行動對佢地選情有助, 但無法證立Trump Campaign同兩者串謀或協調(vol. 1 p.5, pdf p.13)

之後就係一大堆接觸例子...以下係簡述

2015: Trump Organization聯絡俄佬傾係莫斯科起Trump Tower, Cohen帶左Candidate Trump簽名嘅信去傾, 呢單嘢最少去到2016年6月仲未斷

2016年春天:

4月Mifsud教授話畀Trump Campaign外交顧問Papadopoulos知, 俄羅斯政府手持載有Hillary醜聞嘅上千email, Papadopoulos之後嘗試同Mifsud及兩名俄佬安排, 等Trump Campaign同俄羅斯政府會面, 但唔成功

2016夏天: Trump變成有力GOP總統提名人, 俄佬嘗試同佢接觸.

6月出名嘅Trump Tower Meeting, 俄佬律師以「會令Hillary入罪嘅官方文件及資料」(vol. 1 p.6, pdf p.14)為名, 同Trump Jr, Kushner及競選主席Manafort係Trump Tower見面, 以視「俄羅斯及其政府對Trump嘅支持」(vol. 1 p.6, pdf p.14), 紀錄顯示Trump Campaign預期會幫到佢地, 但俄佬律師最後無提供到

7月, Trump Campaign外交顧問Carter Page去完莫斯科講talk返黎, 結交左最少兩名俄佬情報人員, 有一個之後畀美國起訴左, 9月Page畀Campaign炒左

8月, 競選主席Manafort見商業拍檔Kilimnik(FBI認為呢條友同俄羅斯情報機關有關係). Kilimnik約Manafort係傾「烏克蘭和平方案」, Manafort同SC講即係令俄羅斯控制烏克蘭東部, 兩條友認為呢個計劃需要Trump做總統先有機, 而Manafort係見面前後都有畀競選內部民調資料Kilimnik

2016大選後: 俄羅斯向方人員及商人嘗試同Trump政府接觸, 例子有12月Obama宣佈就俄羅斯干預大選而制裁俄羅斯後, 侯任國家安全顧問Flynn聯絡俄羅斯大使Kislyak, 叫俄羅斯冷靜回應, 俄羅斯總統Putin第二日就話俄方唔會有報復行動, 侯任總統Trump一陣後tweet "Great move
on delay (by V. Putin)." , 事後Kislyak同Flynn講係因為Flynn嘅要求, 俄方先無報復行動(vol. 1 p.7, pdf p.15)

跟手描述左一啲Volume 2先講嘅相關事件, 即係炒Comey, 署理司法部長Rosenstein委任SC事件

第四部分係 The Special Counsel's Charging Decisions

呢部分係簡述SC點解起訴/唔起訴, 有三個主要部分

一、 SC判斷IRA社交平台行動同GRU黑客行動呢兩項俄羅斯行動, 都分別違反美國法律, 所以起訴(vol. 1 p.9, pdf p.17)

二、 SC係調查中發現眾多Trump Campaign人員同上述涉俄組織接觸, 但證據唔充分(the evidence was not sufficient)去起訴佢地, 例如證據唔充分去起訴Trump Campaign人員係「未經登記嘅俄羅斯代理人」(unregistered agent of the Russian government), 又例如證據唔充分去起訴Trump Tower Meeting或 WikiLeaks放料違反選舉財政法, 又例如證據唔充分去起訴Trump Campaign人員串謀俄羅斯政府干預大選

[ 係美國, 代表外國政府做嘢係要登記, 否則犯法 ]

[ 「證據唔充分」即係係有料但唔夠料, 你睇香港啲警匪片成日會見到, 應該唔難明, 有證據指向A君做某樣嘢, 但證據強度未夠滿足法律上某犯罪嘅定義 ]

三、 SC調查證立到部分Trump Campaign人員, 係佢地同俄羅斯連繫上向SC同國會講大話, 呢啲大話對SC嘅調查構成「重大損害」(materially impaired)(vol. 1 p.9, pdf p.17), 所以起訴左部分人員, 例如前國家安全顧問Flynn, 前競選運動外交顧問Papadopoulos, 前Trump Organization律師Cohen等, 都因此起罪

SC仲提到佢地遇到嘅困難, 例如部分受查者(包括部分同Trump Campaign有關嘅人)刪左涉事通訊紀錄, 因此SC無法交錯比對部分證據, 或對不一致證供追問到底

因此, SC特別寫明佢地雖然盡左最大努力去令報告完整及準確, 但因為上述情況, 佢地唔排除嗰啲入唔到手嘅資料, 會令報告內容有所改變(vol. 1 p.10, pdf p.18)

以上係Volume 1嘅簡介+摘要嘅撮要, 今晚/聽日得閒會打埋Volume 2嘅簡介+摘要嘅撮要. Volume 2仲精彩

花生

第二部: 對總統涉嫌係俄羅斯干預大選上妨礙司法公正調查報告

首先, Barr我屌你老母, 呢條友唔係美國司法部長, 而係Trump私人律師, 其實第一部已經要屌佢老母, 但我掛住打正文最後唔記得左屌佢老母, 今次屌定先, 以免唔記得

簡介

SC首先循例講下自己嘅調查源起, 然後好重要咁說明係進行是次妨礙司法公正(obstruction-of-justice)調查前, 佢地嘅考慮, 主要有四點:

一、 SC決定唔會下傳統司法判斷, 即係決斷起訴與否嘅判斷. 原因係DOJ嘅法律顧問辦公室(The Office of Legal Counsel, OLC)畀左份意見佢地, 指

"the indictment or criminal prosecution of a sitting President would impermissibly undermine the capacity of the executive branch to perform its constitutionally assigned functions" in violation of "the constitutional separation of powers." (vol 2. p1, pdf p.213)

由於違反「三權分立」,「公訴或刑事起訴現任總統, 會損害行政部門履行其憲法職能嘅角色, 而此種損害不會被允許」

[ 用白話講, 即係DOJ政策唔會起訴現任總統, 呢點其實歷史悠久, 無記錯緣起自Nixon水門案, 可以自行google ]

SC指鑑於佢地係DOJ轄下, 以及Special Counsel嘅條例, 佢地同意OLC嘅法律意見, 但SC補充, 除左OLC嘅意見, 佢地亦認為刑事指控現任總統, 會令為其管治帶黎負擔, 以及有可能影響處理總統不當行為嘅憲法程序(vol 2. p1, pdf p.213)

[ 紅字好好好重要, 係SC係第二部第一次提到有憲法程序處理總統嘅不當行為, 即係國會, 思路上同三權分立有關, 下文會講 ]

二、 儘管OLC認為現任總統或不受起訴, 佢同時認為刑事調查現任總統係受允許, OLC亦指出現任總統卸任後, 唔會有法律豁免權, 以及如若總統以外任何人犯下妨礙司法公正, 可以即時起訴

鑑於此, 公眾利益以及SC所知嘅事實, SC決定趁記憶尤以及文件仍在,進行詳盡嘅事實性調查, 以保存有關證據

[ 我理解係OLC直認總統係有特權, 不受起訴 ]

三、 SC考慮過按司法手冊(Justice Manual)標準去評估SC調查嘅行為, 但由於司法手冊係用於劃定起訴與否標準, SC決定唔採用呢種有可能得出總統犯罪此判斷嘅方法

SC解釋, 咁做對總統有失公允, 原因係一般而言, 當某君受刑事指控, 佢回應指控嘅方式亦係透過司法程序, 用司法程序去洗刷污名. 因此, 若果起訴官判斷某君犯罪, 但唔起訴, A君就會變左硬食, 無法以公正裁判前為自己平反

SC認為因於對象係現任總統, 即使係起訴官以內部報告指控總統犯罪, 由於有機會外洩, 以及無法係庭上為自己辯護, 因此有可能做成同樣後果

OLC意見亦認為, 即使以密封公訴書(sealed indictments), 等現任總統卸任後解封起訴, 亦由於可能外洩, 為總統管理帶黎不可磨滅嘅傷害, 因此唔應該咁做

[ Sealed indictment即係已送達法庭, 但未公開嘅公訴書, 可以理解為遊戲不嘅埋伏卡,一日未解封, 一日唔會進入下輪起訴程序]

四、 直接畀原文:

"if we had confidence after a thorough investigation of the facts that the President clearly did not commit obstruction of justice, we would so state. Based on the facts and the applicable legal standards, however, we are unable to reach that judgment. The evidence we obtained about the President's actions and intent presents difficult issues that prevent us from conclusively determining that no criminal conduct occurred. Accordingly, while this report does not conclude that the President committed a crime, it also does not exonerate him."(vol 2. p2, pdf p.214)

SC指如若其調查證明總統明確無犯下妨礙司法公正, SC會如實直說. 但佢地無法得出呢個判斷, 佢地搜集到開於總統行動及意途嘅證據, 令佢地無法得出總統無犯刑事罪行嘅結論, 因此, 本報告雖無作出總統犯罪嘅判斷, 但亦無得出佢無罪嘅判斷

[ 呢段宇宙無敵重要, 配合前文睇, SC講明由於ABC原因, 佢地係報告唔會得出「總統犯罪」此判斷, 但「總統無罪」就可以直接寫, 但呢段寫明佢地調查完之後, 亦無法得出「總統無罪」嘅判斷, SC唔係用第一部「無法證立」呢個字眼, 即係解唔夠證據, 而係話「無法赦免」(not exonerate)

即係咩呢? 用白話講, SC係同我地講, 「職權所限, 我本身唔可以寫佢有罪, 無罪就可以直寫, 但我查完之後, 證據顯示我唔可以寫佢無罪」, 即係實際上係話你知, 如果權限上允許, 根據調查結果佢會起訴Trump ]

摘要

呢度分兩部分, 分別係妨礙司法公正嘅實證結果(Factual Results Of The Obstruction Investigation), 以及法律及憲法辯護(Statutory And Constitutional Defenses)

Factual Results Of The Obstruction Investigation

呢部分係描述性質, 描述Trump涉嫌妨礙司法公正嘅關鍵事件, 分左12節

一、The Campaign's response to reports about Russian support for Trump

WikiLeaks爆完料, Trump公開懷疑俄羅斯係爆料幕後黑手嘅講法, 公下就問~塗黑左, 唔知邊個~WikiLeaks仲有無料爆, 同時否認同俄羅斯有任何商業來往或一切接觸

二、 Conduct involving FBI Director Comey and Michael Flynn

Trump得知前國家安全顧問Flynn對副總統及FBI等人講大話後, 叫左時任局長Comey黎食飯, 同Comey講佢需要「忠誠」(loyalty)

及後, Flynn辭職, Trump同街外顧問「"Now that we fired Flynn, the Russia thing is over.」(vol. 2, p.3, pdf p.215)

同一晏晝, Trump單獨見Comey, 同佢講「I hope you can see your way clear to letting this go, to letting Flynn go. He is a good guy. I hope you can let this go.」(vol. 2, p.3, pdf p.215)

[ 暗示Comey唔好再查Flynn ,但Comey無理佢]

之後, Trump叫副國家安全顧問McFarland寫封內部信, 話總統無指示Flynn去同俄羅斯大使Kislyak討論制裁問題, McFarland出於不知此點是否事實, 以及睇落似係佢獲提名大使一職嘅回餽(quid pro quo)而拒絕

三、The President's reaction to the continuing Russia investigation

17年2月, 時任司法部長(AG)Sessions研究係咪應以身為前競選成員為任避嫌,(recuse), 唔干涉總統競選相關調查, 3月頭, Trump叫白宮法律顧問McGahn阻止Sessions避嫌, 當Sessions之後宣佈佢避嫌後, Trump發脾氣話佢應該有名保護佢嘅AG, 同週末就催促Sessions「解除避嫌」(unrecuse)

3月尾, Comey係國會作證, 公開FBI正在調查「俄羅斯干預16總統大選事宜」, 調查包括俄羅斯政府同Trump Campaign有無任何連繫, 之後, Trump聯絡DNI, CIA同NSA班老頂, 問佢地可否公開否認Trump同俄羅斯干預大選有任何關係, 仲直接call左Comey兩次, 有違McGahn叫佢唔好同DOJ接觸嘅指引. Comey之前有同Trump保證FBI無調查佢本人, 而Trump就叫Comey公開對大眾講

四、The President's termination of Comey

17年5月, Comey又去國會作供, 會上拒絕回應總統本人是否受調查. 過左幾日, Trump就決定炒左Comey, 係封炒魷公開信提及Comey曾對總統話總統並非調查對象

同一日, 係炒Comey一事上, 白宮官方口徑係遵從正副司法部長嘅獨立意見, 以處理Hillary email事件失當解僱Comey, 但Trump係DOJ開聽證會處理前, 就炒左Comey. 第二日Trump就同俄羅斯政府人員話佢「因俄羅斯事宜受巨大壓力, 而呢份壓力因炒Comey而無左」, 第三日仲上電視話就算無DOJ嘅意見都會炒Comey, 當佢決定咁做時, 腦入面係 「this thing with Trump and Russia is a made-up story」(vol. 2, p.4, pdf p.216)

五、The appointment of a Special Counsel and efforts to remove him

17年5月, 副司法部長委任SC去調查俄羅斯事宜, Trump得知後, 話 「Oh my God. This is terrible. This is the end of my Presidency. I' m fucked.」(vol. 2, p.78, pdf p.290), 並要求Sessions辭職, 但Sessions遞完信到Trump拒絕佢辭職

6月, 回應傳媒報導「總統正受調查」, Trump係twitter批評DOJ同SC, 同月仲係打左畀係屋企嘅McGahn, 叫佢同署理部長Rosenstein講, SC查Trump有利益衝突, 所以要炒左SC. McGahn唔聽Trump支笛, 決定寧願辭職都唔會引發Saturday Night Massacre

六、Efforts to curtail the Special Counsel's investigation

係叫McGahn炒左SC兩日後, Trump係辦公室單獨會見前競選經理Lewandowski, 叫Lewandowski傳話畀Sessions知[ ...好迂迴 ], 叫Sessions公開話SC調查對總統極為不公, 公開講總統乜都無做錯, 以及公開指會約見SC, 叫佢將精力投放係「investigating election meddling
for future elections.」(vol. 2, p.5, pdf p.217) [ 我唔知點譯 ], Lewandowski話佢知總統想Sessions做乜

一個月後, Trump又單獨見一次Lewandowski, 問佢傳左話未, Lewandowski話就快傳話, 見完Lewandowski後, Trump係採訪公開批判Sessions, 又係Twitter話Seesions份工凍過水

由於唔想傳話, Lewandowski問白宮人員Dearborn幫手傳話, 但Dearborn都一樣唔想傳, 最後都係無傳話

[ 班友明佢想做乜, 為左唔上身, 所以叫極唔郁]

七、Efforts to prevent public disclosure of evidence

Trump得知傳媒查緊Trump Tower Meeting單嘢, 叫班助手唔好洩漏安排有關會面嘅email, 係相關email出街前, 改動Trump Jr嘅公開聲明, 刪左「an individual who [Trump Jr.] was told might have information helpful to the campaign」一句, 只話個見面係討論領養俄仔

當傳媒追問總統係Trump Jr公開聲明上嘅角色, Trump私人律師一重否認Trump同篇嘢有任何關係

八、Further efforts to have the Attorney General take control of the investigation.

17年夏天, Trump打畀係屋企嘅Sessions, 再叫佢唔好避嫌, Sessions唔理佢,

同年10月, Trumps係辦公室私下約見Sessions, 叫佢不如「諗下調查Hillary」

同年12月, 當Flynn認罪, Trump又係辦公室見Sessions, 話如果佢解除避嫌, 重新掌管俄羅斯事宜調查, 佢就係英雄, 又話「I'm not going to do anything or direct you to do anything. I just want to be treated fairly.」(vol 2 p.5, pdf p. 217), Sessions無解除避嫌

九、 Efforts to have McGahn deny that the President had ordered him to have the Special Counsel removed

2018年, 傳媒報左上面McGahn寧願辭職都唔會幫手炒SC單嘢, Trump叫白宮人員同McGahn公開否認, McGahn同呢班傳話者講, 係報導總統指示佢剷走SC上, 傳媒無報導錯

Trump之後係辦公室見McGahn, 說自叫佢公開否認有關報導, 又問佢點解同SC講總統曾經嘗試剷走SC, 以及做乜鬼佢會筆錄同總統嘅對話

McGahn又一次拒絕Trump

十、 Conduct towards Flynn, Manafort, ~~REDACTED~~

係Flynn退出同Trump嘅聯合辯護後, Trump私人律師留言, 傳達Trump對Flynn嘅好感, 以及如果Flynn知道調查中任何涉及總統嘅資料, 同總統講聲, 當Flynn律師拒絕後, Trump私人律師話會保證將呢份敵意傳達畀Trump知

而係Manafort訴訟中, 當大陪審團商議緊判決時, Trump公開讚揚Manafort, 指佢受不公對待, 而當Manafort被定罪後, 又讚Manafort「為人勇敢, 唔會崩潰」, 又話「轉軚(flipping)幾乎應該要犯法」(vol. 2 p.6, pdf p.218)

十一、 Conduct involving Michael Cohen

2017 Cohen就Trump Tower Moscow計畫向國會作假證供前, Cohen有同Trump私人律師促膝長談, 而Trump私人律師叫Cohen「口徑一致」, 唔好同總統講法矛盾

當2018 FBI刮完Cohen間屋搜證後, Trump公開話Cohen唔會「軓軚」, 叫佢「振作」(stay strong), 私下傳訊話會撐佢, 但當Cohen同控方合作後, Trump公開話佢係反骨仔(rat), 又話Cohen家人都犯左法

十二、 Overarching factual issues

呢度係講上述行為同典型妨礙司法公正現象有咩唔同, 分三點

1. 總統某啲行為, 例如炒FBI局長Comey,關係度佢憲法第二條權力, 係咪合理涉及憲法問題

2. 同一般妨礙司法公正係為左掩蓋犯罪行為唔同, SC調查完無法證立總統涉及俄羅斯干預大選行動, 雖然妨礙司法公正並不限定掩蓋犯罪, 但有關罪行從缺, 對分析總統行動目的有所影響

3. 總統種種指向證人嘅行徑, 例如唔鼓勵證人同政府合作[ btw, 佢係行政首長 ], 或者拋出將來會特赦嘅提議, 都係係公眾眼前進行, 呢種情況非常少見, 不過法律上無排除公開活動唔計入妨礙司法公正, 只要此種公開活動影響證人, 一樣計數

之後簡述Trump對俄羅斯調查整體反應舉動嘅分析, SC判斷有兩階段, 反映Trump嘅可能轉向

A. 第一階段係由Trump接觸Comey至炒Comey, 呢段期間佢獲通知佢本人並無受調查, 而佢致力於話畀公眾知佢無受調查, 認為呢點非常重要( vol. 2 p.158, pdf p.370);

B. 第二階段係炒完Comey, Trump發現原來佢身受涉嫌妨礙司法公正調查, 行為由同公眾講佢無受調查, 變為攻擊調查本身, 同做其他嘢去控制調查

係報告正文有例子( vol. 2 p.158, pdf p.370), 例如:
1. 嘗試剷除SC;
2. 設法試令司法部長Sessions解決避嫌, 限制調查;
3. 設法令俄羅斯人員同Trump Campaign係Trump見面資料唔公開;
4. 用公眾平台攻擊可能有對佢不利資訊嘅潛在證人
5. 用公眾平台讚揚唔合作嘅證人[ btw, 佢係行政首長 ];

呢部分嘅報告正文仲有一段非常重要, 但無放係摘要入面, 茲述如下:

SC評估左總統用職權影響調查嘅舉動, 得出以下結論:

"The President's efforts to influence the investigation were mostly unsuccessful, but that is largely because the persons who surrounded the President declined to carry out orders or accede to his requests."( vol. 2 p.158, pdf p.370)

之所以Trump影響調查嘅舉動大體上唔成功, 係因為佢身邊嘅人拒絕執行或唔同意佢有關命令, 仲有例子, 文文有提到, 啲紅字拒絕就係, 依家回顧下:

1. Comey無取消對Flynn嘅調查, 最後Flynn入左罪;
2. McGahn無對署任司法部長Rosenstein講SC必須死, 反而準備辭職;
3. Lewandowski同Dearborn無幫Trump向Sessions傳話, 叫佢改變調查方向;
4. McGahn拒絕公開否認傳媒就2.嘅有關報導
[ 唔知點解無提到Sessions拒絕unrecuse, 我會當呢個係例子5 ]

亦因為上述人等無執行Trump要求, 除左已經起訴嘅人, SC採集到嘅證據, 唔支持以妨礙司法公正起訴Trump身邊嘅人, 故無起訴

[ ...即係因為佢叫唔郁人而失敗, leader btw]

[ SC特別提到證據唔支持起訴Trump身邊嘅人, 但無提到證據唔支持起訴Trump本人]

好撚眼瞓, Statutory And Constitutional Defenses呢part聽日再打, 呢part好有趣

Statutory And Constitutional Defenses

回應SC調查所作嘅分析, 總統法律顧問以法定抗辯及憲法抗辯兩角度回應, 呢部分係SC回應返佢地, 由於摘要部分太簡, 所以部分內容會援引正文

一、 Statutory Defenses

呢部分係咬文嚼字, 總統法律顧問針對美國法律中, 關鍵嘅妨礙司法公正條文Section 1512(c)(2), 認為呢條條文唔包含總統做過嘅嘢(vol. 2 p.159, pdf p.371), 爭論由於1512(c)(1)係針對「損壞證據嘅可得性或完整性」, 所以1512(c)(2)個範圍都係一樣, 嘗試以較狹窄嘅角度詮釋1512(c)(2), SC用左4個角度反駁,

1. 條文上1512(c)(1)同1512(c)(2)各不統屬, 互不相限;
2. 法庭一路嘅判斷都支持較廣義嘅1512(c)(2)解釋;
3. 1512(c)(2)嘅充立法歷史唔支持狹義解釋;
4. 無法律解釋支持1512(c)(2)不適用於本調查

所以SC總結佢地用1512(c)(2)去分析總統涉嫌妨礙司法公正行徑係無問題

[ 1512(c)(2)條文係
(c) Whoever corruptly-
(2) otherwise obstructs, influences, or impedes any official proceeding, or attempts
to do so,
shall be fined under this title or imprisoned not more than 20 years, or both.

(vol. 2 p.160, pdf p.372)

字眼上, 呢條應該係監管「以權謀私地阻擋、影響、妨礙司法程序, 或嘗試進行上述動作」嘅後果

利申: 唔係讀law ]

二、 Constitutional Defenses

總統法律顧問似乎以「根據憲法第二條, 總統係行政機關元首, 憲法賦予佢權力自由解僱行政機關人員, 因此行使此憲法權力炒FBI局長唔會構成妨害司法公正, 若然, 則會限制其憲法權力」去為Trump炒Comey舉動辯護, 而SC就同樣從憲法角度回應

SC主要根據最高法院就三權分立問題判決往例, 去分析同回應, SC指, 憲法上, 總統行使憲法第二條權力嘅關鍵, 在於呢句:

"take Care that the Laws be faithfully executed." (vol. 2 p.168, pdf p.380)

「負責使法律忠實執行」

然後援引最高法院判例去分析, 說明憲法上, 總統以「不軌企圖」(corrupt intent)行使憲法第二條(炒人)權力, 係無得到憲法明確且永久嘅轄免保護, 而且國會可以根據憲法第一條賦予嘅權力, 去規制總統嘅腐敗行徑

SC亦特別指出, 按其分析, 限制總統以不軌企圖行使憲法權力, 並唔構成限制佢憲法權力 -- 因為憲法賦予總統權力, 只係為左「使法律忠實執行」, 當總統圖謀不軌咁去行使憲法權力時, 就會有違其憲法賦予總統權力嘅原因, 因此限制呢種用法並無限制佢憲法權力

關鍵指在於corruptly一字, SC解釋:

"It requires a concrete showing that a person acted with an intent to obtain an improper advantage for himself or someone else, inconsistent with official duty and the rights of others"
(vol. 2 p.8, pdf p.220)

基本上即係「不克己責, 以權謀私」

SC再進一步闡釋, 限制總統以權謀私咁運用權力, 反而有助總統履行「負責使法律忠實執行」嘅憲法職責, 而當總統以不軌企圖行使憲法權力時, 國會係可以行使其憲法權力制衡總統, 係呢個case, 如果總統妨礙司法公正, 國會可以應用妨礙司法公正法於總統上, 呢樣亦符憲法上三權制衡(checks-and-balances)嘅意思, 以及「無人立於法律之上」(no person is above the law)嘅根本原則

咁其實國會可以行使權力係乜? SC quote左一段最高法院嘅判詞:

[ 白話講, 即係憲法唔包總統以權謀私, 所以總統係有可能以憲法權力去妨礙司法公正, 而當出現此種情況, 憲法上, 國會有權力去規制總統 ]

[ 管見所及, 成個Volume 2個思路似乎係咁:

1. 開宗明義, 由於職權所限, SC唔可以作「總統有罪」嘅司法判斷, 但可以寫佢無罪, 而如果總統無罪, SC會照寫;
2. 定義何謂妨礙司法公正及其元素;
3. 詳情條列總統涉嫌妨礙司法公正嘅事件, 以及進行分析, 睇下係咪符合2.規範嘅定義;
4. 回應以涉嫌妨礙司法公正法調查總統有無法律或憲法問題, 答案係無問題;
5. 係回應憲法疑慮時, 特別詳細寫出「為何國會有權用妨礙司法公正法制衡總統」
6. 總結話你知由於1. 佢唔可以寫「總統有罪, 但可以寫「總統無罪」,但寫完3. 之後, 佢寫唔出「總統無罪」

最簡單咁講, 即係咁:「職權問題, 我唔可以話總統有罪, 而除非總統卸任或被彈劾罷免, 否則我無法起訴, 以下係總統做過嘅嘢, 寫完我亦講唔出佢無罪, 咁如果總統真係妨礙司法公正, 因為以下原因, 國會可以行使權力去制衡 」

咁你明點解份報告出完街, Trump會又係Twitter發癲]

睇完之後, 明點解要屌Barr老母未?

重溫下佢封信:

佢無解釋establish意思, 就咁quote SC報告話SC調查無證立Trump Campaign有同俄羅斯串謀或協調, 但無證立唔係解「無證據」,而係「有證據但唔夠證據」,引用SC解釋「協調」(coordination)又係故意遺留半段解釋, 唔講SC有提到佢地唔計打默契波係協調, 出左街就啲人就會讀成「SC話無證據Trump Campaign勾結俄羅斯」, 此其一;

佢斷章取義, 例如就咁話SC無作決定, 交左個波畀佢, 但無講點解SC無作判斷, 或者只quote "[T]he investigation did not establish that members of the Trump Campaign conspired or coordinated with the Russian government in its election interference activities", 但唔quote上一句:"expected it would benefit electorally from information stolen and released through Russian efforts", 其實全句係:

"Although the investigation established that the Russian government perceived it would benefit from a Trump presidency and worked to secure that outcome, and that the Campaign expected it would benefit electorally from information stolen and released through Russian efforts, the investigation did not establish that members of the Trump Campaign conspired or coordinated with the Russian government in its election interference activities.”(vol 1. p.1, pdf p.9)

此其二;

佢判斷Trump無犯妨礙司法公正, 話原因唔關DOJ唔會起訴現任總統事, 但佢無講Mueller唔起訴原因, Mueller幾乎係明示, 因為對象係總統, 所以先唔起訴, 原因之一就係DOJ嘅政策, 但Barr寫法好易引導人誤會Mueller判斷唔關總統不獲起訴事, 此其三;

由兩部簡介及摘要都毫無塗黑可知, 呢兩部分無機密資料, SC根本就係寫黎預左當TL;DR, 畀公眾可以快速掌握調查結果, Barr明明一收到掃完可以先放呢兩part出街, 但佢係要自己先寫4頁紙總結, 拖足一個月先放呢400頁出黎, 目標好明顯係斷章取義,引導輿論, 此其四,

係報告出街前幾個鐘開記招, 聲稱"The White House fully cooperated with the special counsel’s investigation", 但係Vol.2 p.13, pdf p.225, SC寫明總統拒絕面談,只願意書面訊問, 而係 Appendix C-2, pdf p.418, 對於Trump嘅書面回答, 更加寫明"We viewed the written answers to be inadequate. "(同上), 明明係inadequate, 係Barr把口變左fully cooperated, 此其五

根本係Trump私人律師, 而唔係美國司法部長

Ukraine election: Comedian Zelensky wins presidency by landslide

Ukrainian comedian Volodymyr Zelensky has won a landslide victory in the country's presidential election, exit polls suggest.

The polls give the political newcomer, who dominated the first round of voting three weeks ago, more than 70% support.

Mr Zelensky, 41, challenged incumbent president Petro Poroshenko who has admitted defeat.

The apparent result is being seen as a huge blow to Mr Poroshenko and a rejection of Ukraine's establishment.

"I will never let you down," Mr Zelensky told celebrating supporters on Sunday.

"I'm not yet officially the president," he added. "But as a citizen of Ukraine I can say to all countries in the post-Soviet Union: Look at us. Anything is possible!"

Sudan crisis: Protesters cut ties with military council

Protest leaders in Sudan have said they have broken off contact with the ruling military council that replaced ousted leader Omar al-Bashir.

They accused it of being composed of "remnants" of Mr Bashir's regime.

Thousands of protesters have gathered outside army HQ in Khartoum for a meeting to announce a civilian council they now want to take power.

The military says it is committed to handing over power and will consider a joint military-civilian council.

The campaign to remove Mr Bashir has been spearheaded by the Sudanese Professionals Association (SPA) and it was behind the announcement of the civilian council.

The SPA held talks with the military on Saturday.

A senior SPA member, Ahmed al-Rabia, initially indicated this might delay the naming of the council but on Sunday he confirmed the announcement would go ahead at the Khartoum protest site.

The protesters want their new council to form a transitional government, leading to elections.

More than 60 per cent of Conservative Party members will vote for Nigel Farage’s Brexit Party in the European elections, according to a survey for a leading Tory website.

A similar poll showed that a high number of Tory councillors also planned to back their rivals, as the former Ukip leader continued to send shockwaves through Westminster.

Last week two polls suggested that Mr Farage’s new party was ahead of the Conservatives and Labour and heading for victory in the European parliament elections next month.

Mr Farage said yesterday that the main political parties had underestimated the extent of voters’ anger over the failure to leave the European Union. He added: “A lot of Conservatives are disgusted with what the party has done.”

Theresa May to face grassroots no-confidence challenge

Prime Minister Theresa May is to face an unprecedented no-confidence challenge - from Conservative grassroots campaigners.

More than 70 local association chiefs - angry at her handling of Brexit - have called for an extraordinary general meeting to discuss her leadership.

A non-binding vote will be held at that National Conservative Convention EGM.

Dinah Glover, chairwoman of the London East Area Conservatives, said there was "despair in the party".

She told the BBC: "I'm afraid the prime minister is conducting negotiations in such a way that the party does not approve."

The Conservative Party's 800 highest-ranking officers, including those chairing the local associations, will take part in the vote.

However, an EGM has to convene if more than 65 local associations demand one via a petition.

The current petition, which has passed the signature threshold, states: "We no longer feel that Mrs May is the right person to continue as prime minister to lead us forward in the [Brexit] negotiations.

Iran oil: US to end sanctions exemptions for major importers

US President Donald Trump has decided to end exemptions from sanctions for countries still buying oil from Iran.

The White House said waivers for China, India, Japan, South Korea and Turkey would expire in May, after which they could face US sanctions themselves.

This decision is intended to bring Iran's oil exports to zero, denying the government its main source of revenue.

Iran insisted the sanctions were illegal and that it had attached "no value or credibility" to the waivers.

In November, the US reimposed sanctions on Iran's energy, ship building, shipping, and banking sectors, which officials called "the core areas" of its economy.

However, six-month waivers from economic penalties were granted to the eight main buyers of Iranian crude - China, India, Japan, South Korea, Taiwan, Turkey, Italy and Greece - to give them time to find alternative sources and avoid causing a shock to global oil markets.

Three of the eight buyers - Greece, Italy and Taiwan - have stopped importing Iranian oil. But the others had reportedly asked for their waivers to be extended.

US Secretary of State Mike Pompeo said Mr Trump's decision not to renew the waivers showed his administration was "dramatically accelerating our pressure campaign in a calibrated way that meets our national security objectives while maintaining well supplied global oil markets".

"We stand by our allies and partners as they transition away from Iranian crude to other alternatives," he added.

姐係係侵侵完成任期，仲會有手尾跟

Donald Trump's state visit to the UK set for 3 June

US President Donald Trump will make a three-day state visit to the UK from 3 to 5 June, Buckingham Palace has announced.

The president and First Lady Melania Trump will be a guest of the Queen and attend a ceremony in Portsmouth to mark the 75th Anniversary of D-Day.

He will also hold talks with the prime minister at Downing Street.

Mr Trump met the Queen at Windsor Castle when he came to the UK in July 2018 on a working visit.

India election 2019: Narendra Modi votes in Ahmedabad

Indian Prime Minister Narendra Modi has cast his vote in his home state of Gujarat in the third phase of the country's general election.

He led what appeared to be a roadshow on his way to the polling booth in Ahmedabad, the city he lived in during his 13 years as chief minister.

He waved at the crowds that had gathered from an open-top jeep, which had replaced his usual bulletproof car.

Mr Modi is contesting from Varanasi, which goes to the polls on 19 May.

Around 180 million people are eligible to vote on Tuesday - 117 seats spread across 15 states and union territories are up for grabs. It is the largest stage of the whole election, which is being seen as a referendum on Mr Modi, who has been in power since 2014.

MPs may vote on key Brexit legislation next week

Theresa May is preparing to give MPs a vote on the key piece of legislation enacting Britain’s exit from the European Union next week, as negotiations with Labour continue.

The prime minister will discuss Brexit with her cabinet colleagues, with government sources suggesting one likely way forward is to table the withdrawal and implementation bill (WAB) in the next 10 days.

Downing Street continues to insist that it hopes to secure parliamentary ratification of a Brexit deal in time to avoid the UK having to participate in next month’s European parliament elections.

Bringing back the WAB, which parliament must pass in order to ratify May’s Brexit deal, would help to avoid the Speaker’s stricture that the government cannot hold another “meaningful vote” on an unchanged deal.

May’s official spokesman said: “Every day that parliament doesn’t ratify the withdrawal agreement, the harder it will be to avoid the European parliamentary elections, and the prime minister has made clear that she doesn’t believe it is in the country’s interests to take part in those elections.”

He said the government had spent a significant amount of time and work to get the bill ready.

Joe Biden Officially Announces 2020 Presidential Run

After months of oscillating speculation, followed by a long ramp up that drew out uncomfortable reassessments of his long public career, former Vice President Joe Biden has announced that he will run for president in 2020.

Biden made the announcement in a video released on Thursday. He's expected to head to Pittsburgh, Pa., for a kickoff event next week, highlighting the focus the latest Democratic candidate places on winning back key states President Trump flipped in 2016.

The 76-year-old former Delaware senator immediately becomes a top contender vying for the Democratic nomination, four years after passing on a bid for the White House in the wake of his son Beau's death. However, he will surely face questions about his age, past positions on policing and actions toward women in the wake of the #MeToo era. Biden is the 20th candidate to enter the Democratic primary race.

拜登終於宣佈參選

Joe Biden
@JoeBiden

The core values of this nation… our standing in the world… our very democracy...everything that has made America -- America --is at stake. That’s why today I’m announcing my candidacy for President of the United States. #Joe2020

幾時查埋黑鬼馬對俄佬干預視而不見同埋派FBI監聽Trump campaign?

舊年IG report Doj 咪出咗報告囉
link 比埋你

姐係有定冇?

剩係Cohen單嘢, individual-1唔係總統一早畀人判埋啦
佢唯二唔係等入冊嘅理由, 就係佢係總統, 同埋GOP當乜柒都睇唔到
我都唔明點解去到今日仲會有Trump粉

想問一問，澳洲5月大選工黨係咪係好大機會勝出？

1)黑鬼馬對俄佬干預視而不見

你用下個腦都知呢句係完全唔make sense
你呢句意味Obama想Trump當選, 因為俄羅斯干預受益人係Trump, 受害人係Hillary, 咁即係原來Obama都係Trump粉

Obama係大選後, 佢即將卸任前, 對俄羅斯干預報復, 驅逐35名俄羅斯政府官員, 以及對制裁有關hackers

至於事先, Obama係選前本來想聯同兩院領袖, 聯名出聲明直指俄羅斯干預大選, 但GOP參院領袖McConnell say no, 最後聲明變左無出俄羅斯名

不如掉返轉, 研究下Trump做左乜防止未來大選受干預, 我搵到嘅係

1. 公開信俄羅斯唔信美國情報機關

佢係2017亞太經合組織峰會上, 公開話普京同佢講無干預, 而佢信普京, 同美國情報機關唱反調

佢係2018 Helsinki峰會上, 公開話信普京聲稱俄羅斯無干預大選, 又同美國情報機關唱反調

仲未計嗰啲話可能係俄羅斯, 或者其他國家干預嘅言論

2. 係Helsinki峰會上, 仲公開話想同俄羅斯合作搞網絡安全, 之後畀人屌到上天花板後先徹回

3. 佢競選團隊直頭預期俄羅斯hacking對佢地有幫助, 多次嘗試接觸俄方拎料, 見Special Counsel報告

4. 白宮同GOP上件拒絕左掟多啲資源去加強選舉安全嘅法案

2) 派FBI監聽Trump campaign?

你有無諗過點解Trump上任兩年, GOP控制兩院兩年, 可以隨便查, 隨便出傳票叫人黎作供, FBI局長都換左兩次, 點解呢個都無新料? 唔只新料, 直頭唔見係新聞話有開file?
因為根本無咁嘅事, 唔係咁大件事, Obama唔似Trump有權係身, 一早死撚左

根據FISA, 美國情報機關直頭唔可以監聽美國居民(無錯, 唔只公民, 住係美國嘅外國人都唔監聽得), 要有法院授權先得
如果FBI監聽到美國居民, 咁正常情況係因為FBI說服到法院批FISA, 法院授權FBI監聽係美國嘅調查對象
咁如果FBI有監聽Trump Campaign, 咁個調查對象一係就係Trump Campaign人員, 一係就同佢地講電話嗰個, 睇你覺得邊樣好啲

工黨民調一直領先

Spain election: Polls due to open for closely-fought contest

Polls are due to open across Spain for the country's third general election in four years.

The vote is marked by the rise of the far right movement Vox, which opposes multiculturalism and threatens to end self rule for regions like Catalonia.

Socialist Prime Minister Pedro Sanchez has presented himself as a bulwark against the advance of the hard right.

Polls suggest his party will lead the vote but no single group will win an overall majority.

The final opinion poll in El Pais newspaper last Monday put the Socialists (PSOE) at about 30%, the conservative People's Party (PP) at around 20%, the centre-right Ciudadanos and left-leaning Podemos both near 14% and the far right Vox party at about 11%.

However, the poll also showed that up to four in 10 voters had yet to make up their minds.

Deal reached for Northern Ireland power-sharing talks

The British and Irish governments have reached an agreement to establish a new round of talks involving all the main political parties in Northern Ireland, starting on 7 May.

Theresa May and the taoiseach, Leo Varadkar, credited the public response to the killing of Lyra McKee with the announcement on Friday of a fresh attempt to restore power sharing in Northern Ireland.

The two leaders said in a joint statement that the journalist’s funeral in Belfast on Wednesday, which gathered all mainstream party leaders under the roof of St Anne’s Cathedral, encouraged them to try to break a two-year political deadlock.

“We … heard the unmistakable message to all political leaders that people across Northern Ireland want to see a new momentum for political progress. We agree that what is now needed is actions and not just words from all of us who are in positions of leadership.”

The new process would involve all the main political parties in Northern Ireland, together with the UK and Irish governments, the statement said.

“The aim of these talks is quickly to re-establish to full operation the democratic institutions of the Belfast/Good Friday agreement – the NI executive, assembly and north-south ministerial council – so that they can effectively serve all of the people for the future.”

Trump withdraws from UN arms treaty as NRA crowd cheers in delight

Donald Trump has announced that the US will withdraw its support for a United Nations treaty regulating the multibillion-dollar global arms trade.

Addressing the National Rifle Association (NRA) in Indianapolis, the president said he would revoke America’s status as a signatory of the arms trade treaty regulating conventional weapons including small arms, battle tanks, combat aircraft and warships.

“My administration will never ratify the UN arms trade treaty,” Trump said. “We’re taking our signature back. The United Nations will soon receive a formal notice that America is rejecting this treaty.”

Trump added: “Under my administration, we will never surrender American sovereignty to anyone. We will never allow foreign bureaucrats to trample on your second amendment freedom. I’m officially announcing today that the United States will be revoking the effect of America’s signature from this badly misguided treaty.”

The US signed the treaty in 2013 but never ratified it. The NRA has long claimed the treaty poses a threat to the second amendment. On Friday its members stood, applauded and chanted “USA! USA!” as Trump signed a letter to Congress halting the ratification process, then tossed his pen into the crowd.

A delighted Chris Cox, executive director of the NRA’s Institute for Legislative Action, said: “Barack Obama and John Kerry tried to force us to accept international gun control under the power of the UN, but Donald Trump has said: ‘Not on my watch.’”

But the move drew sharp criticism.

今日西班牙大選

Surge of the Far Right

Spain election: Socialists win amid far-right breakthrough

PM Pedro Sánchez's party polled 29% and will need the help of either left-wing Podemos and regional parties or the centre right to form a government.

For the first time since military rule ended in the 1970s, a far-right party is set to enter parliament.

Vox opposes multiculturalism, feminism and unrestricted migration. With almost all the results in, Vox was on more than 10% of the vote, which would give it 24 seats in the 350-seat parliament.

U.S. Navy warships pass through strategic Taiwan Strait

WASHINGTON (Reuters) - The U.S. military said it sent two Navy warships through the Taiwan Strait on Sunday as the Pentagon increases the frequency of movement through the strategic waterway despite opposition from China.

The voyage risks further raising tensions with China but will likely be viewed by self-ruled Taiwan as a sign of support from the Trump administration amid growing friction between Taipei and Beijing.

Taiwan is one of a growing number of flashpoints in the U.S.-China relationship, which also include a trade war, U.S. sanctions and China’s increasingly muscular military posture in the South China Sea, where the United States also conducts freedom-of-navigation patrols.

The two destroyers were identified as the William P. Lawrence and Stethem. The 112-mile-wide (180-km) Taiwan Strait separates Taiwan from China.

“The ships’ transit through the Taiwan Strait demonstrates the U.S. commitment to a free and open Indo-Pacific,” the U.S. Pacific Fleet said in a statement.

China has been ramping up pressure to assert its sovereignty over the island, which it considers a wayward province of “one China” and sacred Chinese territory.

China said a recent Taiwan Strait passage by a French warship, first reported by Reuters on Wednesday, was “illegal.”

Rod Rosenstein: US deputy attorney general quits

Rod Rosenstein, the US deputy attorney general who oversaw the special counsel inquiry into President Donald Trump's campaign and Russia, has resigned.

Mr Rosenstein, who had a fraught working relationship with Mr Trump, will step down on 11 May in a departure that had been expected for months.

In his letter, he paid tribute to Mr Trump, even praising the president's "courtesy and humour".

Mr Trump once tweeted an image showing Mr Rosenstein jailed for treason.

Mr Rosenstein - who was originally appointed by Republican President George W Bush - had been expected to resign in March following the appointment of William Barr as attorney general.

IS 'leader' al-Baghdadi appears in first video in five years

The Islamic State group has released a video of a man it says is its leader, Abu Bakr al-Baghdadi, vowing to seek revenge for its loss of territory.

He has not been seen since 2014, when he proclaimed from Mosul the creation of a "caliphate" across parts of Syria and Iraq.

In this new footage, Baghdadi acknowledges defeat at Baghuz, the group's last stronghold in the region.

It is not clear when the video was recorded. IS says it was shot in April.

The footage was posted on the militant group's al-Furqan media network.

Baghdadi says the Easter Sunday Sri Lanka attacks were carried out as revenge for the fall of the Iraqi town of Baghuz.

The BBC's Mina al-Lami points out initial IS claims regarding the Sri Lanka attacks make no reference to the town.

He also says that he has had pledges of allegiance from militants in Burkina Faso and Mali, and talks about the protests in Sudan and Algeria - claiming that jihad is the only solution to "tyrants". Both countries have seen their long-term rulers overthrown this month.

However, Baghdadi's image disappears towards the end of the video and an audio recording of him discussing the Sri Lanka attacks is played instead, suggesting that this part was recorded after the main video was filmed.

Venezuela crisis: Maduro aides agreed he had to go, US says

Three members of Venezuelan President Nicolás Maduro's inner circle agreed with the opposition that he "had to go" but then backtracked, US officials have said.

It comes after the opposition leader Juan Guaidó called on the military to help him end Mr Maduro's rule.

Protesters took to the streets in the capital Caracas in support on Tuesday.

But military leaders appeared to be standing behind Mr Maduro, accusing Mr Guaidó of an attempted coup.

US Secretary of State Mike Pompeo has also alleged the president had been prepared to leave the country on Tuesday and fly to Cuba but was talked down by Russia. He has offered no evidence of the claim.

"They had an airplane on the tarmac. He was ready to leave this morning, as we understand it. Russians indicated he should stay," Mr Pompeo told broadcaster CNN.

White House considers move to designate Muslim Brotherhood a terrorist group

The White House has confirmed it is considering the designation of the Muslim Brotherhood as a terrorist organisation, after Donald Trump was personally lobbied by Egypt’s president, Abdel Fatah al-Sisi.

The official designation of the Islamist movement as terrorist would have far-reaching effects, sanctioning companies and individuals who had any interactions with the group.

Such a move has been considered before, most recently by the Trump administration soon after taking office, but had been rejected as being impractical for such a diffuse and multifaceted organisation, and potentially illegal under US law.

However, the White House spokeswoman, Sarah Sanders said on Tuesday: “The president has consulted with his national security team and leaders in the region who share his concern, and this designation is working its way through the internal process.”

The order to look again at the designation, first reported by the New York Times, came in the wake of Sisi’s visit to the White House on 9 April.

Mueller pushed Barr to release report's executive summaries

The Washington Post is reporting that special counsel Robert Mueller wrote a letter to attorney general William Barr saying that Barr’s depiction of the Mueller report’s findings failed to capture the “context, nature, and substance” of the investigation.

If you’ll rewind the tapes back to last month, you’ll recall that Barr’s summary of the Mueller report was somewhat lacking and left many feeling unsatisfied.

A few weeks ago, a redacted version of the long-awaited report was released, leading many to further question Barr’s characterization of the findings.

The New York Times is now reporting that Mueller wrote his letter in late March, with a Justice Department spokeswoman telling the Times that a conversation took place between Mueller and Barr soon after Barr publicized his summary.

“The special counsel emphasized that nothing in the attorney general’s March 24 letter was inaccurate or misleading,” a Justice Department spokeswoman, Kerri Kupec, told the Times. “But he expressed frustration over the lack of context and the resulting media coverage regarding the special counsel’s obstruction analysis.”

Julian Assange sentenced to 50 weeks in British jail for skipping bail

LONDON (Reuters) - WikiLeaks founder Julian Assange was sentenced to 50 weeks in jail by a London court on Wednesday for skipping bail to enter the Ecuadorean embassy where he was holed up for almost seven years until police dragged him out last month.

Judge Deborah Taylor read out the sentence as Assange, in a black jacket and gray sweatshirt, looked on. Taylor said Assange had exploited his privileged position to flout the law and express his disdain for British justice.

He was convicted last month of skipping bail in June 2012 after an extradition order to Sweden over an allegation of rape. The maximum sentence was a year in jail.

“You remained there for nearly seven years, exploiting your privileged position to flout the law and advertise internationally your disdain for the law of this country,” Judge Taylor said at Southwark Crown Court.

She said that it had cost taxpayers 16 million pounds ($21 million) to ensure that Assange was arrested when he left the embassy.

Venezuela's Guaido calls for 'largest march in history' in uprising effort

CARACAS (Reuters) - Venezuelans were expected to take to the streets on Wednesday for what opposition leader Juan Guaido pledged would be the “largest march” in the country’s history, a day after he called for the military to oust President Nicolas Maduro.

In his boldest effort yet to gain the support of the armed forces, Guaido appeared early Tuesday morning outside a Caracas air force base with dozens of National Guard members. That triggered a day of violent protests, leaving more than 100 injured but without any concrete signs of defection from the armed forces leadership.

“We know that Maduro does not have the backing or the respect of the armed forces,” Guaido said in a video message posted to his social media accounts on Tuesday evening. “We have seen that protest yields results. We should keep up the pressure.”

Gavin Williamson has been sacked as defence secretary following an inquiry into a leak from a top-level National Security Council meeting.
Downing Street said the PM had "lost confidence in his ability to serve" and Penny Mordaunt will take on the role.
The inquiry followed reports over a plan to allow Huawei limited access to help build the UK's new 5G network.
Mr Williamson, who has been defence secretary since 2017, "strenuously" denies leaking the information.

Sen. Michael Bennet (D-Colo.) launched his presidential bid Thursday morning, joining a crowded primary field of more than 20 contenders vying to take on President Trump in 2020.

The Colorado lawmaker announced his plans on "CBS This Morning."

"My plan is to run for president," he said, adding that he would focus on restoring opportunities for Americans and integrity in government.

Bennet said in April that he would pursue the presidency if he beat his prostate cancer diagnosis. Bennet was declared cancer-free later that month following a successful surgery.

Venezuela crisis: Dozens injured in clashes in Caracas

A woman was shot dead and dozens injured in the Venezuelan capital Caracas on Wednesday, in clashes between opposition supporters and pro-government forces.

The military fired tear gas and water cannon amid rival demonstrations.

Opposition leader Juan Guaidó called for those responsible for the death of a 27-year-old woman to be found.

He also urged public employees to go on strike on Thursday, to try to force President Nicolás Maduro to stand down.

In January, Mr Guaidó declared himself Venezuela's interim leader, and he has been recognised by more than 50 countries including the US, UK and most Latin America nations.

As the head of the opposition-controlled National Assembly, he invoked the constitution to assume an interim presidency, arguing that Mr Maduro's re-election last year was illegitimate.

But Mr Maduro - who is backed by Russia, China and the leaders of Venezuela's military - has refused to cede power.

LIVE : UK Local Election Results

Election 2019: Council polls close in England and NI

The polls have closed in the council and mayoral elections across England and Northern Ireland.

Voting finished at 22:00 BST in the elections for 248 English councils, six mayors and all 11 councils in Northern Ireland.

Sunderland City Council was the first authority to declare a result, with Labour holding onto control.
Results for 108 English councils are expected before 06:00, with the other 140 results expected throughout Friday.

The Northern Irish results will take longer to come in.

No local elections are taking place in Scotland and Wales.

Brexit Minister James Cleverly told Sky News he worried "frustration" over Brexit would be "disproportionally taken out" on the Conservatives at the ballot box.

Speaker Nancy Pelosi accuses Attorney General Barr of lying to Congress

US Speaker Nancy Pelosi has accused the Attorney General William Barr of lying to Congress.

Her comments came a day after Mr Barr's testimony to a Senate panel about Special Counsel Robert Mueller's report on Russia's alleged meddling in 2016.

Mr Barr faced sharp questioning about his decision to clear President Donald Trump of obstruction of justice.

The top US law official refused to testify to Democratic-led House Judiciary Committee on Thursday.

The stand-off raises the prospect that Mr Barr - America's top legal official - could be held in contempt of Congress.

"He lied to Congress. And if anybody else did that it would be considered a crime," Ms Pelosi said on Thursday.

"Nobody is above the law," she added.

Venezuela crisis: Defiant Maduro appears with soldiers

Venezuelan President Nicolás Maduro has appeared flanked by soldiers at an army base in Caracas, in a show of defiance towards his opponents.

Mr Maduro called on the armed forces to defeat "any coup plotter", following two days of clashes between opposition and pro-government forces.

Opposition leader Juan Guaidó tried on Wednesday to spark a military rebellion and force Mr Maduro from office.

Mr Guaidó has urged public employees to strike to undermine the government.

But Mr Maduro praised the army's loyalty. "No-one dare touch our sacred ground or bring war to Venezuela", he said.

On Wednesday, both pro- and anti-government supporters held demonstrations in Caracas that were initially peaceful.

There were reports of gunfire in the city, and a local NGO, the Venezuelan Observatory of Social Conflict, said Jurubith Rausseo, 27, had been shot dead during a rally in the opposition stronghold of Altamira.

At least 46 people were injured in clashes between opposition supporters and the security forces.

原來琴日係英國地方選舉

地方選舉留歐大勝，歐洲選舉預計脱歐大勝，班友究竟想點

話說自由民主黨係咩來頭？

Others 咁跨

發現樓主呢個Post都幾有用
我係到搵source黎做功課
login入黎多謝樓主

10年風光過

係同保守黨組織聯合政府一向唔差，之後背叛選民，差少少滅黨

Local elections: Conservatives lose more than 1,300 councillors

The Conservatives have lost 1,334 councillors, with Theresa May saying voters wanted the main parties to "get on" with Brexit.

Labour also lost 82 seats in the English local elections, in which it had been expected to make gains.

But the strongly pro-EU Lib Dems gained 703 seats, with leader Sir Vince Cable calling every vote received "a vote for stopping Brexit".

The Greens and independents also made gains, as UKIP lost seats.

All 248 English councils holding elections have now announced their full results.

While the scale of the Conservative election losses is larger than expected, Labour had predicted it would gain seats, having suffered losses the last time these council seats were contested, in 2015.

The Green Party has added 194 councillors, while the number of independent councillors has risen by 612.

UKIP, which enjoyed large gains in 2015, lost 145 seats.

Trump calls Putin and talks of 'Russian Hoax'

US President Donald Trump has said he spoke with Russian President Vladimir Putin in an hour-long call, covering issues including the "Russian Hoax".

"Had a long and very good conversation with President Putin," the US president tweeted.

Mr Trump rebuked a reporter who asked whether he had warned Mr Putin against meddling in the 2020 elections.

It was the leaders' first conversation since the Mueller report cleared Mr Trump of colluding with Russia.

The Kremlin confirmed in a statement the two had spoken, saying the call had been initiated by the White House.

When asked in the White House on Friday whether he had warned Mr Putin that Moscow should not interfere in the next US presidential election, Mr Trump told the reporter she was "very rude".

"We didn't discuss that," he said.

"Getting along with countries is a good thing and we want to have good relations with everybody."

But the White House said the matter of alleged Russian meddling had been broached in the call.

Trump says did not raise election meddling with Putin in phone call

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump said on Friday that he discussed “the Russia Hoax” with Russian President Vladimir Putin but did not raise with him concerns about Russian meddling in U.S. elections.

Trump and Putin spoke by phone for the first time since U.S. Special Counsel Robert Mueller’s report about Russian meddling in the 2016 presidential campaign was released. Mueller’s report found that the Russian government had interfered in the election “in sweeping and systematic fashion.”

Trump, talking to reporters as he met Slovak Republic Prime Minister Peter Pellegrini, indicated that he and Putin only discussed Mueller’s conclusion that Trump did not collude with Russia in 2016.

Trump said Putin seemed amused. “He said something to the effect that it started off as a mountain and it ended up being a mouse. But he knew that because he knew there was no collusion whatsoever,” said Trump.

保守黨大敗、自民黨收復失地，仲有非脫歐黨派都加左位，好似又左傾返少少。btw, 請問Others主要咩派別為主

其實咩人都有

下面可以睇到有咩細黨，但係仲有多係Independent

Independent咁姐係咩呢，可以參考Nottinghamshire的Ashfield，工黨俾Ashfield Independents贏咗個Council咁佢地就真係一個好localised的政黨，佢地都係講當地的市政議題。

Election results: Big gains for independents in Nottinghamshire

咁睇落去，保留到地方特色政黨都算難能可貴，唔似我地係大黨壟斷

A senior Tory has said he is surprised that anyone bothered to vote Conservative in last week’s local elections, amid growing pressure from all levels of the party on Theresa May to announce her departure.

With an air of despair descending on many MPs after a drubbing in the polls last week, Andrew Mitchell, the former chief whip, said the chaos in his party meant he had been amazed that it got the votes it did.

“I am so sorry at the loss of many excellent Tory councillors,” he told the Observer. “But frankly, given the performance of the government, it’s pretty amazing that anyone turned out to vote Conservative at all.”

John McDonnell: No trust left in PM over Brexit talks

Labour's shadow chancellor says he does not trust Theresa May after details from cross-party talks on Brexit were leaked to the press.

The PM has called on Labour leader Jeremy Corbyn to "put their differences aside" and agree a Brexit deal.

But John McDonnell said she had "blown the confidentiality" of the talks and "jeopardised the negotiations".

Writing in the Mail on Sunday, Mrs May said Mr Corbyn should "listen to what voters said" in Thursday's local elections - which saw the Conservatives lose 1,334 councillors and Labour fail to make expected gains, instead losing 82 seats.

The Liberal Democrats benefited from Tory losses, gaining 703 seats, with the Greens and independents also making gains.

The prime minister blamed the Brexit impasse for the losses - but said the elections gave "fresh urgency" to find a way to "break the deadlock".

Mrs May also said she hoped to find a "unified, cross-party position" with Labour - despite admitting that her colleagues "find this decision uncomfortable" and that "frankly, it is not what I wanted either".

Venezuela crisis: Guaidó 'considering asking US for military intervention'

Venezuelan opposition leader Juan Guaidó has said he is considering asking the US to launch a military intervention in the embattled country.

Speaking to the BBC's Nick Bryant, he said he would "evaluate all options" to oust President Nicolás Maduro.

Last week he launched a failed attempt to spark a military rebellion and force Mr Maduro out of power.

The president responded by delivering an address from an army base in Caracas, flanked by soldiers.

Mr Guaidó declared himself Venezuela's interim leader in January. As the head of the opposition-controlled National Assembly, he invoked the constitution to assume an interim presidency, arguing that Mr Maduro's re-election last year was illegitimate.

But Mr Maduro - who is backed by Russia, China and the leaders of Venezuela's military - has refused to cede power.

"I think President [Donald] Trump's position is very firm, which we appreciate, as does the entire world," he said.

Asked whether he would like Mr Trump and the US military to intervene, he responded it is "responsible to evaluate" the possibility of international intervention, adding: "I, as the president in charge of the national parliament, will evaluate all options if necessary."

Trump threatens to raise tariffs on $200bn of Chinese goods

Donald Trump has said he will raise tariffs on $200bn (£152bn) of Chinese goods, because talks on a US-China trade deal are moving "too slowly".

The US president tweeted that tariffs of 10% on certain goods would rise to 25% on Friday, and $325bn of untaxed goods could face 25% duties "shortly".

"The Trade Deal with China continues, but too slowly, as they attempt to renegotiate. No!" he tweeted.

The countries have seemed near to striking a trade deal in recent weeks. Mr Trump delayed further tariff increases earlier in the year, citing progress in talks.

The move increases pressure on China as Vice-Premier Liu He prepares to travel Washington this week to resume negotiations.

Trump: 'Mueller should not testify'

President Donald Trump said on Sunday that Robert Mueller “should not testify” before Congress, hours after a Democratic lawmaker confirmed that the House Judiciary Committee was still seeking to schedule a hearing with the special counsel for later this month.

“Bob Mueller should not testify. No redos for the Dems!” the president wrote on Twitter, after excoriating Mueller’s 22-month investigation into Russian interference in the 2016 presidential election in a previous post.

“After spending more than $35,000,000 over a two year period, interviewing 500 people, using 18 Trump Hating Angry Democrats & 49 FBI Agents — all culminating in a more than 400 page Report showing NO COLLUSION — why would the Democrats in Congress now need Robert Mueller to testify,” Trump tweeted.

“Are they looking for a redo because they hated seeing the strong NO COLLUSION conclusion? There was no crime, except on the other side (incredibly not covered in the Report), and NO OBSTRUCTION,” the president added.

Attorney General William Barr previously told Congress that he has no objection to Mueller, who is a Justice Department employee, testifying before lawmakers. Peter Carr, the special counsel’s spokesman, declined to comment on the president's tweet.

Europeans Credit EU With Promoting Peace and Prosperity, but Say Brussels Is Out of Touch With Its Citizens

Administration rejects Democrats' demand for Trump's tax returns

The Trump administration on Monday formally rejected demands by House Democrats to turn over the president’s tax returns, setting the stage for what’s likely to be a long legal battle.

Treasury Secretary Steven Mnuchin said their demands raise “serious constitutional questions” and that lawmakers do not have a "legitimate" reason for seeking President Donald Trump’s filings.

“The Supreme Court has held that the Constitution requires that Congressional information demands must reasonably serve a legitimate legislative purpose,” he wrote in a one-page letter to House Ways and Means Chairman Richard Neal (D-Mass). “I have determined that the Committee’s request lacks a legitimate legislative purpose” and “the Department is therefore not authorized to disclose the requested returns.”

The decision was expected; the agency had blown past two deadlines set by Democrats to hand over the confidential tax filings while lambasting their request. The administration has been stonewalling House Democrats’ investigations into the executive branch on a number of other fronts.

The spotlight now shifts back to Neal, who has been spearheading the push to unmask Trump’s long-concealed returns. He has not explained how he intends to proceed, though Democrats have said they expect the issue to be decided by the courts.

US attorney general faces contempt vote over Mueller report

Democrats in the US House of Representatives have decided to launch contempt proceedings against Attorney General William Barr.

They took action after he failed to comply with a House Judiciary Committee subpoena to submit an unredacted version of the Mueller report.

The Department of Justice had previously called the request "premature and unnecessary".

The Democratic-led committee said the vote would be held on Wednesday.

The attorney general, who was appointed by the president, also missed a deadline last week to release an uncensored version of the report.

Jerrold Nadler, the Democratic chairman of the House Judiciary Committee, said in a statement on Monday: "Congress must see the full report and underlying evidence to determine how to best move forward with oversight, legislation, and other constitutional responsibilities.

"The Attorney General's failure to comply with our subpoena, after extensive accommodation efforts, leaves us no choice but to initiate contempt proceedings."

Turkey to rerun vote in Istanbul following opposition win

Turkey's electoral body has ordered that Istanbul's local elections be re-held after a shock opposition victory in March.

President Recep Tayyip Erdogan's AK Party questioned the slim win by the opposition CHP, claiming there were "irregularities and corruption".

CHP deputy chair Onursal Adiguzel said the rerun showed it was "illegal to win against the AK Party".

The vote in Turkey's largest city will be held on 23 June.

An AKP representative on the electoral board, Recep Ozel, said the rerun was because some electoral officials were not civil servants and some result papers had not been signed.

Mr Adiguzel tweeted that the decision was "plain dictatorship".

"This system that overrules the will of the people and disregards the law is neither democratic, nor legitimate," he wrote.

丁守中

China's secret internment camps

First Detention, Now Demolition: China Remakes Its Muslim Region

CIA warns Arab activist of potential threat from Saudi Arabia

The CIA has warned Norway that a prominent Arab activist who is living in the country under asylum protection is facing a potential threat from Saudi Arabia, the Guardian has learned.

The pro-democracy activist, İyad el-Baghdadi, is a vocal critic of Crown Prince Mohammed bin Salman.

El-Baghdadi was alerted to the threat on 25 April, when Norwegian authorities arrived at his doorstep, took him to a secure location, and warned him he was in possible danger from an unspecified threat emanating from the kingdom.

The activist was told the threat had been passed on to Norwegian authorities by a foreign intelligence agency, which the Guardian has confirmed was the CIA.

“The way I understood it was, the Saudis have a crosshairs on me, but there is no idea of what they are going to do,” El-Baghdadi said in a phone interview with the Guardian.

“They assured me that they are taking it very seriously. They came prepared,” he said, noting that authorities had arrived with two squads: one to whisk him away, and another to ensure they were not being followed.

The Guardian contacted the Saudi embassy in Washington for comment on Monday but did not receive a reply before publication.

Brexit: Theresa May to meet Sir Graham Brady amid calls to resign

Theresa May is to meet the chairman of an influential committee of backbench Tory MPs, Sir Graham Brady, amid calls for her to set a firm resignation date.

It follows a request from the 1922 Committee for "clarity" on the issue.

No 10 insists the meeting is routine, but pressure is mounting on the PM, with local Tory associations confirming they will hold a vote of confidence in her leadership on 15 June.

Meanwhile, cross-party talks to break the Brexit deadlock are due to resume.

In March, Mrs May pledged to stand down if and when Parliament ratified her Brexit withdrawal agreement with the EU - but she has not made it clear how long she intends to stay if no deal is reached.

On Monday, Sir Geoffrey Clifton-Brown, treasurer of the 1922 Committee - an elected body of MPs which represents backbenchers and also oversees leadership contests - told the BBC that Mrs May should announce a "road map" for her resignation after the European elections set for 23 May.

Brexit: UK 'has to fight European elections', says David Lidington

The vote is due on 23 May, but Theresa May said the UK would not have to take part if MPs agreed a Brexit plan first.

Now, David Lidington says "regrettably" it is "not going to be possible to finish that process" before the date the UK legally has to take part.

He said the government would try to make the delay "as short as possible".

Cabinet Office Minister Mr Lidington said: "Given how little time there is, it is regrettably not going to be possible to finish that process before the date that's legally due for the European Parliamentary elections.

"We very much hoped that we would be able to get our exit sorted… so that those elections did not have to take place, but legally they do have to take place unless our withdrawal has been given legal effect."

Mr Lidington said the government would be "redoubling efforts" in its talks with other parties to find a way forward to "make sure that the delay after [the elections] is as short as possible".

Mike Pompeo rejects Canada's claims to Northwest Passage as 'illegitimate'

Mike Pompeo, the US secretary of state, has rejected Canada’s claims to the Northwest Passage as “illegitimate”, in a high-profile foreign policy speech that prompted frustration and surprise among experts and government officials.

Delegates from Arctic nations – Canada, Denmark, Finland, Iceland, Norway, Russia, Sweden and the US – had gathered in Finland to discuss balancing climate change with resource development in the region.

“No one denies Russia has significant Arctic interests,” Pompeo told delegates of the Arctic Council on Monday. “We recognize that Russia is not the only nation making illegitimate claims: the US has a long contested feud with Canada over sovereign claims through the Northwest Passage.”

While the United States has long maintained that the route, often blocked by sea ice, lies in international waters, Canada has argued the waters pass through sovereign territory.

Foreign affairs minister Chrystia Freeland dismissed Pompeo’s remarks after a meeting with her American counterpart.

“Canada is very clear about the Northwest Passage being Canadian. There is both a very strong and geographic connection with Canada,” Freeland told reporters.

South Africa's ANC seeks to reverse sliding support in tough election

JOHANNESBURG (Reuters) - The African National Congress faces its toughest electoral test on Wednesday, seeking to reverse a slide in support from voters frustrated by rampant graft and racial inequalities a generation after it won power in South Africa’s first all-race poll.

Voting in parliamentary and provincial elections begins at 7 a.m. local time (0500 GMT) and polling stations will close at 9 p.m.. The exact timing of results is uncertain.

The national election is the first under President Cyril Ramaphosa, who replaced scandal-plagued Jacob Zuma as head of state in February 2018 after four years as Zuma’s deputy.

Ramaphosa, who took over from Zuma as ANC leader in December 2017, is trying to restore faith in the governing party once led by Nelson Mandela after its image was tarnished during Zuma’s decade-long leadership.

Exclusive: Trump fixer Cohen says he helped Falwell handle racy photos

WASHINGTON (Reuters) - Months before evangelical leader Jerry Falwell Jr.’s game-changing presidential endorsement of Donald Trump in 2016, Falwell asked Trump fixer Michael Cohen for a personal favor, Cohen said in a recorded conversation reviewed by Reuters.

Falwell, president of Liberty University, one of the world’s largest Christian universities, said someone had come into possession of what Cohen described as racy “personal” photographs — the sort that would typically be kept “between husband and wife,” Cohen said in the taped conversation.

According to a source familiar with Cohen’s thinking, the person who possessed the photos destroyed them after Cohen intervened on the Falwells’ behalf.

The Falwells, through a lawyer, declined to comment for this article.

The Falwells enlisted Cohen’s help in 2015, according to the source familiar with Cohen’s thinking, the year Trump announced his presidential candidacy. At the time, Cohen was Trump’s confidant and personal lawyer, and he worked for the Trump Organization.

The Falwells wanted to keep “a bunch of photographs, personal photographs” from becoming public, Cohen told Arnold. “I actually have one of the photos,” he said, without going into specifics. “It’s terrible.”

Cohen would later prove successful in another matter involving Falwell, two people familiar with the matter told Reuters. Cohen helped persuade Falwell to issue his endorsement of Trump’s presidential candidacy at a critical moment, they said: just before the Iowa caucuses. Falwell subsequently barnstormed with Trump and vouched for the candidate’s Christian virtues.

Reuters has no evidence that Falwell’s endorsement of Trump was related to Cohen’s involvement in the photo matter. The source familiar with Cohen’s thinking insisted the endorsement and the help with the photographs were separate issues.

Don McGahn won't comply with House Democrats' subpoena

Former White House counsel Don McGahn is refusing to comply with a congressional subpoena for documents related to special counsel Robert Mueller's investigation, deferring to a last-minute instruction from the White House to disregard House Democrats' demands.

William Burck, McGahn’s attorney, said his client would defy the House Judiciary Committee’s subpoena for documents that were due Tuesday as part of the panel’s investigation into allegations that President Donald Trump obstructed justice.

“The committee seeks to compel Mr. McGahn to produce White House documents the executive branch has directed that he not produce,” Burck wrote in a letter, obtained by POLITICO, to House Judiciary Chairman Jerry Nadler (D-N.Y.).

“Where co-equal branches of government are making contradictory demands on Mr. McGahn concerning the same set of documents, the appropriate response for Mr. McGahn is to maintain the status quo unless and until the committee and the executive branch can reach an accommodation,” Burck added.

The committee’s subpoena to McGahn also demanded that he testify publicly on May 21. A source involved in the negotiations said the White House’s request only applies to documents and is silent on whether McGahn would be permitted to testify in public later this month.'

Nadler’s office did not immediately respond to a request for comment. Democrats have argued that because McGahn already provided voluminous testimony and documents to Mueller — much of which has already been made public — executive privilege no longer applies.

But McGahn’s successor as White House counsel, Pat Cipollone, indicated to Burck earlier Tuesday that the White House considers documents in McGahn’s possession to be subject to executive privilege and that any discussion about sharing them with Congress should be between lawmakers and the White House.

“The White House records remain legally protected from disclosure under longstanding constitutional principles, because they implicate significant executive branch confidentiality interests and executive privilege,” Cipollone wrote to Burck on Tuesday. “For these reasons, the Acting Chief of Staff to the President, Mick Mulvaney, directs Mr. McGahn not to produce these White House records in response to the committee's April 22 subpoena.”

Venezuela's Guaido says intelligence agents have detained his deputy

CARACAS (Reuters) - Venezuelan opposition leader Juan Guaido said on Wednesday that intelligence agents had detained his deputy, the first arrest of a lawmaker since Guaido tried to spark a military uprising last week to bring down President Nicolas Maduro’s government.

Edgar Zambrano, vice president of the opposition-controlled National Assembly, which Guaido heads, said on Twitter that agents from the SEBIN intelligence agency were using a tow truck to drag his vehicle, with him inside, to one of their Caracas bases.

On Tuesday, Venezuela’s pro-Maduro Constituent Assembly ruled to strip Zambrano, and six other lawmakers, of their parliamentary immunity to allow their future prosecution.

The Supreme Court had earlier accused the lawmakers of conspiracy, rebellion and treason, and on Wednesday accused three other opposition legislators of the same crimes. The opposition says Maduro has stacked the court with his own supporters, and the U.S. government this week threatened to sanction all its members.

“One of the principal conspirators of the coup has just been arrested,” Diosdado Cabello, head of the Constituent Assembly, said in comments broadcast on state television.

“They will have to pay before the courts for the failed coup that they attempted,” he said.

Zambrano said on Twitter that SEBIN agents had surrounded his vehicle by the headquarters of his Democratic Action party in Caracas’ La Florida district.

South Africa counts votes as Ramaphosa's ANC looks to retain power

PRETORIA (Reuters) - South African elections officials counted ballot papers in the early hours of Thursday, a day after a vote seen as the toughest test yet for the African National Congress (ANC) party 25 years after it swept to power at the end of white minority rule.

The elections for a new parliament and nine provincial legislatures are the first barometer of national sentiment since President Cyril Ramaphosa replaced scandal-plagued Jacob Zuma as head of state in February 2018.

Ramaphosa is trying to arrest a slide in support for the ANC, which has won every parliamentary vote since the end of apartheid in 1994 but whose image has been tarnished by corruption scandals and a weak economy in the past decade.

Opinion polls suggest the ANC will again win a majority of the parliament’s 400 seats, but analysts say its margin of victory may fall amid frustration with slow progress addressing racial disparities in income and wealth.

Most polling stations closed around 1900 GMT on Wednesday.

南非大選討論區

我同男朋友傾傾下脫歐，發覺佢對歐盟幾乎一無所知

我同男朋友傾傾下歐盟，發覺佢對歐州議會幾乎一無所知

Iran nuclear deal: Trump raises pressure with sanctions on metals

US President Donald Trump has raised the pressure on Iran on the day Tehran said it was suspending some commitments to a landmark nuclear agreement.

Mr Trump signed an executive order imposing sanctions on Iran's metals industry - its second biggest export earner after oil.

But he also said he hoped to meet Iran's leaders to work out a deal.

Iran's move to curb compliance with the 2015 international deal is an apparent bid to thwart the US sanctions policy.

The UK, France and Germany - the Western parties to the agreement - warned Iran not to abandon the accord.

They criticised Iran's "unwelcome" step and said they could only continue supporting the deal if Iran stuck to its commitments.

Trump says China 'broke the deal' in trade talks, will pay through tariffs

Trump 'happy' to keep tariffs on Chinese goods; Beijing prepares retaliation

Exclusive: China backtracked on almost all aspects of U.S. trade deal - sources

US House panel holds Attorney General William Barr in contempt

US Attorney General William Barr should be held in contempt of Congress, the House of Representatives judiciary committee has ruled.

Democrats on the committee took the rare step as tensions increased over the special counsel's findings on Russian interference.

President Donald Trump hit back by asserting executive privilege over the report, shielding it from public view.

The White House and Congress accused each other of abusing power.

Special Counsel Robert Mueller's report did not conclude that there was a criminal conspiracy between Moscow and the Trump campaign to influence the 2016 US presidential election.

However, Mr Mueller did detail 10 instances where Mr Trump possibly attempted to impede the investigation.

Meanwhile the Senate Intelligence Committee has subpoenaed Donald Trump Jr, one of President Trump's sons, to legally force him to testify.

He will be expected to answer questions about testimony he gave to the Senate Judiciary Committee in September 2017, which was later contradicted by the president's former lawyer Michael Cohen, sources from Congress tell Reuters news agency.

Exclusive: U.S. commander says he could send carrier into Strait of Hormuz despite Iran tensions

WASHINGTON (Reuters) - The commander overseeing U.S. naval forces in the Middle East told Reuters on Thursday that American intelligence showing a threat from Iran will not prevent him from sending an aircraft carrier through the vital Strait of Hormuz, if needed.

Vice Admiral Jim Malloy, commander of the U.S. Navy’s Bahrain-based Fifth Fleet, did not say whether he would send the USS Abraham Lincoln carrier strike group into the strategic waterway off Iran, through which passes a fifth of oil consumed globally.

The group, whose deployment to the Middle East was fast-tracked by President Donald Trump’s administration as a warning to Iran, transited through the Suez Canal into the Red Sea on Thursday and was now under Malloy’s command.

“If I need to bring it inside the strait, I will do so,” Malloy said in an interview by phone. “I’m not restricted in any way, I’m not challenged in any way, to operate her anywhere in the Middle East.”

Malloy, whose naval forces would support efforts to defend U.S. troops throughout the region, did not enter into details on the U.S. intelligence. But he confirmed that some of the U.S. concerns centered on Iranian missiles.

“It might be a new fielding of technology by Iran,” Malloy said, adding the weaponry “falls under the category of destabilizing and offensive in nature.”

First day of U.S.-China trade talks end; Trump's tariff hike set to take effect

WASHINGTON (Reuters) - Top U.S. and Chinese trade negotiators concluded the first of two days of talks on Thursday to rescue a trade deal that is close to collapsing as Washington prepares to go ahead with plans to hike tariffs on hundreds of billions of dollars of goods imported from China.

Tension between Washington and Beijing has risen after a major setback in negotiations last week when China revised a draft deal and weakened commitments to meet U.S. demands for trade reform.

President Donald Trump responded by ordering a tariff hike, and China has said it would retaliate. The 10-month-old trade war has already cost companies in both countries billions of dollars.

Chinese Vice Premier Liu He, U.S. Trade Representative Robert Lighthizer and U.S. Treasury Secretary Steven Mnuchin talked for 90 minutes on Thursday and were expected to resume talks on Friday. Officials did not speak to reporters as they left the talks.

Before they get back around the table on Friday, the United States will have increased duties on $200 billion of Chinese goods, to 25 percent from 10 percent. The duties apply to cargoes leaving China after 12:01 a.m. EDT (0401 GMT) Friday.

Trump says 'nobody's happy' about North Korea missile launches

Donald Trump has said he does not think North Korea is “ready to negotiate” after it launched suspected short-range missiles, in the second such weapons test in five days.

“We’re looking at it very seriously right now,” Trump told reporters in the White House. “Nobody’s happy about it.”

He said the relationship with Kim Jong-un’s government would continue, but added: “I don’t think they’re ready to negotiate.” US officials had previously expressed optimism that Trump would meet Kim for a third summit, aimed at persuading North Korea to dismantle its nuclear programme in return for sanctions relief.

Administration officials have pointed to an extended hiatus in nuclear and missile tests since late 2017 as the most concrete achievement of Trump’s personal diplomacy with Kim, which has so far led to two summit meetings, in Singapore and Hanoi, but no significant steps towards North Korean disarmament or any easing of sanctions.

In another development likely to dent hopes of a resumption of talks, the US justice department said it had taken custody of a North Korean cargo ship it alleged had been involving in sanctions-busting by smuggling coal from Russia in defiance of a UN embargo.

South Africa election: ANC leads as votes counted

Votes are being counted in South Africa's election, with President Cyril Ramaphosa hoping to prevent a slide in support for the governing African National Congress (ANC).

With results declared in some 70% of districts, it has won about 57% of the ballot, well ahead of the opposition Democratic Alliance (DA) on 22%.

The ANC took 62% at the last general election in 2014.

Anger over the economy and corruption may have eroded its appeal.

The radical Economic Freedom Fighters (EFF), is in third place with 10%, based on the official early results.

Theresa May should set a date next week for her departure, the chair of the 1922 Committee, an influential group of Conservative MPs, has said.

Sir Graham Brady said it would be strange if a scheduled meeting with the prime minister and the group’s leaders next week did not result in a clear understanding of her departure timetable.

May indicated earlier this year that she would resign once her Brexit deal with Brussels has been passed by MPs, a promise which seemed to have switched a number of Brexit-backing Tory MPs into backing the deal, among them Boris Johnson and Jacob Rees-Mogg.

The Brexit Party has overtaken the Conservatives in national polling for the first time, with Nigel Farage predicted to win 49 seats in a general election, a bombshell poll reveals.

A ComRes survey found that if a general election campaign led by Theresa May took place now, it would put the Tories on course for their worst result in history – apparently confirming the fears of Conservative MPs and activists in uproar over the Prime Minister’s handling of Brexit.

Labour would become the largest party by a margin of 137 seats, allowing Jeremy Corbyn to lead a minority government as the Tories fell to third place in terms of vote share.

（係General Election, 唔係歐洲議會)

Labor is still on track to win power in Saturday's federal election, leading 51-to-49 per cent on a two-party preferred basis.

The latest Newspoll in The Australian also shows the coalition's primary vote has risen to 39 per cent and Labor's to 37 per cent.

阿世柒咪激到嘔血

Iran facing 'unprecedented' pressure from international sanctions, Rouhani says

Iran is facing "unprecedented" pressure from international sanctions, President Hassan Rouhani has said.

Renewed US sanctions had led to worse economic conditions than during the country's 1980-88 war with neighbouring Iraq, Mr Rouhani said.

His comments came amid rising tensions with the US, which last week deployed warships and warplanes to the Gulf.

Mr Rouhani, who has come under domestic political pressure, called for political unity to face down sanctions.

"During the war we did not have a problem with our banks, oil sales or imports and exports, and there were only sanctions on arms purchases," Mr Rouhani told political activists in the capital, Tehran.

"The pressures by enemies is a war unprecedented in the history of our Islamic revolution ... but I do not despair and have great hope for the future and believe that we can move past these difficult conditions provided that we are united," he said.

Philippines elections: Duterte faces key poll test

Voting is under way in the Philippines, in mid-term polls seen as a popularity test for President Rodrigo Duterte after his first three years in office.

Gaining a Senate majority would allow him to push for constitutional changes and restore the death penalty.

Some 61 million people from more than 7,000 islands are registered to vote in provincial, city and national polls.

Voting began at 06:00 local time (2200 GMT Sunday) and polls will close at 18:00.

Several of Mr Duterte's children are standing for regional offices, including his daughter Sara who is seeking re-election as mayor of Davao.

Her father governed the city for much of the time since the late 1980s, before becoming president in 2016.

Sara Duterte is tipped by some as her father's potential successor in 2022.

Julian Assange: Sweden reopens rape investigation

Swedish prosecutors have reopened an investigation into a rape allegation made against Wikileaks co-founder Julian Assange in 2010.

The inquiry has been revived at the request of the alleged victim's lawyer.

Assange, who denies the charges, has avoided extradition to Sweden for seven years after seeking refuge at the Ecuadorean embassy in London in 2012.

The 47-year-old was evicted last month and sentenced to 50 weeks in jail for breaching his bail conditions.

He is currently being held at Belmarsh prison in London.

Swedish prosecutors originally decided to drop the rape investigation two years ago, saying they felt unable to take the case forward while Assange remained holed up inside the Ecuadorean embassy.

But on Monday, Sweden's deputy director of public prosecutions, Eva-Marie Persson, announced that the case would be reopened. "There is still probable cause to suspect that Mr Assange committed rape," she said.

"Now that he has left Ecuador's embassy, the conditions in the case have changed and... the conditions are in place once again to pursue the case," she added.

Trump warns China against new tariffs

US President Donald Trump has denied that US consumers will pay for higher tariffs on Chinese imports and has warned China not to follow suit.

The US more than doubled tariffs on $200bn (£153.7bn) of Chinese goods on Friday, in a sharp escalation of their trade war.

But in a series of tweets, Mr Trump said China had "taken so advantage of the US for so many years".

"Therefore, China should not retaliate - will only get worse!" he added.

Mr Trump said US consumers could avoid the tariffs by buying the same products from other sources.

"Many tariffed companies will be leaving China for Vietnam and other such countries in Asia. That's why China wants to make a deal so badly!" he said.

Hong Kong is Set for a U.S.-China Showdown

Prosecutor appointed by Barr poised to enter Washington firestorm

A new U.S. prosecutor is about to enter the center of a partisan firestorm in Washington.

John Durham, a longtime Justice Department official who is serving as a U.S. attorney in Connecticut, has reportedly been picked by Attorney General William Barr to review the origins of the FBI’s investigation into Russian interference.

The Justice Department has been silent on the reports about Barr’s decision, and a spokesman for the U.S. attorney’s office in Connecticut also declined to comment.

Reports of the move have prompted cheers from Republicans while evoking suspicion from Democrats who have been critical of Barr’s decision to review the origins of the intelligence collection on the Trump campaign, which the attorney general referred to as “spying” last month.

Durham has a reputation for nonpartisanship and investigating sensitive national security matters, including leading a Department of Justice (DOJ) investigation into the CIA’s “enhanced interrogation techniques,” which are now widely viewed as torture, on terrorist suspects starting in 2008 under the appointment of then-Attorney General Eric Holder. He also helped prosecute Connecticut’s former Gov. John Rowland, who is a Republican.

Trump Jr. reaches deal to testify with Senate Intelligence

Donald Trump Jr. has agreed to appear before the Senate Intelligence Committee for a second round of questions, complying with a subpoena from Chairman Richard Burr (R-N.C.), who came under fire from fellow Republicans for demanding the testimony.

Trump Jr. struck the deal Tuesday to interview with the panel next month for between two and four hours. The committee had originally a set a 5 p.m. deadline on Monday for him to respond.

Questions about the Trump Tower project in Moscow and the June 2016 Trump Tower meeting between Trump campaign officials and Russian lawyer Natalia Veselnitskaya are fair game, according to a source who was briefed on the deal.

Another source said the committee outlined 10 topics it hoped to discuss with Trump Jr., but the scope of the interview was negotiated down to six topics. The two sides also agreed this would be Trump Jr.’s last appearance before the committee.

The agreement ends a tense standoff that divided Republican lawmakers for the past week.

Brexit: Bill implementing deal to be introduced in early June

A bill implementing the Brexit deal will be introduced in the first week of June, the government has confirmed.

Downing Street said this was "imperative" if the UK was to leave the EU before MPs' summer recess.

The government also said talks with Labour would continue on Wednesday in an attempt to agree a way through the Brexit impasse.

Attempts to find a cross-party compromise began after the PM's Brexit deal was rejected three times by MPs.

A Labour spokesman said Jeremy Corbyn had raised concerns "about the prime minister's ability to deliver on any compromise agreement".

BBC political correspondent Iain Watson said bringing the legislation forward would allow the prime minister to push ahead with her ambition of delivering Brexit before the summer, despite the lack of agreement so far in the cross-party talks.

He said the vote on the law was separate to a so-called meaningful vote on the prime minister's Brexit deal - which has been defeated by MPs three times.

He added that the proposed timetable nevertheless would allow "more space and more time" for the talks to continue.

The prime minister and Labour leader Jeremy Corbyn met on Tuesday evening to discuss the ongoing talks.

Number 10 described the discussions as "both useful and constructive".

A spokesman said Theresa May had made clear the government's "determination to bring the talks to a conclusion and deliver on the referendum result to leave the EU".

US does not seek war with Iran, says Mike Pompeo

US Secretary of State Mike Pompeo has said the United States does not seek a war with Iran, amid rapidly growing tensions between the two countries.

Speaking in Russia, Mr Pompeo said the US was looking for Iran to behave like a "normal country" but would respond if its interests were attacked.

Meanwhile, Iran's Supreme Leader Ayatollah Ali Khamenei has also said there will be no war with the US.

Last week, the US deployed warships and warplanes to the Gulf.

Tensions escalated even further after an incident with four tankers off the United Arab Emirates on Sunday, with US investigators reportedly believing Iran or groups it supports were involved.

No evidence of Iran's role has emerged and Tehran, which denies any involvement, has called for an investigation.

In another development, Spain withdrew a frigate from a US-led naval group in the Gulf as tensions between Washington and Tehran rose.

This week's PMQs: factchecked

EU election candidates face off in TV debate

Covering everything from immigration, taxation, climate change, trade and even the future of Europe, six candidates looking to replace Jean-Claude Juncker as the president of the European Commission faced off in Brussels on Wednesday for Europe's "presidential debate."

The debate was the only time candidates from the EU's six largest parliamentary blocs will meet before voters head to the polls between May 23 and 26.

The candidates
Manfred Weber, a German from the center-right European People's Party (EPP)
Frans Timmermans, a Dutchman from the center-left Party of European Socialists (PES)
Nico Cue, a Spaniard from the European Left
Ska Keller, a German from the European Green Party
Jan Zahradil, a Czech from the euroskeptic Alliance of Conservatives and Reformists in Europe (ACRE)
Margrethe Vestager, a Dane from the Alliance of Liberals and Democrats for Europe (ALDE)

Despite the broad spectrum of candidates taking part in the debate, the conservative Weber and democratic-socialist Timmermans are widely viewed as the two with the best chance of taking over from Juncker as they represent the European Parliament's largest blocs.

Trump declares national emergency over IT threats

President Donald Trump has declared a national emergency to protect US computer networks from "foreign adversaries".

The president signed an executive order which effectively bars US companies from using foreign telecoms believed to pose a security risk to the country.

Mr Trump does not name any company specifically in the order.

However, analysts suggest it is mainly directed at Chinese telecommunications giant Huawei.

A number of countries - including the US - have raised concerns that the company's products could be used by China for surveillance. Huawei has said its work does not pose any threat.

According to a White House statement, Mr Trump's order aims to "protect America from foreign adversaries who are actively and increasingly creating and exploiting vulnerabilities in information and communications technology infrastructure and services".

It gives the secretary of commerce the power to "prohibit transactions posing an unacceptable risk to the national security", the statement adds.

The move was instantly welcomed by Federal Communications Commission Chairman Ajit Pai, who said in a statement it was "a significant step toward securing America's networks".

Message to the Congress on Securing the Information and Communications Technology and Services Supply Chain

Pursuant to the International Emergency Economic Powers Act (50 U.S.C. 1701 et seq.) (IEEPA), the National Emergencies Act (50 U.S.C. 1601 et seq.), and section 301 of title 3, United States Code, I hereby report that I have issued an Executive Order declaring a national emergency to deal with the threat posed by the unrestricted acquisition or use in the United States of information and communications technology or services designed, developed, manufactured, or supplied by persons owned by, controlled by, or subject to the jurisdiction or direction of foreign adversaries.

Bob Hawke, Australia's 23rd prime minister and former Labor Party leader, has died at the age of 89.

Mr Hawke led the country and his party from 1983 to 1991, and his contribution to public life helped shape modern Australia.

A great conciliator, Mr Hawke's achievements as prime minister included modernising the economy and integrating it into the global community, establishing Medicare, and championing environmental issues.

He won four federal elections, making him Labor's longest-serving prime minister and Australia's third-longest-serving prime minister behind Robert Menzies and John Howard.

Mr Hawke is survived by his wife and biographer Blanche d'Alpuget, and his three children — Susan, Stephen and Rosslyn.

Ms d'Alpuget released a statement saying "he died peacefully at home" and that his children, stepson Louis, and his grandchildren would hold a private funeral ahead of a memorial service in Sydney in the coming weeks.

U.S. Speaker Pelosi opens door to more funds for border migrant crisis

WASHINGTON (Reuters) - U.S. House Speaker Nancy Pelosi on Thursday opened the door to President Donald Trump’s proposal for emergency funds to address a migrant surge at the southern U.S. border, saying some money to alleviate the humanitarian crisis could be included in pending disaster relief legislation.

Pelosi was not talking about money for the border wall Trump wants, which Democrats oppose. Republican Trump on May 1 requested $4.5 billion for programs that house, feed, transport and oversee record numbers of Central American families seeking asylum and straining capacity at migrant shelters in border cities.

Democrats initially questioned whether the administration was seeking more funding to expand the detention of migrants entering the United States illegally.

But Pelosi told reporters on Thursday she hoped some assistance for the “humanitarian crisis” at the border could be inserted in a bill congressional leaders are working on to help Americans rebound from a string of natural disasters, from wildfires to floods and hurricanes.

“What is happening at the border is tragic and we hope to address some of that in the supplemental, the disaster supplemental, to provide some of the resources that are needed there,” Pelosi said. She provided no details.

Trump told U.S. defense chief: no war with Iran: N.Y. Times

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump has told his acting defense secretary, Patrick Shanahan, he does not want to go to war with Iran, the New York Times reported on Thursday, citing unidentified administration officials.

The Republican president made the comment to Shanahan on Wednesday morning during a White House briefing on rising tensions with Iran, the newspaper said.

Flynn gave info on attempts to obstruct Mueller probe: court filing

(Reuters) - Former U.S. national security adviser Michael Flynn gave Special Counsel Robert Mueller information about multiple attempts by people to obstruct the Russia investigation, according to court documents made public on Thursday.

“The defendant even provided a voicemail recording of one such communication. In some instances, the SCO was unaware of the outreach until being alerted to it by the defendant,” he wrote, using the acronym for the Special Counsel’s Office.

Flynn is still cooperating with prosecutors in the Eastern District of Virginia against his former business partner, Bijan Rafiekian, who was indicted on allegations of unregistered lobbying on behalf of Turkey. Rafiekian has pleaded not guilty and will take his case to trial scheduled to begin in July.

Huawei: China threatens to retaliate over US sanctions

China has threatened to retaliate against US sanctions seen as an attempt to restrict international trade by the Chinese technology giant Huawei.

Foreign Ministry spokesman Lu Kang said Beijing opposed countries imposing unilateral sanctions on Chinese companies and would take action.

The Trump administration on Wednesday effectively blocked Huawei products from being used in US networks.

The order does not name any company, but is believed to target Huawei.

Huawei denies its products pose a security threat and says it is ready to engage with the US.

Beijing accused President Trump of engaging in industrial sabotage by using state security as "as a pretext for suppressing foreign business".

"We urge the US to stop this practice and instead create better conditions for business co-operation," Mr Lu said. He did not give any details over how China planned to retaliate.

Theresa May agrees to set timetable to choose successor

Theresa May has promised to set a timetable for the election of her successor after the next Brexit vote in the first week of June.

The agreement follows a meeting between the prime minister and senior Tory MPs who are demanding a date for her departure from Downing Street.

If she loses the vote on her Brexit plan, already rejected three times, sources told the BBC she would resign.

Meanwhile, Boris Johnson has said he will run for leader once Mrs May goes.

The prime minister survived a confidence vote by Conservative MPs at the end of last year and party rules mean she cannot formally be challenged again until December.

But Mrs May has come under increasing pressure to leave Downing Street this summer, amid the Brexit impasse and poor results for the Conservatives in the recent local elections in England.

Australia's major parties neck and neck in tight election battle

Australia’s two major parties are neck-and-neck as voters prepare to go to the polls on Saturday, after a bruising election campaign that has turned personal, prompted the issue of climate change to come to the fore, and led to the campaigning of the Murdoch press almost backfiring.

Up for re-election is the incumbent centre-right Coalition government, led by the prime minister, Scott Morrison, leader of the Liberal party. The Coalition is bitterly divided over climate change and suffering after years of factional infighting. It has held power since 2013 but has been behind the opposition Labor party in the polls since mid-2016.

However, Labor’s lead has narrowed through the five-week election campaign, with the latest Guardian Essential poll putting Labor ahead of the Coalition just 51.5% to 48.5%.

The difference between the offerings of the two parties ahead of the poll has been stark, with Labor laying out a suite of policies including controversial tax reforms targeting the “top end of town”, which it says will reduce inequality and fund health, education and environmental programmes.

NEWSPOLL 🇦🇺

Primary Vote
L/NP 38
Labor 37
Green 9
United Australia 4
One Nation 3

2 Party Preferred
Labor 51.5
L/NP 48.5

20%

適逢馬來西亞政治變天一周年，一年前的那場「政治海嘯」是如何形成的？ | 《歪。亂講》第1季 • 第20集

Labour-Tory Brexit talks end without deal

Talks between Labour and the government aimed at breaking the Brexit impasse have ended without an agreement.

Jeremy Corbyn said the discussions had "gone as far as they can", blaming what he called the government's "increasing weakness and instability".

Theresa May said the lack of a "common position" within Labour over a further referendum had made talks "difficult".

The prime minister said she would now consider putting options to MPs on Brexit that may "command a majority".

But in a letter to the prime minister, Labour leader Mr Corbyn wrote: "I believe the talks between us about finding a compromise agreement on leaving the European Union have now gone as far as they can."

The move towards choosing her replacement meant "the position of the government has become ever more unstable".

He later said his party had negotiated "in good faith and very seriously, and put forward a lot of very detailed arguments", which he thought was "the responsible thing to do".

He added: "The issue [is] that the government has not fundamentally shifted its view and the divisions in the Conservative Party mean the government is negotiating with no authority and no ability that I can see to actually deliver anything."

2019 Australia election: Polls open for 'generational' vote

Australians have begun voting on Saturday in the first general election since political infighting ousted the nation's fourth leader in a decade.

PM Scott Morrison says he has united his conservative government in the nine months since he replaced Malcolm Turnbull.

Labor opposition leader Bill Shorten has pressed his case with stark policy alternatives.

Australia has mandatory voting and a record 16.4 million enrolled voters.

The nation holds elections every three years, but no prime minister has succeeded in serving a full term since 2007.

Channel 9 Exit Poll 🇦🇺
Labor WIN
ALP 52%
L/NP 48%

WARRINGAH: 8.0% Counted

Independent: 64.6%
Liberal: 35.4%

Federal election 2019: Follow live as we find out the next party to govern Australia

Australian election 2019 live results

Australian election enters final hours

ABC News : IND GAIN Warringah

11.6% counted ABC news:

Coalition: 55
Labour: 48

似乎民調又錯

郵寄好似未計

ALP GAIN
Gilmore, Chisolm
LNP GAIN
Bass, Braddon, Herbert, Lindsay, Longman

ABC: L/NP 73

ABC : ALP CANNOT Form Government

abbott

ABC : L/NP REELECTED

同民調相反
利申 LNP

So.... about those polls

Annabel Crabb has just asked Andrew Probyn something that a lot of you were thinking.

It is probably the question voiced most commonly around households this evening. It comes from Matt in the Belconnen who asks: Should anyone trust an opinion poll ever again?

Here's the response:

Before I came on set, I was talking to a senior Liberal, this person knows who they are, and was convinced they were heading for defeat.

This person had been informed by internal polling, public polling.

The view across the political landscape was that Labor was going to win.

This is a shambles when it comes to the opinion polling.

Something's obviously gone really crook with the sampling internally and externally.

But a remarkable turn of events.

澳洲大選即時討論

Austria's Sebastian Kurz calls for snap elections after corruption scandal

Austrian Chancellor Kurz has requested new elections after a corruption scandal brought down his vice chancellor. Footage showed the far-right deputy allegedly offering contracts to a supposed Russian investor.

Austrian Chancellor Sebastian Kurz announced on Saturday that the country would have fresh elections in the wake of a major scandal involving now former-Vice Chancellor Heinz-Christian Strache.

Kurz praised his own Austrian People's Party (ÖVP) for seeing through many of its campaign promises with the help of Strache's far-right Freedom Party of Austria (FPÖ), but the chancellor said that "enough is enough" after the latest FPÖ embarrassment.

"I promised voters I would remain true to myself, no matter what," Kurz said, declaring that he had withdrawn the ÖVP from the government. "I said I would always do what is right and what is necessary."

Germany's Der Spiegel newsmagazine and daily Süddeutsche Zeitung first published a video on Friday that showed Strache offering to give an alleged Russian investor lucrative contracts in exchange for helping his far-right Freedom Party of Austria (FPÖ) in the 2017 national elections.

The video was taken undercover on the Spanish island of Ibiza in the months before the October 2017 elections that would see the FPÖ become the junior coalition partner to Kurz's conservative ÖVP.

Brexit: Theresa May plans 'bold offer' to get support for deal

Theresa May says she intends to make a "bold offer" to MPs in a final attempt to get them to approve her Brexit deal in the next few weeks.

Extra protections for workers are expected to be among the proposals, with Mrs May trying to win over the support of some Labour MPs.

The PM needs to secure cross-party support for her EU Withdrawal Agreement Bill, which will be voted on in June.

This comes after the government's talks with Labour over Brexit broke down.

Mrs May announced this week that MPs will vote on the bill - which would bring the withdrawal agreement into UK law - in the week beginning 3 June. If the bill is not passed, the default position is that the UK will leave the EU on 31 October without a deal.

Writing in The Sunday Times, Mrs May said she will "not be simply asking MPs to think again" on the same deal that they have repeatedly rejected - but on "an improved packaged of measures that I believe can win new support".

The PM said she wanted MPs to consider a "new and improved deal with fresh pairs of eyes - and to give it their support".

Swiss voters approve tax and pension overhaul: TV

ZURICH (Reuters) - Swiss voters easily approved on Sunday a shake-up of the country’s corporate tax system, heading off what its finance minister had called an existential threat to Switzerland’s role as a business hub, projections for Swiss broadcaster SRF showed.

The projections from the gfs.bern polling outfit saw the measure passing in the binding referendum by a 66-34 percent margin.

The vote on tax reform and pension finance defuses a long-running row over favorable Swiss tax rates for multinational corporations. Acceptance was vital to prevent the country being branded a low-tax pariah, Finance Minister Ueli Maurer has said.

Two years ago, under the Swiss system of direct democracy, voters rejected an attempt to overhaul the tax system, which critics say gives the country an unfair advantage in attracting global companies.

Under pressure from the European Union and the Organisation for Economic Cooperation and Development, the Swiss had promised to meet international standards and eliminate special low tax rates that benefit around 24,000 foreign companies based in Switzerland.

Swiss voters approve tighter gun control: TV

ZURICH (Reuters) - Swiss voters agreed on Sunday to adopt tighter gun controls in line with changes to European Union rules, heading off a clash with Brussels, projections for Swiss broadcaster SRF showed.

The projections from the gfs.bern polling outfit saw the measure passing in the binding referendum by a comfortable 67-33% margin.

The restrictions, which apply to non-EU member Switzerland because it is part of Europe’s Schengen open-border system, had raised hackles among shooting enthusiasts ahead of the vote under the Swiss system of direct democracy.

Failure to adopt the rules could have forced Switzerland to leave the passport-free Schengen zone and the Dublin joint system for handling asylum requests.

Kurzgesagt: Is the EU Democratic? Does Your Vote Matter?

India election 2019: Exit polls suggest Narendra Modi back as PM

India's Prime Minister Narendra Modi's Bharatiya Janata Party (BJP) is on course to win the general election, exit polls suggest.

The BJP and the main opposition Congress party battled it out with powerful regional rivals in a bruising campaign over seven phases of polling.

Results will be announced on 23 May. Analysts warn exit polls have often been wrong in the past.

Many saw the election as a referendum on Mr Modi who won a landslide in 2014.

A party or coalition needs 272 seats in parliament to form a government.

Four exit polls saw big wins for the BJP-led National Democratic Alliance (NDA), predicting that it would win anywhere between 280 and 315 seats, far more than the Congress party.

However, a Nielsen-ABP news channel poll suggested that the BJP alliance would win 267 seats, falling short of a majority.

This prediction comes despite its projection that the party would lose heavily in the bellwether state of Uttar Pradesh, which sends 80 MPs to parliament, more than any other.

Trump tweets threat: 'If Iran wants to fight, that will be the end of Iran'

Donald Trump has issued one of his most direct threats yet to Tehran, warning that “if Iran wants to fight, that will be the official end of Iran”.

The US president emerged from his golf club in Sterling, Virginia, on Sunday to tweet belligerently at around 4.30pm, thereby risking a quickening of tension that is already rising.

“Never threaten the United States again!” he wrote.

The tweet will do little to assuage jitters in the Middle East and in Washington about aggressive language coming out of the White House. Concern is already running high that Trump’s hawkish national security adviser, John Bolton, who played a key role in instigating the invasion of Iraq under George Bush, might be nudging the administration towards military action.

Earlier on Sunday, the Utah senator and former Republican presidential candidate Mitt Romney had joined the commander of the Iranian Revolutionary Guards in dismissing the threat of war.

“Going to war with Iran?” Romney asked on CNN’s State of the Union. “Not going to happen.”

According to the Fars news agency, Major General Hossein Salami followed foreign minister Mohammed Javad Zarif by saying Iran was not pursuing war either.

But both men offered caveats.

Exclusive: Google suspends some business with Huawei after Trump blacklist - source

NEW YORK (Reuters) - Alphabet Inc’s Google has suspended business with Huawei that requires the transfer of hardware, software and technical services except those publicly available via open source licensing, a source familiar with the matter told Reuters on Sunday, in a blow to the Chinese technology company that the U.S. government has sought to blacklist around the world.

A Google spokesperson said the company is “complying with the order and reviewing the implications” without giving details.

The move could hobble Huawei’s smartphone business outside China as the tech giant will immediately lose access to updates to Google’s Android operating system. Future versions of Huawei smartphones that run on Android will also lose access to popular services including the Google Play Store and Gmail and YouTube apps.

“Huawei will only be able to use the public version of Android and will not be able to get access to proprietary apps and services from Google,” the source said.

Ukraine’s new president, Volodymyr Zelenskiy, has taken the oath of office and immediately announced he is dissolving parliament and calling a snap election, aiming to win seats in a legislature still dominated by loyalists of his predecessor.

Zelenskiy, a comedian with no prior political experience, won the presidency by a landslide last month, but his party has no representation in parliament, making it expedient for him to call a vote while his popularity remains high.

Volodymyr Zelenskiy: things get serious for Ukraine's Servant of the People
Read more
He said his first task was to achieve a ceasefire in eastern Ukraine, where a five-year conflict with Russian-backed separatists has killed 13,000 people. Zelenskiy added that dialogue with Russia could only happen after the return of Ukrainian territory and prisoners of war.

Working with parliament will be crucial to his ability to meet the expectations of his voters and also pass reforms needed to keep foreign aid flowing.

Nigel Farage hit by milkshake in Newcastle

Austrian far-right FPÖ quits Kurz government after sacking

Austria's far-right Freedom Party (FPÖ) has pulled out of the ruling coalition days after two top party figures were caught up in a secret video.

President Alexander Van der Bellen fired FPÖ Interior Minister Herbert Kickl, prompting the party's other ministers to resign in solidarity.

In the video, far-right leader Heinz-Christian Strache appears to offer government contracts to a woman in exchange for electoral support.

He has stood down as vice-chancellor.

The interior minister was not in the footage, but on Tuesday, President Van der Bellen fired him at the request of Chancellor Sebastian Kurz.

Mr Kurz is now attempting to replace all five ministers with technocrats - who he says will be experts in their field - to form an interim government.

The only exception is Foreign Minister Karin Kneissl, an independent picked by the FPÖ, who said she would remain in her post.

Mr Kurz, meanwhile, faces the prospect of a no-confidence vote on Monday amid the political chaos. A special session of the Austrian parliament has been tabled for 27 May.

Catalan jailed MPs attend Spain parliament opening

Five Catalan separatist politicians - currently on trial accused of rebellion - have taken their seats in the Spanish parliament under discreet police guard.

Four are lower-house MPs and one is a senator. The Spanish parliament has not witnessed such an event before.

The four MPs swore to uphold the Spanish constitution, but called the oath "a legal obligation" and demanded freedom for "political prisoners".

As they spoke, far-right and right-wing MPs shouted and hammered on benches.

Spanish media say the noise - mostly from far-right Vox MPs - drowned out the Catalans' oaths.

The parliamentary authorities are expected to suspend the four Catalan separatist MPs, urged to do so by the conservative Popular Party (PP) and centre-right Ciudadanos.

The four MPs - Josep Rull, Oriol Junqueras, Jordi Sànchez, Jordi Turull - and senator Raül Romeva are on trial for taking part in Catalonia's push for independence in 2017.

The Spanish Supreme Court decision to let them take up their seats in parliament under police escort was condemned by Catalan separatist leader Carles Puigdemont, a fugitive in Belgium.

They won seats in the Spanish general election on 28 April, in which the Socialists came top, but without a majority.

Brexit: PM says MPs have 'one last chance' to back her deal

Theresa May has said MPs have "one last chance" to deliver Brexit, urging them to back what she called a "new deal".

MPs will get a vote on whether to hold another referendum if they back the EU Withdrawal Agreement Bill, she said.

The bill also contains new guarantees on workers' rights, environmental protections and the Northern Irish border, as well a customs "compromise".

Labour said it was a "rehash" of existing plans and Tory Brexiteers took to social media to vent their anger.

Jacob Rees-Mogg said what was on offer was "worse than before", while Boris Johnson said the proposals contravened the party's 2017 general election manifesto, which ruled out the UK remaining in a customs union with the EU. He tweeted: "We can and must do better and deliver what the people voted for."

Jeremy Corbyn questioned whether any of it could be delivered given Mrs May had a short time left in office.

"It's basically a rehash of what was discussed before and it doesn't make any fundamental moves on market alignment or the customs union or indeed protection of rights," he said.

呢個Channel高質，睇左幾年了

Ukraine president dissolves parliament, names lawyer with ties to tycoon chief of staff

After issuing a presidential decree dissolving Ukraine's parliament on Tuesday, newly-elected President Volodymyr Zelenskiy named lawyer Andriy Bogdan (pictured) head of his administration.

Both Zelenskiy and Bogdan, a lawyer, have close ties to Ihor Kolomoisky, one of Ukraine's richest men. Kolomoisky has been in a long legal battle with Ukrainian authorities over control of PrivatBank, the country's largest lender.

Bogdan, who was an advisor to Kolomoisky during the tycoon's tenure as a regional governor in 2014, also represented him in the PrivatBank case.

Kolomoisky, who owned PrivatBank until 2016, claims its nationalization that same year was illegal. Although a Kyiv court ruled in the tycoon's favor in April, the country's central bank has appealed the ruling.

The central bank claims that to reverse the process would put a $3.9 billion (€3.5 billion) loan program from the International Monetary Fund (IMF) at risk as well as negatively impacting investor confidence.

Zelenskiy, a 41-year-old former comedian with no political experience, has brushed off claims that he would favor Kolomoisky or offer him compensation in the PrivatBank case. The two men have longstanding business ties.

Brexit: Theresa May urges MPs to back her plan after backlash

In a statement outlining the Withdrawal Agreement Bill (WAB), the PM said there needed to be "compromise on all sides".

She said the bill - including the promise to give MPs a vote on a further referendum and different customs options - would be published on Friday.

But the plan has led to growing pressure from Tory MPs for her to resign.

The PM has pledged to set a timetable for a new leader to take over after MPs vote on her compromise Brexit plan in the week beginning 3 June.

However, some MPs are again seeking to change party rules, so they can vote to oust her at a meeting of backbench MPs later.

今晩辭職？

Government House Leader 辭職

European elections 2019: Polls to take place across the UK

Polling stations in the UK are open from 07:00 until 22:00 BST. (1400 - 0500 [24/05/2019])

屌好驚East England比Brexit party拎到3-4席
諗住投lib dem

佢啲政治野有啲少少偏頗

Austria's Kurz appoints technocrats after FPÖ leaves cabinet

Austrian Chancellor Sebastian Kurz has replaced far-right ministers with technocrats after his coalition government collapsed amid a political scandal caused by a secret video.

The far-right Freedom Party (FPÖ) quit the coalition after President Alexander Van der Bellen fired FPÖ Interior Minister Herbert Kickl.

Mr Kurz, 32, is facing a no-confidence vote in parliament on Monday.

If he survives he will try to stay on until elections, probably in September.

However, his ruling centre-right People's Party (ÖVP) has only 62 seats in the 183-seat parliament.

To survive a no-confidence vote Mr Kurz will need the support of the FPÖ or the opposition Social Democratic Party (SPÖ).

The SPÖ said it was not consulted over Mr Kurz's choice of technocrats in the new cabinet and that it would decide on Monday how to vote.

"The chancellor has to know that if he demands confidence he first has to create it. He has to talk to all the parties and parliament as well as answer to the public. As yet he has not done that," said SPÖ deputy parliament speaker Doris Bures.

'Cover-up' talk enrages Trump, who threatens to end work with Dems

President Trump on Wednesday threatened to halt work with Democrats on legislation unless they stop investigating his administration, underscoring his barely concealed rage over efforts by his political opponents to dig into special counsel Robert Mueller’s report.

Trump abruptly cut short a meeting with congressional leaders who were at the White House to discuss infrastructure, then walked out to the Rose Garden to air his grievances with them to reporters and television cameras.

He vehemently rejected Speaker Nancy Pelosi’s (D-Calif.) claim that he is “engaged in a cover-up” and demanded that Democrats “get these phony investigations over with” because he said they cannot make laws and investigate him at the same time.

“Let them play their games,” Trump said. “We're going to go down one track at a time.”

Trump’s stance might not just hurt infrastructure talks, which had already hit snags, but could also affect ongoing spending and debt limit negotiations and a revived push for Congress to approve his revision of the North American Free Trade Agreement (NAFTA).

It dims any prospect of Trump adding a major legislative accomplishment to his record ahead of the 2020 elections.

The End Is Upon Us

Theresa May is expected to announce her departure from No 10 tomorrow after a cabinet mutiny over her Brexit plan.

Bet she will resign after the election. Resign during an election is quite

印度大選點票

India election results 2019: Narendra Modi secures landslide win

Indian Prime Minister Narendra Modi has secured another five-year term after winning a landslide general election victory.

Results so far show his Bharatiya Janata Party (BJP) is set to win about 300 of the 543 seats in parliament.

The main opposition alliance, which is headed by Rahul Gandhi's Congress party, has admitted defeat.

The vote had been widely viewed as a referendum on the prime minister's Hindu nationalist politics.

Mr Modi has not just exceeded exit poll predictions but has also won a larger share of the vote than the 2014 elections, partial results show.

"Thank you India!" the prime minister tweeted. "The faith placed in our alliance is humbling and gives us strength to work even harder to fulfil people's aspirations."

Partial and declared results show Mr Modi's BJP is projected to win 300 seats, while the main opposition alliance headed by Rahul Gandhi's Congress party is expected to win fewer than 100.

A party or coalition needs at least 272 seats to secure a majority in the 543-member lower house of parliament, or Lok Sabha.

Brexit: Theresa May's withdrawal bill delayed

Theresa May's Brexit withdrawal bill will not be published or debated until early June, the government says.

The prime minister is continuing to face pressure from her own MPs to resign following her pledge of a "new deal" on Brexit.

It comes after Commons Leader Andrea Leadsom stepped down on Wednesday night over the PM's Brexit policy.

Downing Street has announced she will be replaced by Treasury minister Mel Stride.

Several cabinet ministers have told the BBC that Mrs May cannot stay in her post.

Theresa May had told the Commons that the legislation would be published on Friday.

But, standing in for Mrs Leadsom on Thursday, Mark Spencer told the Commons: "We will update the House on the publication and introduction of the Withdrawal Agreement Bill on our return from the Whitsun recess."

He added that the government planned to publish the bill in the first week of June.

"We had hoped to hold second reading on Friday 7 June," he added.

"At the moment, we have not secured agreement to this in the usual channels. Of course we will update the House when we return from recess."

巴打支持revoke art 50?
我就強烈反對，但Lib Dem又係最幫香港人，所以好難揀

望住labour、tories同Brexit party，你投得落手咩
一係Green

Julian Assange, Wikileaks co-founder, faces 17 new charges in US

The US justice department has filed 17 new charges against Wikileaks co-founder Julian Assange, who is facing extradition from the UK.

The latest charges accuse him of receiving and unlawfully publishing the names of classified sources.

He was previously charged last month with one count of conspiring with ex-intelligence analyst Chelsea Manning to gain access to the Pentagon network.

Assange is serving a jail sentence in the UK for jumping bail.

It was while he was on bail facing sexual assault allegations in Sweden that he sought asylum in the Ecuadorean embassy in London in 2012. He has always denied the accusations.

The new indictment accuses Assange of violating the US espionage act by publishing classified military and diplomatic documents in 2010.

It said Assange had "repeatedly encouraged sources with access to classified information to steal and provide it to Wikileaks to disclose".

Ministers expect Theresa May to reveal No 10 departure date on Friday

Theresa May is expected to announce the date of her departure from Downing Street on Friday morning, senior cabinet ministers have told the BBC.

Sources say they expect the PM to give a timetable for her successor to be chosen, with 10 June likely to be the start of the official leadership race.

Mrs May is also due to meet the chairman of Tory backbenchers.

She has been under pressure to resign, after a backlash by her own MPs against her latest Brexit plan.

Since January, Parliament has rejected the withdrawal agreement Mrs May negotiated with the EU three times - and recent attempts to find a formal compromise with Labour also failed.

Netherlands poll surprise: Anti-EU parties fall short

Dutch pro-EU parties were on track for a surprise win in the European Parliament election, according to an exit poll Thursday that suggested that populist Euroskeptics had failed to make previously forecasted gains.

The Labor party of European Commission Vice-President Frans Timmermans looked set to win five out of the 26 seats allocated for the Netherlands, according to the Ipsos poll for the Dutch public broadcaster NOS.

"There is a clear majority of people in the Netherlands, if you count them altogether, who want the European Union to continue playing a role in tackling problems that need to be solved," said Timmermans, who is the lead candidate for the European Parliament's social democratic grouping.
Dutch Prime Minister Mark Rutte's Liberal party was set to win four seats, as was its coalition party, the Christian-conservative Christian Democratic Appeal (CDA).

Euroskeptic parties were predicted to fall well short of expectations. Official Dutch results were, however, not due to be released until after Europe's polling as a whole wraps up on Sunday.

In the Dutch projections, Thierry Baudet's right-wing populist Forum for Democracy (FvD), standing for the first time, looked set to win three seats. However, these appeared to be at the expense of the anti-Islam Party for Freedom (PVV), led by populist lawmaker Geert Wilders, which lost three of seats.

May姐落台事件live update

到底Tory會換邊個上黎玩攬炒呢

Boris is popular among CON members

呢條笠水9upper

A crowdfunded legal case against Boris Johnson for allegedly abusing public trust during the EU referendum campaign is to receive a hearing in court later this month.

Private prosecutor Marcus Ball alleges that the former foreign secretary committed three offences of misconduct in public office by endorsing and making statements which he knew to be false at a time when he was mayor of London and an MP.

9up到畀人告緊, 14/5提左第一次堂

Theresa May quits: UK set for new PM by end of July

Theresa May has said she will quit as Conservative leader on 7 June, paving the way for a contest to decide a new prime minister.

In an emotional statement, she said she had done her best to deliver Brexit and it was a matter of "deep regret" that she had been unable to do so.

Mrs May said she would continue to serve as PM while a Conservative leadership contest takes place.

The party said it hoped a new leader could be in place by the end of July.

It means Mrs May will still be prime minister when US President Donald Trump makes his state visit to the UK at the start of June.

Asked about the prime minister's announcement, Mr Trump said: "I feel badly for Theresa. I like her very much. She's a good woman. She worked very hard. She's very strong."

The Theresa May story: The Tory leader brought down by Brexit

Malawi presidential election too close to call: electoral body

Malawi’s electoral commission (MEC) chief, Dr. Jane Ansah has called upon stakeholders including political parties to refrain from announcing premature results, pledging that the commission will start official declaration of results as soon as 20% of votes cast have been tallied.

Citizens went to the polls on Tuesday, casting their votes to elect a president, members of parliament and local government councillors.

President Peter Mutharika is seeking a second term, and is being challenged by his deputy, Saulos Chilima, and the leader of the country’s biggest opposition party, Lazarus Chakwera.

Tory leadership: Gove will be eighth candidate to enter race

Divorce referendum: Ireland votes to liberalise laws

People in the Republic of Ireland have voted overwhelmingly in favour of liberalising divorce laws, in a referendum held on Friday.

The proposal passed with 82.1% of voters backing a change to the law.

The constitution currently states that spouses must be separated for four of the previous five years to divorce.

But that clause will now be removed, allowing the Oireachtas (Irish parliament) to decide a new separation period before divorce is allowed.

Divorce was legalised in Ireland in 1995, after a referendum that approved the measure by 50.28% to 49.72%.

Any change to the Irish constitution must be supported by a majority of voters in a referendum.

Prior to the vote on divorce laws on Friday, the government indicated that it believed a two-year separation was long enough.

A bad night for the mainstream

It's a very mixed picture across Europe, but many of the established players have lost out. In Germany, the Greens have gained at the expense of the governing centre centre left; in Italy, the right-wing League has capitalised on its place in government and made significant gains.

At European level, the biggest centre groupings are set to lose dozens of seats together.

The centre-right European People's Party is projected to be the largest party with 178 MEPs - but that's a loss of 43 seats.

The Socialists and Democrats on the centre left are likewise projected to lose 39 seats, down to 152.

Other parties are benefiting from this swing.

EU election results 2019: across Europe

有冇人討論歐洲大選

冇人理

好尷尬呢
話說德國竟然係綠黨跑出

SPD，隨時大選，希臘左翼黨失利，已經講明會提前大選

另外有趣既係，丹麥竟然係左派贏返轉頭
法國係唔係極右贏左

Le Pen 多 Macron 1%

呢個趨勢，法國大選再係呢兩位，應該要入第二-三輪

意大利 Lega Nord 贏

其實FN上一屆贏仲多

第一round 篩淨兩個，唔會有第三輪

少好少，不過冇咗兩席

以macron 民望原本以為佢得1x%, 依家有2字頭已經比前任好

仲有三年任期，睇下Milf Hunter點處理國內及移民犯罪問題了

暫時睇，德法疑歐派似乎已經去到15%-25% 嘅樽頸，主流政黨雖然繼續流失，但去晒liberal 同 Green 依啲pro-integration 嘅政黨。法荷希嘅疑歐派就打回原型。意波匈疑歐派就成功鞏固到現有優勢。英比就兩極化。

難民無論邊個上台都應該會減少quota，始終敘利亞同利比亞都比5年前穩定咗。連登仔要去德國就要快手啲啦。l

有冇Trump出訪Japan既八卦

佢好鍾意睇相撲

Austria's Kurz faces axe as far right opts to back no-confidence motion

VIENNA (Reuters) - Austria’s parliament appeared all but certain to sack conservative Chancellor Sebastian Kurz on Monday after lawmakers from the far-right Freedom Party (FPO) agreed to support a motion of no-confidence in his caretaker government.

Kurz’s People’s Party came out on top in Sunday’s European Parliament election, only a week after a video sting scandal prompted far-right Vice Chancellor Heinz-Christian Strache to step down and Kurz to scrap the coalition between their parties.

Kurz now heads a caretaker government that he hopes to use as a springboard for re-election, presenting himself as more of a victim of the political crisis set off by the video than an enabler of it who brought the far right to power.

真係輸左

Austrian chancellor loses no confidence vote

Austrian Chancellor Sebastian Kurz and his government lost a no-confidence vote in parliament on Monday, which will result in a caretaker government taking power until new elections in September.

Just a simple majority was required to pass the vote tabled by the opposition Social Democrats to remove Kurz and his Austrian People's Party (ÖVP), who have been in power since May 2017. Kurz' disgruntled former coalition partner, the right-wing Freedom Party (FPÖ), joined the opposition in bringing him down.

Peter Pilz, an environmentalist MP, introduced the measure after the ruling coalition between the ÖVP and FPÖ was overtaken by a corruption scandal on May 17.

A video emerged earlier this month depicting FPÖ leader Heinz-Christian Strache, the Austria's now-former vice chancellor, offering public contracts and political favors to an investigator posing as the niece of a Russian oligarch in return for bribes. The scandal has been dubbed Ibizagate after the Spanish island on which the video was filmed.

Only a week after the video became public, Strache stepped down as vice chancellor, and Kurz ended the partnership between the two parties.

Before Monday's no-confidence vote, Kurz defended his government's accomplishments before parliament, saying: "I am very proud and satisfied with the work we have done as a government in the past year and a half."

In spite of the scandal, the ÖVP came out on top in Austria during Sunday's European Parliament election.

In graphics: How Europe voted

Macron and Merkel at odds over EU top jobs after European elections

Paris and Berlin appear on a collision course over the replacement of Jean-Claude Juncker as president of the European commission after poor results for the centre-right in the European elections damaged Angela Merkel’s choice for the post.

The German chancellor’s backing for the German MEP Manfred Weber, who leads the European People’s party of which her CDU party is a member, is facing tough resistance from the French president Emmanuel Macron in the post-election jockeying for top jobs.

The EU heads of state and government, including Theresa May, are due to meet on Tuesday night to kickstart their discussions over the leadership of the bloc’s institutions after a set of election results that weakened the grip of the traditional centrist parties on the levers of power in Brussels.

The European People’s party (EPP) remains the largest in the parliament, but during a disappointing night its haul of seats plummeted from 221 in 2014 to 180, prompting Weber to concede that the “centre is shrinking”.

The EPP, however, retains its position as the largest group, prompting Annegret Kramp-Karrenbauer, the leader of Merkel’s CDU party, to insist on Monday that Weber was the “lead candidate and he is our man for European Commission president – and we have achieved this goal”.

Under the so-called spitzenkandidat system, which was used to appoint Juncker in 2014, the candidate of the largest party is expected to take the top commission post.

But Macron, who has long insisted he will not be beholden to that process, instead sought to steal a march on the centre-right on Monday by opening talks with the Spanish prime minister, Pedro Sánchez, in an attempt to form a “progressive alliance”. The two men were due to have dinner together in Paris on Monday evening.

Democrats claim victory as Trump gets battered in court

President Trump took a beating in federal court last week, losing a pair of lawsuits aimed at hindering House Democrats' investigations into him and his administration.

The decisions indicated that Trump will ultimately lose the fights: Both judges in the subpoena cases issued their rulings swiftly and decisively, underscoring the weakness of Trump's legal arguments.

The lawsuits were likely intended as Trump's attempt to delay Congress from being able to obtain the documents, taking advantage of the slow pace of the court system while keeping an eye on getting the cases up to the Supreme Court.

But the court victories are providing Democrats with momentum as they accelerate their Trump investigations — and providing fodder for party leaders to argue impeachment proceedings aren’t necessary as they make legal headways.

Brexit: Boris Johnson ordered to appear in court over £350m claim

Boris Johnson has been ordered to appear in court over claims he lied by saying the UK gave the EU £350m a week.

The Tory leadership candidate has been accused of misconduct in public office after making the claim during the 2016 EU referendum campaign.

It is a private prosecution launched by campaigner Marcus Ball, who crowdfunded £200,000 for the case.

Mr Johnson's representatives have called the case a "stunt" that is being "brought for political purposes".

The preliminary hearing will take place at Westminster Magistrates' Court and the case will then be sent to the Crown Court for trial.

Mr Johnson faces three allegations of misconduct in public office, between 21 February 2016 and 23 June 2016 - after he had announced he was backing Leave, up until the referendum vote - and 18 April 2017 to 3 May 2017 - during the general election that year.

Mr Ball's lawyers lodged an application in February to summons Mr Johnson, claiming the MP had deliberately misled the public during the first campaign, and repeated the statement during the second.

Luigi Di Maio calls M5S confidence vote after EU elections flop

Masiello/Getty Images
The leader of Italy’s Five Star Movement (M5S), Luigi Di Maio, is seeking a confidence vote from party supporters after a bruising defeat in the European elections.

Di Maio, 32, has been criticised after support for his anti-establishment party slumped by almost half in a year as it was usurped by its national coalition partner, the far-right League, which took 34.3% of the vote compared with M5S’s 17.1%. A revived centre-left Democratic party also unexpectedly eclipsed M5S to take second place.

“Over the last 48 hours everything has been said against me, declarations from all sides,” he wrote on Facebook.

The confidence vote, which poses the question: “Do you confirm Luigi Di Maio as the political head of the M5S?” will take place on Thursday on the party’s online platform, Rousseau.

“Nobody runs away. I have never shirked responsibility,” Di Maio said. “Before any other decision, today I have the right to know what you think of my actions. I want to hear the voice of the citizens who elected me as political leader a few years back.”

Di Maio, who is also Italy’s deputy prime minister and labour minister, said if confidence was renewed then he would “get down to work to change many things that aren’t working”.

Netanyahu's decade-long rule in doubt as coalition talks falter

Benjamin Netanyahu has until midnight to form a new ruling coalition or face the possible end of his decade of leadership of Israel.

As the hours ticked by, there was no sign of a breakthrough in talks with the far-right former defence minister Avigdor Lieberman. Missing the deadline could end the prime minister’s bid to lead the next government, a scenario he intends to avoid by preemptively triggering another election.

The ruling Likud party gathered in the newly elected parliament, the Knesset, on Wednesday afternoon to push legislation to dissolve it. That would kick off a potentially lengthy summer election campaign, even though the country voted in national polls last month.

Under Israeli election law, Netanyahu has until midnight (2100 GMT) on Wednesday to tell the president, Reuven Rivlin, whether he has put together an administration after his rightwing bloc came out ahead in elections in April.

Failure to forge a coalition may take the task out of Netanyahu’s hands, with Rivlin potentially asking another legislator, either from the prime minister’s party or from the opposition, to try.

That presidential move, which would sideline Netanyahu, can be avoided with a coalition agreement deal or if parliament disbands and votes for an election, with a September date widely mentioned.

Mueller to deliver first public statement on Trump-Russia investigation – live

Israel to hold fresh election as Netanyahu fails to form coalition

Israeli lawmakers have voted to dissolve parliament after Prime Minister Benjamin Netanyahu failed to form a coalition government.

The vote triggered a fresh election, which will be held on 17 September.

Mr Netanyahu was unable to reach a deal for a fresh right-wing coalition following last month's election.

At the heart of the impasse was a military conscription bill governing exemptions for ultra-Orthodox Jewish seminary students.

It is the first time in Israel's history that a prime minister-designate has failed to form a coalition.

Parliament voted 74-45 in favour of dissolving itself after Mr Netanyahu missed a midnight local time (21:00 GMT) deadline on Wednesday.

Mr Netanyahu pushed for new elections to prevent Israeli President Reuven Rivlin selecting another member of parliament to try to form a government.

Robert Mueller: Charging Trump was not an option

US Special Counsel Robert Mueller has said charging President Donald Trump with a crime was not an option, in his first comments on the Russia inquiry.

He reiterated that his report did not exonerate the president and that legal guidelines prevent the indictment of a sitting president.

Mr Mueller did not rule out testifying in Congress but said he would not give information that was not in his report.

His statement largely reaffirmed what was in the report released with redactions last month.

He said if his team had had confidence that Mr Trump "clearly did not commit a crime, we would have said so".

Mr Mueller added that "the Constitution requires a process other than the criminal justice system to formally accuse a sitting president of wrongdoing," in what was seen as a reference to the ability of Congress to start an impeachment process.

The special counsel said he did not believe it was "appropriate to speak further" about the investigation and that he would not provide any information that was not in his team's report.

With Democratic lawmakers seeking to have him testify in Congress, Mr Mueller said: "The report is my testimony."

Mueller發言全文:

Thank you for being here. Two years ago the acting attorney general asked me to serve as special counsel, and he created the special counsel's office. The appointment order directed the office to investigate Russian interference in the 2016 presidential election. This included investigating any links or coordination between the Russian government and individuals associated with the Trump campaign. I have not spoken publicly during our investigation. I'm speaking out today because our investigation is complete. The attorney general has made the report on our investigation largely public. We are formally closing the special counsel's office, and, as well, I'm resigning from the Department of Justice to return to private life. I'll make a few remarks about the results of our work. But beyond these few remarks it is important that the office's written work speak for itself.

Let me begin where the appointment order begins, and that is interference in the 2016 presidential election. As alleged by the grand jury in an indictment, Russian intelligence officers, who were part of the Russian military, launched a concerted attack on our political system. The indictment alleges that they used sophisticated cyber techniques to hack into computers and networks used by the Clinton campaign. They stole private information and then released that information through fake online identities and through the organization, WikiLeaks. The releases were designed and timed to interfere with our election and to damage a presidential candidate. And at the same time, as the grand jury alleged in a separate indictment, a private Russian entity engaged in a social media operation where Russian citizens posed as Americans in order to influence an election. These indictments contain allegations, and we are not commenting on the guilt or innocence of any specific defendant. Every defendant is presumed innocent unless and until proven guilty. The indictments allege, and the other activities in our report describe, efforts to interfere in our political system. They needed to be investigated and understood, and that is among the reasons why the Department of Justice established our office. That is also a reason we investigated efforts to obstruct the investigation. The matters we investigated were of paramount importance. It was critical for us to obtain full and accurate information from every person we questioned. When a subject of an investigation obstructs that investigation or lies to investigators it strikes at the core of the government's effort to find the truth and hold wrongdoers accountable.

(tbc)

Let me say a word about the report. The report has two parts, addressing the two main issues we were asked to investigate. The first volume of the report details numerous efforts emanating from Russia to influence the election. This volume includes a discussion of the Trump campaign's response to this activity, as well as our conclusion that there was insufficient evidence to charge a broader conspiracy. And in a second volume, the report describes the results and analysis of our obstruction of justice investigation involving the president. The order appointing the special counsel authorized us to investigate actions that could obstruct the investigation. And we conducted that investigation and we kept the office of the acting attorney general apprised of the progress of our work. And as set forth in the report after that investigation, if we had had confidence that the president clearly did not commit a crime, we would have said so. We did not, however, make a determination as to whether the president did commit a crime. The introduction to the volume two of our report explains that decision. It explains that under long-standing department policy, a president cannot be charged with a federal crime while he is in office. That is unconstitutional. Even if the charge is kept under seal and hidden from public view, that too is prohibited. The special counsel's office is part of the Department of Justice and by regulation it was bound by that department policy. Charging the president with a crime was, therefore, not an option we could consider.

The department's written opinion explaining the policy makes several important points that further informed our handling of the obstruction investigation. Those points are summarized in our report and I will describe two of them for you. First, the opinion explicitly permits the investigation of a sitting president, because it is important to preserve evidence while memories are fresh and documents available. Among other things, that evidence could be used if there were co-conspirators who could be charged now. And second, the opinion says that the Constitution requires a process other than the criminal justice system to formally accuse a sitting president of wrongdoing. And beyond department policy, we were guided by principles of fairness. It would be unfair to potentially, it would be unfair to potentially accuse somebody of a crime when there can be no court resolution of the actual charge.

So that was Justice Department policy. Those were the principles under which we operated, and from them we concluded that we would, would not reach a determination one way or the other about whether the president committed a crime. That is the office's, that is the office's final position, and we will not comment on any other conclusions or hypotheticals about the president. We conducted an independent criminal investigation and reported the results to the attorney general, as required by department regulations. The attorney general then concluded that it was appropriate to provide our report to Congress and to the American people. At one point in time I requested that certain portions of the report be released. The attorney general preferred to make that, preferred to make the entire report public all at once, and we appreciate that the attorney general made the report largely public. And I certainly do not question the attorney general's good faith in that decision.

(tbc)

Now I hope and expect this to be the only time that I will speak to you in this manner. I am making that decision myself. No one has told me whether I can or should testify or speak further about this matter. There has been discussion about an appearance before Congress. Any testimony from this office would not go beyond our report. It contains our findings and analysis and the reasons for the decisions we made. We chose those words carefully and the work speaks for itself. And the report is my testimony. I would not provide information beyond that which is already public in any appearance before Congress. In addition, access to our underlying work product is being decided in a process that does not involve our office. So beyond what I have said here today, and what is contained in our written work, I do not believe it is appropriate for me to speak further about the investigation or to comment on the actions of the Justice Department or Congress. And it's for that reason I will not be taking questions today as well. Now before I step away, I want to thank the attorneys, the FBI agents, the analysts, the professional staff who helped us conduct this investigation in a fair and independent manner. These individuals who spent nearly two years with the special counsel's office were of the highest integrity. and I will close by reiterating the central allegation of our of our indictments that there were multiple, systematic efforts to interference in our election. And that allegation deserves the attention of every American. Thank you. Thank you for being here today.

基本上無新嘢, 全部係report入面講過

Trump 又燈死Netanyahu

咁即係點係唔係因為DOJ Policy 話唔告得總統先唔告

DOJ自Nixon開始, 個policy就係DOJ唔會起訴現任總統, 因為Mueller受DOJ規管, 所以由一開始, Mueller就唔可以起訴Trump妨礙司法公正

而由於Mueller唔可以起訴總統, 基於公平原則, 佢亦唔可以指控(accuse)總統犯左法, 因為唔可以起訴=無得上庭, 即係被檢控官指控犯法嘅總統無得用司法程序為自己辯護, 咁對被指控者唔公平, 變左亦唔可以得出總統犯法嘅結論

但Mueller得別寫明雖然唔可以得出總統犯法嘅結論, 但如果總統無法犯法, 佢可以寫明總統無犯法, 但佢話根據調查結果, 佢無辦法咁樣講, 其實已經好白

而佢份報告亦一part特別探討, 機制上, 點解國會可以制衡妨礙司法公正嘅總統

小弟係#717~#723根據份報告本身summary, 打左份summary出黎, 有興趣同時間不妨一讀

Trump announces tariffs on all Mexico goods in latest anti-immigration measure

US President Donald Trump has announced tariffs on all goods coming from Mexico in a bid to curb illegal immigration.

In a tweet, Mr Trump said that from 10 June a 5% tariff would be imposed and would slowly rise "until the Illegal Immigration problem is remedied".

President Trump has declared a national emergency to tackle what he claims is a crisis at the US southern border.

Border agents say they are overwhelmed, but critics say they are mishandling and mistreating migrants.

Jesus Seade, Mexico's top diplomat for North America, said the the tariffs would be "disastrous".

"If this is put in place, we must respond vigorously," he told reporters.

Russia, Russia, Russia! That’s all you heard at the beginning of this Witch Hunt Hoax...And now Russia has disappeared because I had nothing to do with Russia helping me to get elected. It was a crime that didn’t exist. So now the Dems and their partner, the Fake News Media, say he fought back against this phony crime that didn’t exist, this horrendous false accusation, and he shouldn’t fight back, he should just sit back and take it. Could this be Obstruction? No, Mueller didn’t find Obstruction either. Presidential Harassment!

仆你個街終於認喇, 之前一路話俄佬無干預大選, 俄佬無幫自己, 依家退一步, 認左俄佬幫佢贏大選

Greek conservatives win big in local elections

Greece's main opposition conservative party, New Democracy, repeated last week's success in European Parliament elections by dominating in second-round runoff local elections on Sunday. The political group secured 12 of the country's 13 regions and won a majority of cities.

In Athens, Kostas Bakoyannis, son of former conservative mayor Dora Bakoyannis and nephew of opposition leader Kyriakos Mitsotakis, won with a 65% share of the vote to defeat a candidate backed by the ruling left-wing Syriza.

Prime Minister Alex Tsipras' party picked up less than a quarter of the vote last week, a result that led him to call for snap elections on July 7, three months earlier than scheduled, and crushed his dream of becoming the first Greek prime minister in three decades to see out a full term in office.

New Democracy won five of Greece's 13 regional district governorships in last week's first round of local voting — which ran alongside the European Parliament ballot — while the left took just one.

German Social Democrat leader Andrea Nahles to step down after EU poll losses

Andrea Nahles has announced her resignation as leader of the center-left Social Democratic Party (SPD) and its parliamentary group, saying she wanted to give the party the chance to elect the next leader in an orderly way after disastrous European election results.

The choice of Nahles' successor could prove crucial for Chancellor Angela Merkel, whose conservative Christian Democrats CDU/CSU lead the German government in coalition with the Social Democrats. A more left-leaning leader of the SPD could take the party out of the alliance, potentially ending Merkel's chancellorship.

"The discussions within the parliamentary group and the large amount of feedback from the party have shown me that there is no longer support for me in holding these offices," Nahles wrote in a statement to SPD members on Sunday. She said she would step down as party leader on Monday and as parliamentary leader on Tuesday, and according to some media reports was also going to resign her seat in the Bundestag, though a date for that has not been set.

Initial signals from the CDU suggest the conservatives are determined to keep the coalition together. Merkel's successor as party leader, Annegret Kramp-Karrenbauer, said she had acknowledged Nahles' resignation with great respect.

Albanians take to the streets calling for fresh election

Thousands of opposition supporters belonging to Albania's center-right Democratic Party gathered at the main government building in the capital Tirana on Sunday demanding the resignation of Prime Minister Edi Rama.

Demonstrators chanted "Rama go away" and "corrupt government" as they threw firecrackers, stones and smoke bombs, despite organizers' pleas not to attack the police.

Ten police officers and three people were injured in the protests, according to the Albania's Interior Ministry. Police used water cannons and tear gas to control the demonstrators when they tried to get closer to the building.

The protesters accuse Rama, a member of the center-left Socialist Party, of corruption and links to organized crime. They want him to resign and a transitional government to hold an early parliamentary election.

Pompeo offers to talk to Iran with ‘no pre-conditions’

President Donald Trump’s desire to avoid a war with Iran appears to be prevailing in his own administration — for now.

On Sunday, Secretary of State Mike Pompeo said the United States was willing to talk to Iran’s Islamist leaders without preconditions, even as the U.S. deploys hundreds more troops to the region amid rising tensions.

“We are prepared to engage in a conversation with no preconditions, we are ready to sit down,” Pompeo said.

While Pompeo added that the U.S. still wanted Iran to behave like a “normal nation,” his overall remarks appeared to be a climb-down from the past, including his insistence that Tehran meet 12 far-reaching conditions as part of any deal. Pompeo is known for his closeness to Trump and a willingness to adjust his own messaging to fall in line with the president’s thinking.

His announcement followed reports that President Hassan Rouhani of Iran had said Tehran would talk to the Americans if they showed “respect” instead of issuing orders. Iranian officials had previously ruled out talks with the Trump team.

Taken together, the developments suggest that international efforts, either publicly or behind the scenes, to persuade the two sides to de-escalate tensions were having an effect. Pompeo spoke while visiting Switzerland, which often serves as an intermediary between the U.S. and Iran, though the Swiss have been unwilling to detail what role, if any, they now play.

The statements from both sides also come as Trump has made it increasingly clear that he does not want a military conflict with Iran. His stance has put him publicly at odds with aides such as Pompeo and national security adviser John Bolton, who have taken a harder line.

Footage shows what really happened in lead-up to Tiananmen Square massacre | Four Corners

Italy: Conte threatens to quit unless government solves spat

Italian Prime Minister Giuseppe Conte on Monday said he would step down from his post unless the ruling 5-Star Movement and League parties started to take responsibility for running the country.

"I am asking both these political forces to make a choice and tell me if they still want to honor the government's obligations," he told a news conference. If not, "I will simply end my mandate."

Conte demanded a speedy response and Interior Minister Matteo Salvini replied: "We want to carry on, no time to waste."

The populist 5-Star Movement and the League have been arguing for months over a range of issues, ranging from migration policy to infrastructure projects.

The split intensified after the League won 34% of the vote in the European parliamentary elections last month, pulling ahead of the 5-Star movement and adding to speculation that Salvini and the League could ditch coalition partners.

If Italy's government were to collapse, there has been speculation that parliament could be dissolved, resulting in snap elections.

Swedish court rejects detention request for Julian Assange

A court in Sweden on Monday turned down a request from prosecutors to have WikiLeaks founder Julian Assange be detained in absentia.

The Uppsala district court said that while Assange was "a suspect" in the case 2010 rape case, his current detention in a British prison was sufficient.

The Australian's lawyer, meanwhile, described the verdict as a "big victory" for his client

Assange was arrested in April at Ecuador's Embassy in London, where he'd been living since 2012, to avoid an extradition order to Sweden over sexual assault charges.

Swedish prosecutors reopened a rape case against the 47-year-old shortly after he was arrested but Monday's decision complicates the process of having Assange extradited.

He is accused of raping a woman during a visit to the Scandinavian country in 2010. A sexual misconduct case involving a second woman in Sweden was dropped in 2017 after the statute of limitations expired.

Swedish deputy chief prosecutor Eva-Marie Persson said she intends to issue a European Arrest Warrant "concerning surrender to Sweden" if the court approved the request.

Trump praises 'extraordinary' US-UK alliance on state visit

US President Donald Trump has said the US and UK have the "greatest alliance the world has ever known".

In a news conference with Theresa May, he promised a "phenomenal" trade deal after the UK leaves the European Union, but added that "everything is on the table" - including the NHS.

Mrs May said the scope of trade talks had to be agreed by both countries.

Mr Trump also said he turned down a meeting with Jeremy Corbyn, who addressed protesters in Westminster.

The US president met Brexit Party leader Nigel Farage at the US ambassador's residence, Winfield House, on the second day of his three-day state visit to the UK.

Mr Farage tweeted that it was a "good meeting" and Mr Trump "really believes in Brexit".

EU gives Nigel Farage 24 hours to explain Arron Banks funds

Nigel Farage has been given 24 hours by the European parliament to explain in person his failure to declare lavish expenses funded by Arron Banks, an insurance tycoon under investigation by the UK’s National Crime Agency.

The summons came just two hours before the Brexit party leader was spotted arriving at the US ambassador’s residence in London for a meeting with Donald Trump during the US president’s state visit to the UK.

Last month Channel 4 News revealed emails, invoices and documents suggesting that Banks had covered Farage’s costs for a £13,000-a-month Chelsea home in the year of the Brexit referendum, visits to the US and a chauffeur-driven car. Should Farage fail to convince the parliament of his reason for not declaring Banks’s funding, he could potentially lose the right to make a victory speech in the chamber in July as head of the his parliamentary group.

None of the donations were declared to the European parliament despite the MEPs’ code of conduct stipulating that all members must declare travel, accommodation or subsistence expenses from third parties.

The European parliament’s president, Antonio Tajani, had referred the matter to a committee of five MEPs who act as watchdogs over the parliament’s code of conduct. They met on Tuesday to agree on an unusually short deadline for Farage to explain the failure to declare the expenses at a hearing in Brussels on Wednesday.

Farage, who earns €102,000 (£90,000) each year as an MEP and received up to €700,000 from media appearances in 2014-18, told the Guardian that he had no intention of attending the hearing.

Sudan crisis: 'Paramilitary unit' puts Khartoum under lockdown

Sudanese paramilitary forces are pushing deeper into Khartoum, witnesses say, after a crackdown on protesters killed at least 30 people on Monday.

Heavily armed members of the Rapid Support Forces are said to be fanning out across the capital and the neighbouring city of Omdurman, clearing barricades and firing into the air.

The military has faced international condemnation for the deadly crackdown.

It has ended a pact with the protesters over a transition to civilian rule.

The two sides had initially agreed a three-year transition, culminating in elections. On Monday, however, the Transitional Military Council (TMC) said polls would be held within nine months.

The demonstrators had argued that a longer period was needed in order to guarantee fair elections and dismantle the political network associated with the former government of President Omar al-Bashir.

After 30 years in power, Mr Bashir was overthrown by the military in April, amid pressure from the protesters.

我想問問依家意大利總理係咪控制唔到政府因為見到新聞話執政聯盟再內鬥，佢會辭職唔做

Conte is only a compromise of the two parties, he did not hold any political office before becoming PM. It is quite possible to have an early election as Five Star suffered in European Election.

Denmark election: Social Democrats win as PM concedes defeat

Denmark's Liberal Prime Minister Lars Lokke Rasmussen has conceded victory in the country's general election, paving the way for Social Democrat leader Mette Frederiksen to take power.

"We had a really good election, but there will be a change of government," the prime minister told supporters.

The Social Democrats won 91 of the 179 seats in parliament.

At 41, Ms Frederiksen is set to be the country's youngest ever prime minister.

The general election was dominated by debates over climate change, welfare cuts and immigration.Mr Rasmussen's Liberal Party has been in power for 14 of the last 18 years.

The exit polls suggested that support for the far-right Danish People's Party (DF) had more than halved since the last election in 2015.

The party has offered its support to successive right-wing governments over the past two decades in exchange for stricter policies on immigration.

But with major parties, including the Social Democrats, adopting restrictive immigration policies in this election, observers say the DF has lost its unique appeal.

Denmark is to become the third Nordic country in a year to elect a leftist government, following Sweden and Finland.

Sudan crisis: Opposition rejects offer of talks amid bloody crackdown

Sudanese opposition activists have rejected an offer of talks from the country's military council, saying it cannot be trusted amid a violent crackdown on protesters.

Doctors linked to the opposition on Wednesday said at least 100 people had been killed by a paramilitary unit in the capital, Khartoum.

They said 40 bodies were pulled from the River Nile in Khartoum on Tuesday.

Residents told the BBC they were living in fear in the capital.

The deputy head of the military council defended the violent suppression, claiming that the protesters had been infiltrated by rogue elements and drug dealers.

"We will not allow chaos and we will not go back on our convictions. There is no way back. We must impose the respect of the country by law," said Mohammed Hamadan - also known as Hemedti - on Wednesday.

今日英國國會有補選

Peterborough by-election: Labour beats Brexit Party to hold seat

The Labour Party has narrowly seen off a challenge from the Brexit Party and held on to its seat in the Peterborough by-election.

Union activist Lisa Forbes managed to retain the seat for Labour, winning 683 more votes than Nigel Farage's candidate Mike Greene.

Paul Bristow for the Conservatives came in third place.

The by-election was called after former MP Fiona Onasanya's conviction for lying over a speeding offence.

Ms Onasanya was dismissed from the Labour Party in December 2018 and was jailed for three months in January.

Constituents backed a recall petition demanding a fresh election, the first time this has happened in the UK.

Labour won a 31% share of the vote, with 10,484, down 17% on the 2017 election.

The Brexit Party won 29% of the votes with 9,801, with the Conservatives taking a 21% share with 7,243 votes.

A total of 15 candidates stood in the by-election, including Beki Selleck for the Lib Dems, and John Whitby for UKIP, with the Brexit Party vying for its first MP after gaining 29 seats in the European elections.

蘇丹對世界有咩影響而值得西媒報導？
有咩咁特別？ 非洲日日都有人比槍打死架啦

Labour竟然hold 到不過其實con + brexit 有15000票

劉嘉鴻講Brexit 講得好好

Exclusive: U.S. will not accept more Turkish F-35 pilots over Russia defenses - sources

WASHINGTON (Reuters) - The United States has decided to stop accepting any additional Turkish pilots who planned to come to the United States to train on F-35 fighter jets, U.S. officials say, in a clear sign of the escalating dispute over Ankara’s plans to purchase Russian air defenses.

The two NATO allies have sparred publicly for months over Turkey’s order for Russia’s S-400 air defense system, which Washington says poses a threat to the Lockheed Martin Corp F-35 stealthy fighters, which Turkey also plans to buy.

The United States says Turkey cannot have both, but has avoided taking steps until now to curtail or halt planned training of Turkish pilots in the program, a reprisal that could be seen as an embarrassment in Turkey.

The two U.S. officials, who spoke to Reuters this week on condition of anonymity, left open the possibility the decision could be reversed, perhaps if Turkey altered its plans. They said the decision so far only applied to upcoming rounds of Turkish pilots and maintenance crews who would have normally come to the United States.

There has not yet been a formal decision to halt the training of the Turkish pilots and maintenance crews now at Luke Air Force Base in Arizona, the sources said. Still, Reuters reported last week that the step was being seriously considered.

Theresa May formally quits as Conservative leader to pave way for official leadership contest

Theresa May has formally resigned as Conservative Party leader to pave the way for the official start of the contest to replace her in 10 Downing Street.

Officials from the Tories' 1922 committee confirmed the prime minister has quit as the party's leader.

But she will stay on as acting leader until her successor has been elected.

Conservative MPs have until 5pm on Monday to formally apply to enter the leadership election.

US gives Turkey ultimatum on Russian missiles

Turkey has been given a deadline of the end of July to choose between buying US fighter jets and Russian anti-aircraft missile systems.

Acting US Defence Secretary Patrick Shanahan set out the ultimatum in a letter to his Turkish counterpart, Hulusi Akar.

Turkey, he said, could not have both America's F-35 advanced fighter jets and Russia's S-400 systems.

The two Nato allies have been locked in a row over the S-400 for months.

America argues that the Russian systems are both incompatible with Nato defence systems and pose a security threat, and wants Turkey to buy its Patriot anti-aircraft systems instead.

Turkey, which has been pursuing an increasingly independent defence policy, has signed up to buying 100 F-35s, and has invested heavily in the F-35 programme, with Turkish companies producing 937 of the plane's parts.

'The last fight for Hong Kong': activists gear up over extradition law

It has been called “the nail in Hong Kong’s coffin”, a bill that activists say will “legitimise Chinese abduction” from the city. But the city’s legislators are pushing ahead with the controversial extradition law that will give mainland China the right to request the transfer of alleged criminals.

Opponents have geared up for a fight, with a rally on Sunday expected to draw up to half a million people onto the city’s streets. The demonstration is supported by human rights and legal groups and the leaders of Hong Kong’s movement to preserve its tenuous grip on democracy.

They fear the law, which will have its second reading before the legislature next week, will be used by Beijing to target its political enemies. It has prompted despair from many, who worry it heralds the effective end of the city’s independence from China.

In its current form, the legislation would allow for case-by-case extraditions to mainland China and eliminate some oversight roles of the chief executive’s cabinet and the city’s legislative body. The legislature is seeking to pass it before the summer break in July.

“All they need is a witness statement saying you committed some crime 20 years ago,” says Martin Lee QC, a barrister, former legislator and leading pro-democracy figure. “That is enough, and then you’ll be tried according to Chinese law in a Chinese court. And who can trust that system?”

Critics have accused the Hong Kong administration, led by Carrie Lam, of being “Beijing’s puppet”. But Lam’s administration claims the bill closes a legal loophole. It says the law – and the rush to pass it – is justified because of the case of a man wanted for the murder of his girlfriend in Taiwan.

Hong Kong extradition bill is 'terrible blow' to rule of law, says Patten

OP 係咪放棄咗update?

純粹冇咩心情update姐

雖然今個星期有大單的好似美國指控伊朗撞油輪同UK CON leadership race

明白嘅，遲啲勝利之後先再開新post啦

最終目標：完全撤回送中惡法。釋放義士。

暫你老母緩呀！！！

呢場仗我地仲未打贏就已經有巴打以死相諫，唔好掉以輕心。

星期日出去遊行。 星期一出去集會。

你仲可以唔出黎？

Tory leadership race: Contenders clash over Brexit

Contenders to replace Theresa May as Conservative leader have clashed over delivering Brexit during a TV debate.

The MPs argued over whether a new deal could be renegotiated with the EU, and the prospect of a no-deal Brexit.

Leadership hopefuls appeared before a studio audience at a debate hosted by Channel 4 News in east London.

Boris Johnson came under fire for not taking part. He had defended his non-appearance, arguing debates with many guests "can be slightly cacophonous".

Some of the sharpest exchanges came over whether Parliament should be shut down in order to push through a no-deal Brexit by 31 October - something four of the five candidates argued against.

International Development Secretary Rory Stewart said proroguing Parliament was a "deeply disturbing" option and Home Secretary Sajid Javid warned "you don't deliver democracy by trashing our democracy."

However ex-Brexit Secretary Dominic Raab refused to rule it out, saying "every time one of these candidates take an option away… we weaken our chances of getting the best deal."

East Germany's Görlitz elects CDU mayor over AfD challenger in runoff vote

CDU's Octavian Ursu scored an important victory in east German town of Görlitz, winning over 55% of the vote in the race for the town's mayor and outpacing his rival from the populist AfD party by over 10%.

The contest was seen as a key test for Germany's AfD. The far-right party's candidate, Sebastian Wippel, won the first round of the race last month, igniting hopes that party could win their first mayoral post in Germany. In turn, all mainstream parties threw their weight behind the Romanian-born Ursu.

After the preliminary results were published on Sunday evening, Ursu said that the majority of voters "decided in favor of an open society and against isolation."

"I'm happy," the 51-year-old classical musician said. "Now we have to see about getting closer to the those who didn't vote for me."

Former police superintendent Wippel, said his own result of nearly 45% as "great" and respectable "considering that all other parties mobilized their forces against us."

Local media also reported voter turnout was 56%. Ursu won 14,043 votes to Wippel's 11,390, according to electoral official Cornelia Herbst.

Gulf of Oman: US sends more troops amid tanker tension with Iran

The US military will send an additional 1,000 troops to the Middle East as tensions build with Iran.

Acting Defence Secretary Patrick Shanahan said the deployment was in response to what he described as "hostile behaviour" by Iranian forces.

The US Navy also shared new images it says link Iran to recent oil tanker attacks in the Gulf of Oman.

Iran announced on Monday it would no longer comply with part of the 2015 deal on curbing its nuclear ambitions.

It said it would breach a limit agreed with international powers on its enriched uranium stockpiles by 27 June.

Egypt's ousted president Mohammed Morsi dies during trial

Egypt's former President Mohammed Morsi, ousted by the military in 2013 after one year in office, has collapsed in a courtroom and died, officials say.

A top figure in the now-banned Islamist movement Muslim Brotherhood, Morsi had just spoken from a cage at a hearing on charges of espionage. State TV said the cause of death was a heart attack.

Morsi, who was 67, had been in custody since his removal after mass protests.

The Muslim Brotherhood said the death was a "full-fledged murder".

Activists and his family had long said Morsi was not receiving treatment for serious health problems such as high blood pressure and diabetes, and was constantly being held in solitary confinement.

Morsi collapsed moments after addressing the court in Cairo over charges of espionage related to suspected contacts with the Palestinian Islamist group Hamas, which had close ties to the Muslim Brotherhood.

He spoke for some five minutes from a soundproof glass cage which officials said was designed to prevent him from disrupting proceedings. Morsi was pronounced dead in hospital at 16:50 local time (14:50 GMT) and an initial report showed no signs of recent injuries on the body, Egypt's public prosecutor said.

Biden 睇嚟吸咗好多原GOP 支持者嘅票
但佢真係贏到Texas 同 Georgia ? Fox 民調話佢贏緊Trump 10%

Gorsuch 同 Kavanaugh 輪流做swing vote, 真係估唔到。雖然距離廢除gerrymandering 仲有好遠。

Germany says there is 'strong evidence' Iran behind tanker attacks

German Chancellor Angela Merkel said Tuesday there is "strong evidence" Iran was behind the twin tanker attacks near the strategic Strait of Hormuz.

The United States has accused Iran of attacking the Japanese and Norwegian flagged tankers and released video and pictures purporting to show a Revolutionary Guard boat removing an unexploded limpet mine.

The EU said yesterday the video was not enough to blame Iran, while German Foreign Minister Heiko Maas said Germany was still evaluating the evidence before coming to any conclusions.

Speaking at a news conference in Berlin alongside Ukrainian President Volodymyr Zelenskiy, Merkel called for a peaceful solution to tensions in the Persian Gulf.

"We take these acts very seriously, there is strong evidence," she said, referring to the US allegations that Iran was behind the attacks on the two tankers.

"It is a very serious situation," she said, adding that Germany would tell all sides and especially Iran, "that the situation should not escalate."

Iran has denied it was behind last week's twin tanker attacks and a similar attack on four vessels of the coast of the United Arab Emirates last month. Iran said the video and still images released by the United States proved nothing.

Dominic Raab out of Tory leadership race as five proceed

Dominic Raab has been knocked out of the Tory leadership race in the latest ballot of MPs, leaving five candidates in the battle to be the next PM.

Boris Johnson once again came top of the ballot, with 126 votes - 12 more than in the first round.

Jeremy Hunt, Michael Gove, Sajid Javid and Rory Stewart also got enough votes to make it into the next round.

Mr Raab was eliminated after coming last with 30 votes, three fewer than the minimum needed to progress.

The former Brexit secretary had called for the UK to leave the EU without a deal on 31 October if necessary.

He also caused controversy by refusing to rule out suspending Parliament to thwart attempts by MPs to block a no-deal Brexit.

The next ballot will take place on Wednesday, with the candidate with the lowest number of votes eliminated.

Texas 有一堆拉丁票，上次Senate Race亦都近，所以講唔埋，不過仲係好早姐

推

Watch Live: Trump officially launches his 2020 reelection campaign

Jarvid 同Raab 應該會endorse BJ, 而黨大會民調BJ lead 一大截，所以佢應該贏硬。問題係Hunt + Stewart 嗰80幾票remain 會唔會寧願non-confidence 都唔比BJ 上。Gove 嗰40票雖然係leave 但應該大部份都好憎BJ

可能單case係離譜到連佢地都諗唔到點拗

btw, McConnell到底block左幾多次有關加強選舉安全嘅法案

佢贏到初選先算, 如果DEM要穩贏Trump, 正路應該係谷Sanders, 不過斑撚屌真係好難講...

Tory leadership contest: Rory Stewart knocked out

Four men are left in the race to be next prime minister after Rory Stewart was knocked out.

The international development secretary was eliminated after coming last with 27 votes, 10 fewer than last time.

He said his warnings about a no-deal Brexit "probably proved to be truths people weren't quite ready to hear".

Boris Johnson topped the vote again with 143 votes, 17 more than last time. Jeremy Hunt came second with 54, Michael Gove got 51 and Sajid Javid 38.

A fourth round of voting will take place on Thursday.

Mr Stewart started as a rank outsider in the race but gained support on the back of an unusual campaign strategy.

Touring the country for pop-up meetings, which were promoted and recorded on social media, he drew large crowds and won the backing of several senior cabinet ministers.

He had accused other candidates, including Mr Johnson, of lacking realism over Brexit and making undeliverable promises.

After his elimination, he tweeted that he had been "inspired" by the support he received which had rekindled his faith and belief in politics.

US Senate votes to block Trump's $8bn Saudi arms sale

The US Senate has voted to block the sale of billions of dollars' worth of weapons to Saudi Arabia, striking a blow to President Donald Trump.

Mr Trump bypassed Congress last month in an attempt to push through the $8bn (£6bn) deal, citing threats to Saudi Arabia from its bitter rival Iran.

But on Thursday - in a rare bipartisan act - the Republican-led Senate passed three resolutions to prevent the sale.

The president has promised to veto the action, leaving the deal in limbo.

While the Democrat-controlled House of Representatives is also likely to vote to block the sale, analysts say it is almost certain Congress will not have the necessary votes to override a veto from Mr Trump.

The first and second resolutions of disapproval passed by a margin of 53-45 and a third vote, which covered a number of other resolutions relating to the arms sale, passed by 51-45 votes.

Georgia protests: Thousands storm parliament over Russian MP's speech

Protesters have attempted to storm Georgia's parliament during a mass rally against a speech inside the chamber by a Russian lawmaker.

Riot police stopped them from entering the building, reportedly using tear gas and rubber bullets.

Tensions flared up when Sergei Gavrilov addressed an assembly of MPs from Orthodox Christian countries from the seat of the speaker.

Russia and Georgia have fought over two breakaway Georgian regions. Abkhazia and South Ossetia were occupied by Russia in 2008.

Mr Gavrilov was taking part in the Interparliamentary Assembly on Orthodoxy (IAO), a body set up by the Greek parliament in 1993 to foster relationships between Christian Orthodox lawmakers.

Opposition MPs in Georgia's pro-Western parliament called for protests in response to his decision to deliver a speech from the speaker's seat.

He addressed delegates in Russian, angering politicians and Georgians vehemently opposed to Moscow's presence in the country.

Tory leadership: Boris Johnson and Jeremy Hunt are final two

Jeremy Hunt has promised Boris Johnson "the fight of his life" as the two compete to become the next Conservative leader and PM.

Mr Johnson said he was "honoured" to get the backing of 160 MPs in the final ballot of the party's MPs - more than half of the total.

Mr Hunt got 77 votes - two more votes than the next candidate Michael Gove.

Mr Johnson and Mr Hunt now face a vote involving up to 160,000 Tory members, with a result due by late July.

All 313 Conservative MPs took part in the final ballot in the House of Commons, with one paper spoilt.

Mr Johnson and Mr Hunt will now take part in hustings in front of Conservative Party members around the country, before the votes are counted, with the final result to be announced during the week of 22 July.

They will also take part in a head-to-head debate on ITV on 9 July, following previous leadership debates hosted by Channel 4 and the BBC.

你話係Bojo 過票比hunt 我都信

可以講定Prime Minister Johnson 了解

但只要有幾條友反檯投no confidence 佢已經收皮

Czech Republic protests: Andrej Babis urged to quit as PM

Hundreds of thousands of protesters have taken to the streets of Prague demanding that PM Andrej Babis resign.

Mr Babis is facing a criminal investigation over alleged fraud, and is also the subject of an EU conflict-of-interest investigation. He denies the allegations.

Organisers say about 250,000 people attended the rally. The figure could not be verified.

It is said to be the largest protest since the fall of communism in 1989.

The prime minister is facing a criminal investigation in the Czech Republic for alleged abuse of €2m in EU subsidies over 10 years ago.

Police say they are investigating accusations that Mr Babis hid his ownership of a farm and conference centre known as "Stork Nest" (Capi hnizdo in Czech) so that it could qualify for an EU subsidy designed to help small businesses.

The billionaire is also the subject of an EU conflict-of-interest investigation over his Agrofert conglomerate, which he transferred to two trust funds shortly before he came to power in 2017.

However a European Commission draft report leaked earlier this month found that Mr Babis was still profiting from the group. The report determined that he should return about 451m Czech koruna (€17.5m; £15.5m) in subsidies.

Istanbul mayoral re-run: Erdogan's ruling AKP loses again

Turkey's ruling party has lost control of Istanbul after a re-run of the city's mayoral election, latest results show.

The candidate for the main opposition party, Ekrem Imamoglu, won 54% of the vote with nearly all ballots counted.

He won a surprise victory in March which was annulled after the ruling AK party complained of irregularities.

His opponent, ex-PM Binali Yildirim, has conceded. President Recep Tayyip Erdogan congratulated the winner.

"I congratulate Ekrem Imamoglu who has won the election based on preliminary results," he tweeted.

But the result is being seen as a major setback for Mr Erdogan, who has previously said that "whoever wins Istanbul, wins Turkey".

He added that he was willing to work with Mr Erdogan, saying: "Mr President, I am ready to work in harmony with you."

In his victory speech, Mr Imamoglu said the result marked a "new beginning" for both the city and the country.

Mr Imamoglu's lead of more than 775,000 votes marks a huge increase on his victory in March, when he won by a margin of just 13,000.

結果真係出人意表 明明一年前AKP 仲橫掃緊所有選舉，但今次AKP 選票仲少過3月嗰時

Push

2019年下半年重要選舉日程

希臘: 七月七日國會選舉 (SYRIZA於歐議會中落敗，提前大選)
烏克蘭：七月廿一日，新總統Volodymyr Zelensky上任後，立委解散國會提前大選
英國：七月廿二日，保守黨新黨魁選舉結果公佈
日本：七月廿八，日本參議院議員通常選舉，改選 124席
以色列：九月十七日國會大選，四月新內閣協商失敗，重新大選
奧地利：九月廿九日，Kruz內閣因FPÖ 醜聞而引致ÖVP–FPÖ 聯盟解散，不信任動議通過，Kruz下台
波蘭：十一月大選

其他國際事務
歐盟：各級要職未定
G20 Osaka: 28 Jun - 29 Jun, 2019
Brexit: Deadline - 31 Oct, 2019
蘇丹：軍方發動政變，但示威持續，軍方並於六月三日鎮壓，屠殺上百名示威者，示威者要求軍政府盡快移交權力至文官政府

Post I:
Post II:
Post III:
Post IV:
Post V:
Post VI:

抵死

2022 先有下一次大選，所以暫時應該對土耳其政局無影響，不過好似話AKP 有一派會走出嚟另起爐灶。

Boris Johnson defends Brexit plan and 'row' silence

Boris Johnson has admitted he would need EU co-operation to avoid a hard Irish border or crippling tariffs on trade in the event of no deal.

In an exclusive interview with the BBC, the favourite to be next prime minister said: "It's not just up to us."

But he said he did "not believe for a moment" the UK would leave without a deal, although he was willing to do so.

Asked about a row he had with his partner, he said it was "simply unfair" to involve "loved ones" in the debate.

Reports of the argument on Friday with his girlfriend, Carrie Symonds, dominated headlines over the weekend after the police were called to their address in London.

In an interview with BBC political editor Laura Kuenssberg, Mr Johnson said the existing deal negotiated by Theresa May "is dead".

He insisted it was possible to broker a new deal with the EU before the end of October because the political landscape had changed in the UK and on the continent.

Iran: New US sanctions target Supreme Leader Khamenei

US President Donald Trump has said he is imposing hard-hitting new sanctions on Iran, including on the office of the country's Supreme Leader Ali Khamenei.

Mr Trump said the additional sanctions were in response to the shooting down of a US drone and "many other things".

Ayatollah Khamenei, Iran's highest authority, was singled out because he was "ultimately responsible for the hostile conduct of the regime".

Iranian Foreign Minister Javad Zarif said the Americans "despise diplomacy".

In a tweet sent after the announcement, Mr Zarif also accused the Trump administration of having a "thirst for war".

Tensions between the two countries have been escalating in recent weeks.

However, US Treasury Secretary Steve Mnuchin said Mr Trump's executive order - which would lock up "billions" of dollars in Iranian assets - was in the works before Tehran shot down an unmanned US drone in the Gulf last week.

The UN Security has urged calm and the use of diplomacy.